msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Zúme - Training System\n"
"POT-Creation-Date: 2024-09-10 13:34-0600\n"
"PO-Revision-Date: 2024-09-10 16:59+0000\n"
"Last-Translator: Philip Yuen <philipyuen@channelnetwork.org>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional Han script, Hong Kong) <https://"
"translate.disciple.tools/projects/zume-training/zume-training-system/"
"zh_Hant_HK/>\n"
"Language: zh_Hant_HK\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.7.2\n"
"X-Poedit-Basepath: ..\n"
"X-Poedit-Flags-xgettext: --add-comments=translators:\n"
"X-Poedit-WPHeader: zume-training-system.php\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"X-Poedit-KeywordsList: __;_e;_n:1,2;_x:1,2c;_ex:1,2c;_nx:4c,1,2;esc_attr__;"
"esc_attr_e;esc_attr_x:1,2c;esc_html__;esc_html_e;esc_html_x:1,2c;_n_noop:1,2;"
"_nx_noop:3c,1,2;__ngettext_noop:1,2\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: .\n"
"X-Poedit-SearchPathExcluded-0: *.min.js\n"
"X-Poedit-SearchPathExcluded-1: node_modules\n"
"X-Poedit-SearchPathExcluded-2: vendor\n"
"X-Poedit-SearchPathExcluded-3: site/assets\n"

#: 404.php:73
msgid "Epic 404 - Not Found"
msgstr "錯誤 404 - 網頁不存在"

#: 404.php:74
msgid "The page you were looking for was not found or was deleted"
msgstr "您要搜尋的網頁已不存在或被刪除了"

#: 404.php:76 site/course/presenter.php:137
#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:12
msgid "Home"
msgstr "首頁"

#: 404.php:77 site/course/presenter.php:141
#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:14 site/pages/about.php:26
#: site/parts/footer.php:10 site/parts/nav.php:24 site/parts/nav.php:85
msgid "About"
msgstr "關於"

#: 404.php:78 appearance/style-override/navigation.php:106
#: site/course/presenter.php:139 site/dashboard/checkin-dashboard.php:29
#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:150
#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:166 site/dashboard/dashboard.php:29
#: site/dashboard/wizard.php:178 site/dashboard/wizard.php:191
#: site/pages/home.php:104 site/parts/nav.php:19 site/parts/nav.php:66
msgid "Dashboard"
msgstr "個人主頁"

#: 404.php:83 site/dashboard/dashboard.php:249 site/parts/footer.php:25
#: site/parts/footer.php:28
msgid "Launch Course"
msgstr "啓動課程"

#: 404.php:84 site/dashboard/dashboard.php:254 site/pages/resources.php:126
#: site/parts/download-slides.php:31 site/parts/download-slides.php:43
#: site/parts/footer.php:29 utilities/integrations/replace-placeholder.php:110
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:111
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:112
msgid "10 Session Course"
msgstr "十堂課程"

#: 404.php:85 site/dashboard/dashboard.php:255 site/pages/resources.php:127
#: site/parts/download-slides.php:34 site/parts/download-slides.php:46
#: site/parts/footer.php:30 utilities/integrations/replace-placeholder.php:114
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:115
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:116
msgid "20 Session Course"
msgstr "二十堂課程"

#: 404.php:86 site/parts/footer.php:31
msgid "3 Day Intensive Course"
msgstr "三日密集課程"

#: appearance/style-override/navigation.php:75
#: appearance/style-override/navigation.php:79
#: maps/js-translation-strings.php:26 site/course/presenter.php:142
#: site/dashboard/dashboard.php:220 site/dashboard/dashboard.php:280
#: site/pages/training.php:28 site/parts/footer.php:11 site/parts/nav.php:25
#: site/parts/nav.php:86
msgid "Training"
msgstr "訓練"

#: appearance/style-override/navigation.php:85 site/pages/home.php:202
msgid "How it Works"
msgstr "如何運作"

#: appearance/style-override/navigation.php:91
msgid "Download Guidebook"
msgstr "下載手冊"

#: appearance/style-override/navigation.php:97
msgid "FAQs"
msgstr "常見問題"

#: appearance/style-override/navigation.php:112
msgid "My Zúme"
msgstr "我的 Zúme"

#: appearance/style-override/navigation.php:117
msgid "Contacts"
msgstr "聯絡人"

#: appearance/style-override/navigation.php:123
msgid "Groups"
msgstr "小組"

#: appearance/style-override/navigation.php:129
msgid "Trainings"
msgstr "培訓課程"

#: appearance/style-override/navigation.php:135
msgid "Metrics"
msgstr "指標"

#: appearance/style-override/navigation.php:143 site/pages/follow-jesus.php:219
msgid "Community"
msgstr "社羣"

#: appearance/style-override/navigation.php:148 site/pages/vision.php:28
#: site/pages/vision.php:83
msgid "Vision"
msgstr "異象"

#: appearance/style-override/navigation.php:154
msgid "Stories"
msgstr "故事"

#: appearance/style-override/navigation.php:160
msgid "Global Map"
msgstr "全球地圖"

#: globals.php:2201 globals.php:2203 site/course/course-content.php:86
#: site/course/course-content.php:101 site/course/course-content.php:110
#: site/course/course-content.php:354 site/course/course-content.php:3158
#: site/course/course-content.php:3176 site/pages/follow-jesus.php:169
msgid "God Uses Ordinary People"
msgstr "神使用「平凡的人」"

#: globals.php:2202 site/pages/follow-jesus.php:170
msgid ""
"You'll see how God uses ordinary people doing simple things to make a big "
"impact."
msgstr "神如何使用「平凡的人」藉着微不足道的小事造成巨大的影響。"

#: globals.php:2213 site/course/course-content.php:3159
#: site/course/course-content.php:3177 site/pages/follow-jesus.php:173
msgid "Simple Definition of Disciple and Church"
msgstr "「門徒」與「教會」的簡單定義"

#: globals.php:2214 site/course/course-content.php:153
#: site/pages/follow-jesus.php:174
msgid ""
"Discover the essence of being a disciple, making a disciple, and what is the "
"church."
msgstr "何謂「成為門徒」﹑「建立門徒」？「教會」又是什麼？"

#: globals.php:2215 site/course/course-content.php:143
#: site/course/course-content.php:152
msgid "Disciples and the Church"
msgstr "「門徒」與「教會」"

#: globals.php:2225 site/course/course-content.php:3160
#: site/course/course-content.php:3178 site/pages/follow-jesus.php:195
msgid "Spiritual Breathing is Hearing and Obeying God"
msgstr "「屬靈呼吸」就是聆聽並順服神"

#: globals.php:2226 site/pages/follow-jesus.php:196
#, fuzzy
msgid "Being a disciple means we hear from God and we obey God."
msgstr "作為跟隨主的門徒就是要聆聽神的話且遵行神的吩咐。"

#: globals.php:2227 site/course/course-content.php:189
#: site/course/course-content.php:198
#, fuzzy
msgid "Hearing and Obeying God"
msgstr "聆聽並順服神"

#: globals.php:2237 globals.php:2239
msgid "S.O.A.P.S. Bible Study"
msgstr "肥皂讀經法"

#: globals.php:2238 site/pages/follow-jesus.php:211
#, fuzzy
msgid ""
"A tool for daily Bible study that helps you understand, obey, and share "
"God’s Word."
msgstr "日常學習聖經的工具，幫助您理解﹑遵行以及分享上帝的話語。"

#: globals.php:2249 globals.php:2251 site/course/course-content.php:93
#: site/course/course-content.php:294 site/course/course-content.php:303
#: site/course/course-content.php:361 site/course/course-content.php:3407
#: site/course/course-content.php:3423 site/pages/follow-jesus.php:225
#, fuzzy
msgid "Accountability Groups"
msgstr "守望互勉小組"

#: globals.php:2250 site/pages/follow-jesus.php:226
#, fuzzy
msgid ""
"A tool for two or three people of the same gender to meet weekly and "
"encourage each other in areas that are going well and reveal areas that need "
"correction."
msgstr ""
"由兩位到三位同性別的人組成小組，每星期聚會一次，藉此小組彼此鼓勵進步、切磋勉"
"勵。"

#: globals.php:2261 site/pages/follow-jesus.php:189
#, fuzzy
msgid "Consumer vs Producer Lifestyle"
msgstr "生產者與消費者的生活方式"

#: globals.php:2262 site/pages/follow-jesus.php:190
#, fuzzy
msgid ""
"You'll discover the four main ways God makes everyday followers more like "
"Jesus."
msgstr "您會發現上帝讓每日追隨的人更像耶穌的四種主要方式。"

#: globals.php:2263
#, fuzzy
msgid "Producer not Consumer"
msgstr "生產者而非消費者"

#: globals.php:2273 globals.php:2275 site/pages/follow-jesus.php:199
#, fuzzy
msgid "How to Spend an Hour in Prayer"
msgstr "如何用一整個小時來禱告"

#: globals.php:2274 site/pages/follow-jesus.php:200
#, fuzzy
msgid "See how easy it is to spend an hour in prayer."
msgstr "體會看看用一整個小時來禱告有多簡單。"

#: globals.php:2285 site/pages/follow-jesus.php:286
#, fuzzy
msgid "Relational Stewardship – List of 100"
msgstr "成為人際關係的好管家——百人關注名單"

#: globals.php:2286 site/pages/follow-jesus.php:287
#, fuzzy
msgid "A tool designed to help you be a good steward of your relationships."
msgstr "這個工具可以幫助您成為人際關係的好管家。"

#: globals.php:2287 site/activities/list-of-100-printable.php:22
#: site/activities/list-of-100-printable.php:81
#: site/activities/list-of-100.php:22 site/activities/list-of-100.php:81
#: site/course/course-content.php:478 site/course/course-content.php:604
#: site/course/course-content.php:613 site/course/course-content.php:672
#: site/course/course-content.php:3533 site/course/course-content.php:3553
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:98
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:99
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:100
msgid "List of 100"
msgstr "百人名單"

#: globals.php:2297 globals.php:2299 site/course/course-content.php:797
#: site/course/course-content.php:810 site/course/course-content.php:819
#: site/course/course-content.php:3801 site/course/course-content.php:3820
msgid "Spiritual Economy"
msgstr "屬靈經濟學"

#: globals.php:2298 site/pages/follow-jesus.php:245
#, fuzzy
msgid ""
"Learn how God's economy is different from the world's. God invests more in "
"those who are faithful with what they've already been given."
msgstr "瞭解上帝的經濟學與世俗的經濟學有何不同？神更看重那忠心於所託的人。"

#: globals.php:2309 site/pages/follow-jesus.php:290
#, fuzzy
msgid "The Gospel and How to Share It"
msgstr "如何分享「福音」"

#: globals.php:2310 site/pages/follow-jesus.php:291
#, fuzzy
msgid ""
"Learn a way to share God’s Good News from the beginning of humanity all the "
"way to the end of this age."
msgstr ""
"學習如何分享神救贖我們的福音，這個救贖的故事從人類起源開始，直到世界結束。"

#: globals.php:2311
#, fuzzy
msgid "Sharing God‘s Story"
msgstr "分享神的故事"

#: globals.php:2321 site/pages/follow-jesus.php:237
msgid "Baptism and How To Do It"
msgstr "洗禮：如何「給人施洗」"

#: globals.php:2322 site/pages/follow-jesus.php:238
#, fuzzy
msgid ""
"Jesus said, “Go and make disciples of all nations, BAPTIZING them in the "
"name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit…” Learn how to put "
"this into practice."
msgstr ""
"耶穌說︰「你們要去使萬民作我的門徒﹐奉聖父﹑聖子、聖靈的名給他們施洗......」"
"學習如何實踐這句話。"

#: globals.php:2323 site/course/course-content.php:802
#: site/course/course-content.php:950 site/course/course-content.php:959
#: site/course/course-content.php:1022 site/course/course-content.php:4074
#: site/course/course-content.php:4091
#, fuzzy
msgid "Baptism"
msgstr "給人施洗"

#: globals.php:2333 site/pages/follow-jesus.php:294
#, fuzzy
msgid "Prepare Your 3-Minute Testimony"
msgstr "準備您的「三分鐘見證」"

#: globals.php:2334 site/pages/follow-jesus.php:295
#, fuzzy
msgid ""
"Learn how to share your testimony in three minutes by sharing how Jesus has "
"impacted your life."
msgstr "學習如何在三分鐘內跟人分享自己的故事，見證耶穌如何改變了您的生命。"

#: globals.php:2335
#, fuzzy
msgid "3-Minute Testimony"
msgstr "三分鐘見證"

#: globals.php:2345 site/course/course-content.php:1141
#: site/course/course-content.php:1403 site/course/course-content.php:3802
#: site/course/course-content.php:3821 site/pages/follow-jesus.php:177
#, fuzzy
msgid "Vision Casting the Greatest Blessing"
msgstr "異象：「最好的祝福」"

#: globals.php:2346 site/course/course-content.php:1217
#: site/pages/follow-jesus.php:178
#, fuzzy
msgid ""
"Learn a simple pattern of making not just one follower of Jesus but entire "
"spiritual families who multiply for generations to come."
msgstr ""
"這個簡單的模式可以裝備人成為耶穌的門徒，不僅僅是讓一個人成為耶穌的門徒，而是"
"讓整個屬靈家庭世世代代延續下去。"

#: globals.php:2347
#, fuzzy
msgid "Great, Greater, and Greatest Blessing"
msgstr "偉大、更偉大、最偉大的祝福"

#: globals.php:2357 site/pages/follow-jesus.php:267
msgid "Duckling Discipleship – Leading Immediately"
msgstr "「小鴨門徒訓練法」- 立即帶領"

#: globals.php:2358
msgid "Learn what ducklings have to do with disciple-making."
msgstr "學習小鴨與建立門徒之間的關係"

#: globals.php:2359 site/course/course-content.php:1142
#: site/course/course-content.php:1253 site/course/course-content.php:1262
#: site/course/course-content.php:1404 site/course/course-content.php:4351
#: site/course/course-content.php:4372
msgid "Duckling Discipleship"
msgstr "小鴨門徒訓練法"

#: globals.php:2369 globals.php:2371 site/course/course-content.php:1143
#: site/course/course-content.php:1298 site/course/course-content.php:1307
#: site/course/course-content.php:1405 site/course/course-content.php:4352
#: site/course/course-content.php:4373 site/pages/follow-jesus.php:248
msgid "Eyes to See Where the Kingdom Isn’t"
msgstr "天國眼界"

#: globals.php:2370 site/pages/follow-jesus.php:249
#, fuzzy
msgid ""
"Begin to see where God’s Kingdom isn’t. These are usually the places where "
"God wants to work the most."
msgstr "開始在信心裡看見神國還未臨到的地方，而這些地方是神最渴望動工的地方。"

#: globals.php:2381 site/pages/follow-jesus.php:233
msgid "The Lord’s Supper and How To Lead It"
msgstr "聖餐：如何領主的晚餐"

#: globals.php:2382
#, fuzzy
msgid ""
"It’s a simple way to celebrate our intimate connection and ongoing "
"relationship with Jesus. Learn a simple way to celebrate."
msgstr ""
"領聖餐是慶祝我們與耶穌的親密聯繫和持續關係的簡單方法。讓我們學習如何領聖餐。"

#: globals.php:2383 site/activities/activities.php:250
#: site/course/course-content.php:1148 site/course/course-content.php:1345
#: site/course/course-content.php:1354 site/course/course-content.php:1410
#: site/course/course-content.php:4356 site/course/course-content.php:4377
msgid "The Lord’s Supper"
msgstr "主的晚餐"

#: globals.php:2393 site/pages/follow-jesus.php:305
#, fuzzy
msgid "Prayer Walking and How To Do It"
msgstr "如何「行走禱告」"

#: globals.php:2394
#, fuzzy
msgid ""
"It‘s a simple way to obey God’s command to pray for others. And it‘s just "
"what it sounds like — praying to God while walking around!"
msgstr ""
"這是遵守上帝命令為他人祈禱的簡單方法。顧名思義，就是一邊走一邊向上帝祈禱！"

#: globals.php:2395 site/activities/activities.php:319
#: site/course/course-content.php:1521 site/course/course-content.php:1529
#: site/course/course-content.php:1538 site/course/course-content.php:1636
#: site/course/course-content.php:4483 site/course/course-content.php:4496
#, fuzzy
msgid "Prayer Walking"
msgstr "行走禱告"

#: globals.php:2405 site/pages/follow-jesus.php:301
#, fuzzy
msgid "A Person of Peace and How To Find One"
msgstr "一個和平的人及如何找到這樣的人"

#: globals.php:2406
#, fuzzy
msgid ""
"Learn who a person of peace might be and how to know when you‘ve found one."
msgstr "了解誰是和平的人，以及如何知道自己什麼時後會找到一個和平的人。"

#: globals.php:2407 site/course/course-content.php:1516
#: site/course/course-content.php:1558 site/course/course-content.php:1567
#: site/course/course-content.php:4597 site/course/course-content.php:4617
#, fuzzy
msgid "Person of Peace"
msgstr "和平之子"

#: globals.php:2417 site/pages/follow-jesus.php:214
#, fuzzy
msgid "Faithfulness is Better Than Knowledge"
msgstr "忠誠遠勝於知識"

#: globals.php:2418
#, fuzzy
msgid ""
"It‘s important what disciples know — but it‘s much more important what they "
"DO with what they know."
msgstr "門徒知道什麼很重要，但更重要的是他們用他們所知道的去做。"

#: globals.php:2419 site/course/course-content.php:1766
#: site/course/course-content.php:1775 site/course/course-content.php:4728
#: site/course/course-content.php:4775
#, fuzzy
msgid "Faithfulness"
msgstr "要忠心"

#: globals.php:2429 site/pages/follow-jesus.php:203
#, fuzzy
msgid "The BLESS Prayer Pattern"
msgstr "BLESS祝福禱告法"

#: globals.php:2430 site/pages/follow-jesus.php:204
#, fuzzy
msgid "Practice a simple mnemonic to remind you of ways to pray for others."
msgstr "學習用這五個簡單易記的英文字母為人代禱。"

#: globals.php:2431 site/course/course-content.php:1604
#, fuzzy
msgid "The B.L.E.S.S. Prayer"
msgstr "B.L.E.S.S.禱告"

#: globals.php:2441 site/pages/follow-jesus.php:221
#, fuzzy
msgid "3/3 Group Meeting Pattern"
msgstr "「三分三小組」聚會模式"

#: globals.php:2442
#, fuzzy
msgid ""
"A 3/3 Group is a way for followers of Jesus to meet, pray, learn, grow, "
"fellowship and practice obeying and sharing what they‘ve learned. In this "
"way, a 3/3 Group is not just a small group but a Simple Church."
msgstr ""
"三分三小組讓一羣耶穌的跟隨者聚在一起禱告、學習、成長與交通，並操練順服主道、"
"分享所學。於此，三分三小組不僅僅是一個小組，也是個微型教會。"

#: globals.php:2443
#, fuzzy
msgid "3/3 Group"
msgstr "三分三小組"

#: globals.php:2453 site/pages/follow-jesus.php:271
#, fuzzy
msgid "Training Cycle for Maturing Disciples"
msgstr "培訓循環不息"

#: globals.php:2454 site/pages/follow-jesus.php:272
#, fuzzy
msgid ""
"Learn the training cycle and consider how it applies to disciple making."
msgstr "瞭解培訓週期並思考如何應用在門徒培訓上，以致不斷倍增能帶領人成為門徒。"

#: globals.php:2455 site/course/course-content.php:5030
#: site/course/course-content.php:5047
#, fuzzy
msgid "Training Cycle"
msgstr "培訓循環"

#: globals.php:2465 globals.php:2467 site/course/course-content.php:2191
#: site/course/course-content.php:2203 site/course/course-content.php:2212
#: site/course/course-content.php:2280 site/course/course-content.php:5031
#: site/course/course-content.php:5048 site/pages/follow-jesus.php:326
#, fuzzy
msgid "Leadership Cells"
msgstr "帶領者培育小組"

#: globals.php:2466 site/course/course-content.php:2214
#: site/pages/follow-jesus.php:327
#, fuzzy
msgid ""
"A Leadership Cell is a way someone who feels called to lead can develop "
"their leadership by practicing serving."
msgstr ""
"領導小組是那些蒙神呼召有領導責任的人可以透過這個小組實踐服務來發展領導力方"
"式。"

#: globals.php:2477 globals.php:2479 site/course/course-content.php:5155
#: site/course/course-content.php:5173 site/pages/follow-jesus.php:275
#, fuzzy
msgid "Expect Non-Sequential Growth"
msgstr "多管齊下的成長"

#: globals.php:2478
#, fuzzy
msgid ""
"See how disciple making doesn‘t have to be linear. Multiple things can "
"happen at the same time."
msgstr ""
"一起學習突破傳統直綫模式成長的門徒訓練方式，而是多管齊下、並進式帶動倍數成"
"長。"

#: globals.php:2489 site/course/course-content.php:2769
#: site/pages/follow-jesus.php:279
#, fuzzy
msgid "Pace of Multiplication Matters"
msgstr "倍增速度的重要"

#: globals.php:2490 site/pages/follow-jesus.php:280
#, fuzzy
msgid ""
"Multiplying matters and multiplying quickly matters even more. See why pace "
"matters."
msgstr "倍增很重要，快速地倍增更重要！讓我們一起來看看為什麼。"

#: globals.php:2491 site/course/course-content.php:2391
#: site/course/course-content.php:2451 site/course/course-content.php:2460
#: site/course/course-content.php:5156 site/course/course-content.php:5174
#, fuzzy
msgid "Pace"
msgstr "加快步調"

#: globals.php:2501 globals.php:2503 site/course/course-content.php:2392
#: site/course/course-content.php:2497 site/course/course-content.php:2506
#: site/course/course-content.php:2770 site/course/course-content.php:5157
#: site/course/course-content.php:5175 site/pages/follow-jesus.php:229
#, fuzzy
msgid "Always Part of Two Churches"
msgstr "兩個教會並進"

#: globals.php:2502
#, fuzzy
msgid "Learn how to obey Jesus‘ commands by going AND staying."
msgstr "透過去和留來學習如何遵守耶穌的命令。"

#: globals.php:2514 globals.php:2516 site/course/course-content.php:2901
#: site/course/course-content.php:3005 site/course/course-content.php:3011
#: site/course/course-content.php:3072 site/course/course-content.php:5693
#, fuzzy
msgid "Three-Month Plan"
msgstr "三個月規劃"

#: globals.php:2515
#, fuzzy
msgid ""
"Create and share your plan for how you will implement the Zúme tools over "
"the next three months."
msgstr ""
"制定您在接下來三個月裡的規劃，會如何施行應用「天國酵母」Zúme 工具，再與組員分"
"享。"

#: globals.php:2525 globals.php:2527
#: site/activities/coaching-checklist-host.php:22
#: site/activities/coaching-checklist-host.php:100
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:22
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:51
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:101
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:22
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:100
#: site/activities/coaching-checklist.php:22
#: site/activities/coaching-checklist.php:105
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:82
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:107
#: site/course/course-content.php:2396 site/course/course-content.php:2540
#: site/course/course-content.php:2549 site/course/course-content.php:2574
#: site/course/course-content.php:2774 site/course/course-content.php:5288
#: site/course/course-content.php:5308 site/pages/follow-jesus.php:322
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:102
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:103
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:104
#, fuzzy
msgid "Coaching Checklist"
msgstr "教練指南"

#: globals.php:2526 site/pages/follow-jesus.php:323
#, fuzzy
msgid ""
"A powerful tool you can use to quickly assess your own strengths and "
"vulnerabilities when it comes to making disciples who multiply."
msgstr ""
"在培訓倍增門徒的方面，您可以使用這個有力的工具來快速地評估自己的優點和弱點。"

#: globals.php:2537 globals.php:2539 site/course/course-content.php:2896
#: site/course/course-content.php:2909 site/course/course-content.php:2918
#: site/course/course-content.php:3067 site/course/course-content.php:5284
#: site/course/course-content.php:5304 site/pages/follow-jesus.php:330
#, fuzzy
msgid "Leadership in Networks"
msgstr "領袖聯絡網"

#: globals.php:2538 site/pages/follow-jesus.php:331
#, fuzzy
msgid ""
"Learn how multiplying churches stay connected and live life together as an "
"extended, spiritual family."
msgstr "瞭解倍增的教會如何彼此保持聯繫並學習一起成長，成為屬靈的大家庭。"

#: globals.php:2549 site/course/course-content.php:2900
#: site/course/course-content.php:2952 site/course/course-content.php:2961
#: site/course/course-content.php:3071 site/course/course-content.php:5554
#: site/course/course-content.php:5570 site/pages/follow-jesus.php:318
#, fuzzy
msgid "Peer Mentoring Groups"
msgstr "同儕指導小組"

#: globals.php:2550 site/pages/follow-jesus.php:319
msgid ""
"This is a group that consists of people who are leading and starting 3/3 "
"Groups. It also follows a 3/3 format and is a powerful way to assess the "
"spiritual health of God’s work in your area."
msgstr ""
"這是一個由三分三小組組成領導且開始的小組。它也採用三分三聚會模式，是一個有效"
"評估神在您所屬社區中工作的屬靈進度。"

#: globals.php:2551 site/activities/activities.php:342
#: site/dashboard/wizard.php:182
#, fuzzy
msgid "Peer Mentoring"
msgstr "同儕指導"

#: globals.php:2561 globals.php:2563
#, fuzzy
msgid "Four Fields Tool"
msgstr "四個領域診斷圖"

#: globals.php:2562
#, fuzzy
msgid ""
"The four fields diagnostic chart is a simple tool to be used by a leadership "
"cell to reflect on the status of current efforts and the kingdom activity "
"around them."
msgstr ""
"帶領者可以使用「四個領域診斷圖」這個簡單的工具，來檢視羣體當前的狀態以及周遭"
"的神國事工。"

#: globals.php:2573 globals.php:2575 site/activities/activities.php:388
#: site/course/course-content.php:2398 site/course/course-content.php:2708
#: site/course/course-content.php:2714 site/course/course-content.php:2776
#: site/course/course-content.php:5418 site/course/course-content.php:5448
#, fuzzy
msgid "Generational Mapping"
msgstr "微型教會族譜"

#: globals.php:2574
#, fuzzy
msgid ""
"Generation mapping is another simple tool to help leaders in a movement "
"understand the growth around them."
msgstr ""
"微型教會族譜是另一個簡單的工具，可以幫助當中的帶領者們了解小組教會的成長狀"
"況。"

#: globals.php:2585
#, fuzzy
msgid "3-Circles Gospel Presentation"
msgstr "三圈福音演講"

#: globals.php:2586
#, fuzzy
msgid ""
"The 3-Circles gospel presentation is a way to tell the gospel using a simple "
"illustration that can be drawn on a piece of paper."
msgstr "三圈福音示範是一種使用可以畫在紙上的簡單插圖來講述福音的方式。"

#: globals.php:2587
#, fuzzy
msgid "3-Circles"
msgstr "3圈"

#: globals.php:7712 site/course/presenter.php:164
#: site/dashboard/dashboard.php:301 site/dashboard/wizard.php:176
#: site/pages/follow-jesus.php:341 site/parts/footer.php:77
#: site/parts/footer.php:84 site/parts/footer.php:91
#: site/parts/language-menu.php:4 utilities/apis/pieces-api.php:151
#, fuzzy
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: globals.php:7914
#, fuzzy
msgid "No Results"
msgstr "沒有結果"

#: maps/heatmap.php:3150
#, fuzzy
msgid "trainee"
msgstr "培訓"

#: maps/heatmap.php:3153
#, fuzzy
msgid "practitioner"
msgstr "練習"

#: maps/heatmap.php:3156
msgid "visitor"
msgstr ""

#: maps/heatmap.php:3166
#, php-format
msgid "A new trainee from %1$s has registered!"
msgstr ""

#: maps/heatmap.php:3170
#, php-format
msgid "A %1$s in %2$s has requested %3$s coaching!"
msgstr ""

#: maps/heatmap.php:3174
#, php-format
msgid "New training group scheduled in %1$s. %2$s"
msgstr ""

#: maps/heatmap.php:3216
#, php-format
msgid "A %1$s is starting SESSION %2$s in %3$s. %4$s"
msgstr ""

#: maps/heatmap.php:3254
#, php-format
msgid "A %1$s is studying \"%2$s\" in %3$s. %4$s"
msgstr ""

#: maps/heatmap.php:3296
#, php-format
msgid "A %1$s shared \"%2$s\" with someone in %3$s. %4$s"
msgstr ""

#: maps/heatmap.php:3334
#, php-format
msgid "A %1$s trained someone to use \"%2$s\" in %3$s. %4$s"
msgstr ""

#: maps/heatmap.php:3373
#, php-format
msgid "A coach is modeling \"%1$s\" for a trainee in %2$s. %3$s"
msgstr ""

#: maps/heatmap.php:3412
#, php-format
msgid "A coach is assisting with \"%1$s\" for a trainee in %2$s. %3$s"
msgstr ""

#: maps/heatmap.php:3451
#, php-format
msgid ""
"A coach has entered a watching stage for a trainee regarding \"%1$s\" in "
"%2$s. %3$s"
msgstr ""

#: maps/heatmap.php:3490
#, php-format
msgid "A coach has fully launched a trainee regarding \"%1$s\" in %2$s. %3$s"
msgstr ""

#: maps/heatmap.php:3496
#, php-format
msgid "A %1$s created at post training plan in %2$s. %3$s"
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:36
#, fuzzy
msgid "Loading the planet"
msgstr "規畫"

#: maps/html/heatmap-html.php:37
msgid "Locating world population"
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:38
msgid "Calculating movement activity"
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:39
msgid "Shamelessly brewing coffee"
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:40
msgid "Let‘s do this"
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:63 maps/html/heatmap-html.php:167
#: maps/js-translation-strings.php:5
#, fuzzy
msgid "Population"
msgstr "應用"

#: maps/html/heatmap-html.php:70 maps/js-translation-strings.php:6
msgid "Needed"
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:73
msgid "Reported"
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:79
msgid "Goal"
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:90 maps/html/heatmap-html.php:114
#: maps/map-2-network-activities.php:137
msgid "Search"
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:91 maps/html/heatmap-html.php:115
#: maps/map-2-network-activities.php:138
msgid "Search for any city or place with the search input."
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:95 maps/html/heatmap-html.php:119
#: maps/map-2-network-activities.php:142
msgid "Zoom"
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:96 maps/html/heatmap-html.php:120
#: maps/map-2-network-activities.php:143
msgid ""
"Scroll zoom with your mouse or pinch zoom with track pads and phones to "
"focus on sections of the map."
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:100 maps/html/heatmap-html.php:124
#: maps/map-2-network-activities.php:147
msgid "Drag"
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:101 maps/html/heatmap-html.php:125
#: maps/map-2-network-activities.php:148
msgid ""
"Click and drag the map any direction to look at a different part of the map."
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:105 maps/html/heatmap-html.php:129
#: maps/map-2-network-activities.php:152
msgid "Click"
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:106 maps/html/heatmap-html.php:130
#: maps/map-2-network-activities.php:153
msgid ""
"Click a single section and reveal a details panel with more information "
"about the location."
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:177
msgid "PROGRESS BREAKDOWN"
msgstr ""

#: maps/html/heatmap-html.php:194 site/activities/activities.php:29
#: site/activities/activities.php:158 site/activities/activities.php:181
#: site/activities/activities.php:204 site/activities/activities.php:227
#: site/activities/activities.php:250 site/activities/activities.php:273
#: site/activities/activities.php:296 site/activities/activities.php:319
#: site/activities/activities.php:342 site/activities/activities.php:365
#: site/activities/activities.php:388
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:79
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:104
#: site/course/course-content.php:269 site/course/course-content.php:326
#: site/course/course-content.php:569 site/course/course-content.php:639
#: site/course/course-content.php:929 site/course/course-content.php:1187
#: site/course/course-content.php:1376 site/course/course-content.php:1609
#: site/course/course-content.php:1633 site/course/course-content.php:2036
#: site/course/course-content.php:2251 site/course/course-content.php:2571
#: site/course/course-content.php:2984 site/course/course-content.php:3025
#: site/course/course-content.php:3669 site/course/course-content.php:3939
#: site/course/course-content.php:4208 site/course/course-content.php:4493
#: site/course/course-content.php:4894
#, fuzzy
msgid "ACTIVITY"
msgstr "活動"

#: maps/js-translation-strings.php:7 maps/js-translation-strings.php:12
msgid "Goal Reached"
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:8
#, fuzzy
msgid "Churches Needed"
msgstr "教會名稱"

#: maps/js-translation-strings.php:9
msgid "Churches Reported"
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:10
#, fuzzy
msgid "Trainees Needed"
msgstr "培訓"

#: maps/js-translation-strings.php:11
msgid "Trainees Reported"
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:13
#, fuzzy
msgid "Activities Reported"
msgstr "活動來源"

#: maps/js-translation-strings.php:14
msgid "Practitioners Needed"
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:15
#, fuzzy
msgid "Practitioners Reported"
msgstr "實踐導向"

#: maps/js-translation-strings.php:17
msgid "Last 100 Hours of Movement Activity"
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:18
#, fuzzy
msgid "Countries"
msgstr "故事"

#: maps/js-translation-strings.php:19 site/pages/home.php:82
#, fuzzy
msgid "Languages"
msgstr "語言"

#: maps/js-translation-strings.php:20
msgid "All Types"
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:21
msgid "All Countries"
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:22
#, fuzzy
msgid "All Languages"
msgstr "語言"

#: maps/js-translation-strings.php:23
#, fuzzy
msgid "Results"
msgstr "沒有結果"

#: maps/js-translation-strings.php:24
msgid "Additional Records. (Zoom or Filter map to focus results)"
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:25
msgid "Studying"
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:27 site/dashboard/dashboard.php:233
#, fuzzy
msgid "Practicing"
msgstr "練習"

#: maps/js-translation-strings.php:28 site/dashboard/wizard.php:223
#, fuzzy
msgid "Coaching"
msgstr "輔導課程"

#: maps/js-translation-strings.php:30 maps/map-3-trainees.php:140
#: maps/map-5-churches.php:140
msgid "Purpose of the Map"
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:31
msgid ""
"The Last 100 Hours map shows the Holy Spirit moving his people to disciple "
"making through Zúme around the world. The 100 hours begins now and covers "
"activity over roughly the last 4 days."
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:32
msgid "Types of Activities"
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:33
msgid ""
"Someone who is \"studying\" is not logged into the system, but is studying "
"the course material."
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:34
msgid ""
"Someone who is \"training\" is logged into to the system and is going "
"through the training process."
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:35
msgid ""
"Someone who is \"practicing\" is taking action by sharing tools and "
"concepts, training others to share, reporting on movement growth, etc."
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:36
msgid ""
"Someone who is in \"coaching\" is interacting with a peer mentor Zúme coach."
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:37 maps/map-3-trainees.php:152
#: maps/map-5-churches.php:152
msgid "How to Get on The Map"
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:38
msgid "Always sign in when you are studying the content."
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:39
msgid "Always checkin when you are going through a session."
msgstr ""

#: maps/js-translation-strings.php:40
#, fuzzy
msgid ""
"Always update your progress in the training section as you are sharing and "
"training others."
msgstr "我們也透過培訓課程和網站使用來追蹤您的進度。"

#: maps/js-translation-strings.php:41
msgid "Always report new simple churches that you are starting."
msgstr ""

#: maps/map-2-network-activities.php:158
msgid "Activities"
msgstr "活動"

#: maps/map-3-trainees.php:122
#, fuzzy
msgid "Trainees"
msgstr "培訓"

#: maps/map-3-trainees.php:123
#, fuzzy
msgid "Map of Zúme Trainees"
msgstr "什麼是 Zúme 培訓？"

#: maps/map-3-trainees.php:124
#, fuzzy
msgid ""
"Saturation Goal: 1 trainee per 5,000 people in the United States; and 1 "
"trainee per 50,000 people globally."
msgstr ""
"在北美，每 5,000 人中至少有一名門徒訓練者； 在全球，每 50,000 人中至少有一名"
"門徒訓練者。"

#: maps/map-3-trainees.php:141
msgid ""
"We want to saturate the world with multiplying disciples. The \"Map of Zúme "
"Trainees\" shows what is needed and what is reported for global saturation "
"of trained multiplying disciples."
msgstr ""

#: maps/map-3-trainees.php:142 maps/map-5-churches.php:142
msgid "Saturation Goal"
msgstr ""

#: maps/map-3-trainees.php:144
msgid "1 trained multiplying disciple per 5,000 in the United States"
msgstr ""

#: maps/map-3-trainees.php:145
msgid "1 trained multiplying disciple per 50,000 globally"
msgstr ""

#: maps/map-3-trainees.php:147 maps/map-5-churches.php:147
msgid "Measurements Used"
msgstr ""

#: maps/map-3-trainees.php:149 maps/map-5-churches.php:149
msgid ""
"\"Needed\" refers to what is missing in the location listed according to "
"population."
msgstr ""

#: maps/map-3-trainees.php:150
msgid ""
"\"Reported\" refers to trainees who have registered themselves to the Zúme "
"community."
msgstr ""

#: maps/map-3-trainees.php:154 maps/map-5-churches.php:154
#, fuzzy
msgid "Join the Zúme community."
msgstr "加入 Zúme 社羣"

#: maps/map-3-trainees.php:155
msgid "Update your profile with your location."
msgstr ""

#: maps/map-4-practitioners.php:121
#, fuzzy
msgid "Practitioners"
msgstr "練習"

#: maps/map-4-practitioners.php:122
msgid "Map of Zúme Practitioners"
msgstr ""

#: maps/map-4-practitioners.php:123
msgid ""
"Saturation Goal: 1 trainee per 5,000 in the United States, 1 trainee per "
"50,000 globally"
msgstr ""

#: maps/map-5-churches.php:122
#, fuzzy
msgid "Churches"
msgstr "教會"

#: maps/map-5-churches.php:123
#, fuzzy
msgid "Map of Zúme Churches"
msgstr "兩個微型教會"

#: maps/map-5-churches.php:124
#, fuzzy
msgid ""
"Saturation Goal: 2 simple churches per 5,000 people in the United States, "
"and 2 simple churches per 50,000 people globally"
msgstr ""
"讓訓練有素的門徒訓練者在北美每 5,000 人中建立至少 2 個簡單的倍增教會，並在全"
"球每 50,000 人建立 2 個簡單的教會。"

#: maps/map-5-churches.php:141
msgid ""
"We want to saturate the world with multiplying disciples and churches. The "
"\"Map of Zúme Churches\" shows what is needed and what is reported for "
"global saturation of multiplying simple churches."
msgstr ""

#: maps/map-5-churches.php:144
msgid "2 simple churches per 5,000 people in the United States"
msgstr ""

#: maps/map-5-churches.php:145
msgid "2 simple churches per 50,000 people globally"
msgstr ""

#: maps/map-5-churches.php:150
msgid ""
"\"Reported\" refers to churches who have registered themselves to the Zúme "
"community."
msgstr ""

#: maps/map-5-churches.php:155
#, fuzzy
msgid "Add your churches in the \"My Churches\" section of the dashboard."
msgstr "在個人主頁的「我的教會」區段中加入您的教會。"

#: site/activities/activities.php:158
msgid "SOAPS"
msgstr ""

#: site/activities/activities.php:181 site/course/course-content.php:477
#: site/course/course-content.php:538 site/course/course-content.php:547
#: site/course/course-content.php:671
#, fuzzy
msgid "Prayer Cycle"
msgstr "禱告循環圈"

#: site/activities/activities.php:204 site/course/course-content.php:932
#, fuzzy
msgid "Share the Gospel"
msgstr "分享福音"

#: site/activities/activities.php:227 site/course/course-content.php:1147
#: site/course/course-content.php:1156 site/course/course-content.php:1165
#: site/course/course-content.php:1409 site/course/course-content.php:4075
#: site/course/course-content.php:4092 site/course/course-content.php:4198
#: site/course/course-content.php:4233
#, fuzzy
msgid "Three-Minute Testimony"
msgstr "三分鐘見證"

#: site/activities/activities.php:273 site/course/course-content.php:1520
#: site/course/course-content.php:4601 site/course/course-content.php:4621
#, fuzzy
msgid "B.L.E.S.S. Prayer"
msgstr "B.L.E.S.S. 祝福禱告"

#: site/activities/activities.php:296 site/course/course-content.php:1758
#: site/course/course-content.php:1808 site/course/course-content.php:1817
#: site/course/course-content.php:1865 site/course/course-content.php:1979
#: site/course/course-content.php:2039 site/course/course-content.php:2085
#: site/course/course-content.php:2195 site/course/course-content.php:2254
#: site/course/course-content.php:2284 site/course/course-content.php:4729
#: site/course/course-content.php:4743 site/course/course-content.php:4776
#: site/course/course-content.php:4882 site/course/course-content.php:4890
#: site/course/course-content.php:4897 site/course/course-content.php:4923
#, fuzzy
msgid "3/3 Group Meeting"
msgstr "三分三小組聚會模式"

#: site/activities/activities.php:365 site/course/course-content.php:2397
#: site/course/course-content.php:2635 site/course/course-content.php:2641
#: site/course/course-content.php:2775 site/course/course-content.php:5417
#: site/course/course-content.php:5447
#, fuzzy
msgid "Four Fields"
msgstr "四個領域"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:22
#, fuzzy
msgid "H.O.S.T"
msgstr "H.O.S.T."

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:100
#, fuzzy
msgid "H.O.S.T."
msgstr "H.O.S.T."

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:101
msgid "Self-evaluate yourself using Heard, Obeyed, Shared, Trained."
msgstr "以知曉、順服、分享、教導方面來進行自我評估。"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:107
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:109
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:108
#: site/activities/coaching-checklist.php:211
msgid "Training Tools/Concepts"
msgstr "培訓工具或概念"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:122
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:123
msgid "Ask yourself, have I"
msgstr "問問自己，我是否有"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:128
#: site/activities/coaching-checklist-host.php:166
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:129
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:187
#: site/activities/coaching-checklist.php:117
#: site/activities/coaching-checklist.php:254 site/dashboard/dashboard.php:257
msgid "Heard"
msgstr "已曉得"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:131
#: site/activities/coaching-checklist-host.php:170
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:132
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:191
#: site/activities/coaching-checklist.php:120
#: site/activities/coaching-checklist.php:257 site/dashboard/dashboard.php:259
msgid "Obeyed"
msgstr "已順服"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:134
#: site/activities/coaching-checklist-host.php:174
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:135
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:195
#: site/activities/coaching-checklist.php:123
#: site/activities/coaching-checklist.php:260 site/dashboard/dashboard.php:261
msgid "Shared"
msgstr "已分享"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:137
#: site/activities/coaching-checklist-host.php:178
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:138
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:199
#: site/activities/coaching-checklist.php:126
#: site/activities/coaching-checklist.php:263 site/dashboard/dashboard.php:263
msgid "Trained"
msgstr "已教導"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:168
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:189
#: site/activities/coaching-checklist.php:254 site/dashboard/dashboard.php:258
msgid "Have I heard about this tool or concept?"
msgstr "我有聽過這個工具或概念嗎？"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:172
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:193
#: site/activities/coaching-checklist.php:257 site/dashboard/dashboard.php:260
msgid ""
"Have I obeyed this tool or concept? If a tool, have I practiced it on my "
"own? If a concept, have you reflected on how it changes your perspective?"
msgstr ""
"我有運用過這個工具或概念嗎？如果是工具的話，我有自己練習過嗎？如果是一個概"
"念，您有思考過它如何改變您的觀點？"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:176
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:197
#: site/activities/coaching-checklist.php:260 site/dashboard/dashboard.php:262
msgid ""
"Have I shared this tool or concept? If a tool, have you shown anyone how to "
"use this tool? If a concept, have you shared this concept with anyone?"
msgstr ""
"我有分享過這個工具或概念嗎？如果是工具的話，您有向任何人展示過如何運用該工"
"具？如果是一個概念，您有向任何人分享過該概念？"

#: site/activities/coaching-checklist-host.php:180
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:201
#: site/activities/coaching-checklist.php:263 site/dashboard/dashboard.php:264
msgid ""
"Have I trained others to share this tool or concept? If a tool, have I "
"trained someone to share the tool with someone else? If a concept, have I "
"trained someone to share the concept with someone else?"
msgstr ""
"我有教導過別人分享這個工具或概念嗎？如果是工具的話，我有教導過某人與其他人分"
"享該工具？如果是一個概念，我有教導過某人與其他人分享該概念？"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:22
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:51
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:101
#, fuzzy
msgid "M.A.W.L."
msgstr "M.A.W.L."

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:102
#, fuzzy
msgid "Coach others by using Model, Assist, Watch, Leave."
msgstr "透過「示範」、「輔助」、「守護」、「放手」等方式引導他人。"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:124
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:143
msgid "Ask yourself, what does my disciple need"
msgstr "問問自己，我的門徒需要什麼"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:129
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:167
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:149
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:206
#: site/activities/coaching-checklist.php:157
#: site/activities/coaching-checklist.php:286
msgid "Model"
msgstr "示範"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:132
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:171
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:152
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:210
#: site/activities/coaching-checklist.php:160
#: site/activities/coaching-checklist.php:289
msgid "Assist"
msgstr "輔助"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:135
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:175
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:155
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:214
#: site/activities/coaching-checklist.php:163
#: site/activities/coaching-checklist.php:292
#: site/course/course-content.php:1814 site/course/course-content.php:4740
msgid "Watch"
msgstr "守護"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:138
#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:179
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:158
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:218
#: site/activities/coaching-checklist.php:166
#: site/activities/coaching-checklist.php:295
msgid "Leave"
msgstr "放手"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:169
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:208
#: site/activities/coaching-checklist.php:286
#, fuzzy
msgid ""
"Modeling is simply providing an example of a practice or tool. It is the "
"briefest part of the training cycle. It usually only needs to be done once. "
"It is simply creating an awareness that a practice or a tool exists and "
"giving a general idea of what it looks like. Modeling repeatedly is not an "
"effective way to equip someone."
msgstr ""
"示範只是提供練習或工具的範例。這是培訓週期中最簡短的部分。通常只需要進行一"
"次。它只是讓人們意識到練習或工具的存在，讓人們對其有一個大致的了解。反覆示範"
"並不是裝備一個人的有效方法。"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:173
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:212
#: site/activities/coaching-checklist.php:289
#, fuzzy
msgid ""
"Assisting is allowing the learner to practice the skill. This takes longer "
"than the modeling phase. It requires “hand-holding” on the part of the "
"mentor. The mentor needs to be directive and take an active role in coaching "
"the learner. This phase does not last until the learner is fully competent, "
"but merely until they understand the basics of the skill. If this phase is "
"continued too long, then the learner will develop a dependence on the mentor "
"and never advance to full competence."
msgstr ""
"協助是讓學習者練習技能。這比示範階段花費的時間更長。這需要指導者的「手把手」"
"教學。導師需要具有指導性，並在指導學習者的過程中發揮積極作用。這個階段不會持"
"續到學習者完全勝任，而只會持續到他們了解該技能的基本要素為止。如果這個階段持"
"續過長，學習者就會對指導者產生依賴，永遠無法達到完全勝任的能力。"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:177
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:216
#: site/activities/coaching-checklist.php:292
#, fuzzy
msgid ""
"Watching is the longest phase. It involves more indirect contact with the "
"learner. It seeks to develop full competence in all facets of a skill. It "
"may be ten times or more as long as the first two phases combined. As the "
"learner progresses in skill, the contact with the mentor may become less "
"regular and more ad hoc."
msgstr ""
"觀看是時間最長的階段。它涉及與學習者更多的間接接觸。它旨在培養學習者掌握各方"
"面技能的能力。所費時間可能是前兩個階段總和的十倍或更多。隨着學習者技能的進"
"步，與指導者的接觸可能會變得不那麼定期，而是變得具有臨時性。"

#: site/activities/coaching-checklist-mawl.php:181
#: site/activities/coaching-checklist-two.php:220
#: site/activities/coaching-checklist.php:295
#, fuzzy
msgid ""
"Leaving is a sort of graduation when the learner becomes a peer of the "
"mentor. Periodic contact and peer mentoring may continue to take place if "
"the learner and mentor are in the same network. When a parent releases a "
"child to ride their bicycle completely unsupervised, that is the LEAVE phase."
msgstr ""
"當學習者成為指導者的同伴時，放手就是一種畢業。如果學習者和指導者處於同一網絡"
"中，則可以繼續進行定期聯繫和同儕指導。當父母讓孩子在完全無人監督的情況下騎自"
"行車時，這就是「放手」階段。"

#: site/activities/coaching-checklist-two.php:101
msgid "1. Self-evaluate yourself using Heard, Obeyed, Shared, Trained."
msgstr "1. 以知曉、順服、分享、教導方面來進行自我評估。"

#: site/activities/coaching-checklist-two.php:102
#, fuzzy
msgid "2. Coach others by using Model, Assist, Watch, Leave."
msgstr ""
"2. 教導他人從「示範」、「輔助」、「守護」、「放手」的觀點來評估一個門徒。"

#: site/activities/coaching-checklist.php:111
#: site/activities/coaching-checklist.php:251
msgid "Self-Evaluation"
msgstr "自我評估"

#: site/activities/coaching-checklist.php:131
#: site/activities/coaching-checklist.php:267
#, fuzzy
msgid "Mentee Development Level"
msgstr "發展領袖能力"

#: site/activities/coaching-checklist.php:137
#: site/activities/coaching-checklist.php:270
msgid "Unaware"
msgstr "不熟悉"

#: site/activities/coaching-checklist.php:140
#: site/activities/coaching-checklist.php:273
msgid "Unskilled"
msgstr "不會用"

#: site/activities/coaching-checklist.php:143
#: site/activities/coaching-checklist.php:276
msgid "Competent"
msgstr "會運用"

#: site/activities/coaching-checklist.php:146
#: site/activities/coaching-checklist.php:279
msgid "Skilled"
msgstr "已熟練"

#: site/activities/coaching-checklist.php:151
#: site/activities/coaching-checklist.php:283
#, fuzzy
msgid "Mentor’s Role"
msgstr "導師的角色"

#: site/activities/coaching-checklist.php:157
#: site/activities/coaching-checklist.php:286
#, fuzzy
msgid "Train new information and ensure understanding"
msgstr "培訓新資訊並確保理解"

#: site/activities/coaching-checklist.php:160
#: site/activities/coaching-checklist.php:289
#, fuzzy
msgid "Stop and stay with them until they have the basics"
msgstr "停下來並陪伴着他們，直到他們掌握了基礎知識"

#: site/activities/coaching-checklist.php:163
#: site/activities/coaching-checklist.php:292
#, fuzzy
msgid "Stay engaged until consistently competent"
msgstr "保持參與，直到始終有能力"

#: site/activities/coaching-checklist.php:166
#: site/activities/coaching-checklist.php:295
#, fuzzy
msgid "Relate to them as co-laborer"
msgstr "將他們視為合作夥伴"

#: site/activities/coaching-checklist.php:171
#, fuzzy
msgid "Mentor’s Behaviors"
msgstr "導師的行為"

#: site/activities/coaching-checklist.php:177
#, fuzzy
msgid "Direct and inform"
msgstr "指導並告知"

#: site/activities/coaching-checklist.php:180
#, fuzzy
msgid "Direct and support"
msgstr "指導與支持"

#: site/activities/coaching-checklist.php:183
#, fuzzy
msgid "Support and encourage"
msgstr "支持和鼓勵"

#: site/activities/coaching-checklist.php:186
#, fuzzy
msgid "Receive updates"
msgstr "接收更新"

#: site/activities/coaching-checklist.php:191
#, fuzzy
msgid "Planning Responsibilities"
msgstr "規劃職責"

#: site/activities/coaching-checklist.php:197
#, fuzzy
msgid "Mentor decides"
msgstr "導師決定"

#: site/activities/coaching-checklist.php:200
#, fuzzy
msgid "Discuss and Mentor decides"
msgstr "討論並由導師決定"

#: site/activities/coaching-checklist.php:203
#, fuzzy
msgid "Discuss and Mentee decides"
msgstr "討論並由學員決定"

#: site/activities/coaching-checklist.php:206
#, fuzzy
msgid "Mentee decides"
msgstr "學員決定"

#: site/activities/coaching-checklist.php:270
#, fuzzy
msgid "Is the Mentee unaware, unfamiliar, or misunderstanding the tool?"
msgstr "1. 學員是否不知道、不熟悉或誤解了該工具？"

#: site/activities/coaching-checklist.php:273
#, fuzzy
msgid "Is the Mentee somewhat familiar with but still not sure about the tool?"
msgstr "2. 學員是否對該工具有大概的了解但不是很確定？"

#: site/activities/coaching-checklist.php:276
#, fuzzy
msgid ""
"Does the Mentee understand the tool and is able to train the basics of the "
"tool?"
msgstr "3. 學員是否了解該工具並能夠培訓該工具的基礎知識？"

#: site/activities/coaching-checklist.php:279
#, fuzzy
msgid "Does the Mentee feel confident and able to effectively train the tool?"
msgstr ""
"4. 如果您對這工具很有把握﹐而且能有效培訓別人使用﹐請在綠色欄位底下打勾。"

#: site/activities/list-of-100-printable.php:92
#: site/activities/list-of-100.php:92
#, fuzzy
msgid "Disciple"
msgstr "門徒"

#: site/activities/list-of-100-printable.php:92
#: site/activities/list-of-100.php:92
#, fuzzy
msgid "Unbeliever"
msgstr "未信者"

#: site/activities/list-of-100-printable.php:92
#: site/activities/list-of-100.php:92
#, fuzzy
msgid "Unknown"
msgstr "不知"

#: site/activities/three-month-plan-printable.php:22
#: site/activities/three-month-plan.php:22
msgid "3 Month Plan"
msgstr "三個月規畫"

#: site/activities/three-month-plan-printable.php:47
#: site/activities/three-month-plan.php:68 site/dashboard/dashboard.php:227
msgid "3-Month Plan"
msgstr "三個月規畫"

#: site/activities/three-month-plan.php:69
#, fuzzy
msgid "Switch to Printable Version"
msgstr "切換到列印版本"

#: site/activities/three-month-plan.php:82
#, fuzzy
msgid "Scripts are off"
msgstr "腳本已關閉"

#: site/activities/three-month-plan.php:83
#, fuzzy
msgid ""
"Please turn on scripts to use this interactive page. Otherwise you may use "
"the printable version using the link above."
msgstr "請開啓腳本以使用此互動網頁。否則，您可以透過上面的連結使用可列印版本。"

#: site/activities/three-month-plan.php:94 site/dashboard/dashboard.php:170
#: site/dashboard/wizard.php:308 site/profile/profile.php:148
#, fuzzy
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: site/activities/three-month-plan.php:95
#, fuzzy
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: site/activities/three-month-plan.php:96 site/dashboard/dashboard.php:327
msgid "Question"
msgstr "問題"

#: site/activities/three-month-plan.php:97 site/dashboard/dashboard.php:328
#, fuzzy
msgid "Answer"
msgstr "答案"

#: site/activities/three-month-plan.php:98 site/dashboard/dashboard.php:329
msgid "Note"
msgstr ""

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:13
#: site/course/course-content.php:858
#, fuzzy
msgid ""
"Jesus said, “You will receive power when the Holy Spirit comes upon you. And "
"you will be my witnesses, telling people about me everywhere – in Jerusalem, "
"throughout Judea, in Samaria, and to the ends of the earth.”"
msgstr ""
"耶穌說︰「但聖靈降臨在你們身上﹐你們就必得着能力﹐並要在耶路撒冷﹑猶太全地和"
"撒馬利亞﹐直到地極﹐作我的見證。」（徒一8）"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:14
#: site/course/course-content.php:859
#, fuzzy
msgid ""
"There’s no one “best way” to tell God’s story (also called the gospel), "
"because the best way will depend on who you’re sharing with. Every disciple "
"should learn to tell God’s story in a way that’s true to scripture and "
"connects with the audience they’re sharing with."
msgstr ""
"沒有一種「最好的方式」來講述神的故事（也稱為福音），因為最好的方式取決於您與"
"誰分享。每個門徒都應該學習以符合聖經的方式講述上帝的故事，並與聽眾產生共鳴。"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:23
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:61
#: site/course/course-content.php:133 site/course/course-content.php:175
#: site/course/course-content.php:221 site/course/course-content.php:524
#: site/course/course-content.php:589 site/course/course-content.php:842
#: site/course/course-content.php:870 site/course/course-content.php:913
#: site/course/course-content.php:982 site/course/course-content.php:1239
#: site/course/course-content.php:1285 site/course/course-content.php:1331
#: site/course/course-content.php:1590 site/course/course-content.php:1798
#: site/course/course-content.php:1840 site/course/course-content.php:2019
#: site/course/course-content.php:2060 site/course/course-content.php:2236
#: site/course/course-content.php:2438 site/course/course-content.php:2483
#: site/course/course-content.php:2530 site/course/course-content.php:2593
#: site/course/course-content.php:2941 site/course/course-content.php:3048
#: site/course/course-content.php:4754
#, fuzzy
msgid "DISCUSS"
msgstr "討論"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:24
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:62
#: site/course/course-builder.php:405
#, fuzzy
msgid "(10 min)"
msgstr "（10 分鐘）"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:28
#: site/course/course-content.php:874
#, fuzzy
msgid ""
"What comes to mind when you hear God’s command to be His \"witness\" and to "
"tell His story?"
msgstr "當您聽見神命令您作祂的見證人，並宣揚祂的故事，您想到什麼？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:29
#: site/course/course-content.php:875
#, fuzzy
msgid ""
"Why do you think Jesus chose ordinary people instead of some other way to "
"share His good news?"
msgstr "您認為耶穌為什麼選擇平凡的人而不是其他方式來分享祂的好消息？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:30
#: site/course/course-content.php:876
#, fuzzy
msgid ""
"What would it take for you to feel more comfortable sharing God’s story?"
msgstr "怎麼樣才能讓您更自在地分享上帝的故事？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:39
#: site/course/course-content.php:107 site/course/course-content.php:149
#: site/course/course-content.php:195 site/course/course-content.php:240
#: site/course/course-content.php:300 site/course/course-content.php:492
#: site/course/course-content.php:544 site/course/course-content.php:610
#: site/course/course-content.php:816 site/course/course-content.php:887
#: site/course/course-content.php:956 site/course/course-content.php:1162
#: site/course/course-content.php:1213 site/course/course-content.php:1259
#: site/course/course-content.php:1304 site/course/course-content.php:1351
#: site/course/course-content.php:1535 site/course/course-content.php:1564
#: site/course/course-content.php:1772 site/course/course-content.php:1993
#: site/course/course-content.php:2209 site/course/course-content.php:2412
#: site/course/course-content.php:2457 site/course/course-content.php:2503
#: site/course/course-content.php:2546 site/course/course-content.php:2915
#: site/course/course-content.php:2958
#, fuzzy
msgid "WATCH"
msgstr "看影片"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:40
#: site/course/course-builder.php:404
#, fuzzy
msgid "(5 min)"
msgstr "（5 分鐘）"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:43
#: site/course/course-content.php:801 site/course/course-content.php:852
#: site/course/course-content.php:890 site/course/course-content.php:1021
#: site/course/course-content.php:3803 site/course/course-content.php:3822
#, fuzzy
msgid "The Gospel"
msgstr "簡述福音"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:44
#, fuzzy
msgid ""
"One way to share God‘s good news is by using a visual presentation called 3 "
"Circles."
msgstr "分享上帝好消息的一種方法是使用叫做「3 個圓圈」的視覺演示。"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:66
#: site/course/course-content.php:917
#, fuzzy
msgid "What do you learn about mankind from this story?"
msgstr ""
"https://translate.disciple.tools/translate/zume-training/zume-training-"
"system/zh_Hant_HK/?checksum=64ed7e1b3af696dc您從這段救恩故事中，學到什麼關於"
"「人」的事？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:67
#: site/course/course-content.php:918
#, fuzzy
msgid "What do you learn about God?"
msgstr "您對神又有什麼新的認識？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:68
#: site/course/course-content.php:919
#, fuzzy
msgid ""
"Do you think it would be easier or harder to share God’s story by telling a "
"story like this?"
msgstr "您認為透過講述這樣的故事來分享神的故事會更容易還是更困難？"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:84
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:109
#: site/course/course-content.php:2576
#, fuzzy
msgid "Scan the QR code or find a piece of paper."
msgstr "掃描 QR code 或找一張紙。"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:85
#, fuzzy
msgid "Select a person from your list of 100."
msgstr "從「百人關注名單」選出一人"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:86
#, fuzzy
msgid ""
"Use the coaching checklist and evaluate your selected person. Ask yourself, "
"\"What does this person need for each of the tools and concepts?\""
msgstr "使用輔導清單並評估您選擇的人。問問自己「這個人需要什麼工具和概念？」"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:87
#, fuzzy
msgid "Check off the checklist."
msgstr "檢查清單。"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:94
#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:116
#: site/course/course-content.php:287 site/course/course-content.php:339
#: site/course/course-content.php:579 site/course/course-content.php:652
#: site/course/course-content.php:943 site/course/course-content.php:1200
#: site/course/course-content.php:1388 site/course/course-content.php:1621
#: site/course/course-content.php:1648 site/course/course-content.php:2050
#: site/course/course-content.php:2265 site/course/course-content.php:2583
#: site/course/course-content.php:2666 site/course/course-content.php:2684
#: site/course/course-content.php:2734 site/course/course-content.php:2998
#: site/course/course-content.php:3680 site/course/course-content.php:3952
#: site/course/course-content.php:4506 site/course/course-content.php:4908
msgid "Activity Resource"
msgstr "活動資源"

#: site/course/_strings-3-circle-gospel-presentation.php:110
#, fuzzy
msgid ""
"Assess Yourself - Evaluate yourself and mark the corresponding columns on "
"the Coaching Checklist."
msgstr "評估自己 - 評估自己並在輔導清單上的對應欄做標記。"

#: site/course/course-builder.php:403
#, fuzzy
msgid "(1 min)"
msgstr "（1 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:406
#, fuzzy
msgid "(15 min)"
msgstr "（15 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:407
#, fuzzy
msgid "(20 min)"
msgstr "（20 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:408
#, fuzzy
msgid "(25 min)"
msgstr "（25 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:409
#, fuzzy
msgid "(30 min)"
msgstr "（30 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:410
#, fuzzy
msgid "(35 min)"
msgstr "（35 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:411
#, fuzzy
msgid "(40 min)"
msgstr "（40 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:412
#, fuzzy
msgid "(45 min)"
msgstr "（45 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:413
#, fuzzy
msgid "(50 min)"
msgstr "（50 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:414
#, fuzzy
msgid "(55 min)"
msgstr "（55 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:415
#, fuzzy
msgid "(60 min)"
msgstr "（60 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:416
#, fuzzy
msgid "(65 min)"
msgstr "（65 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:417
#, fuzzy
msgid "(70 min)"
msgstr "（70 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:418
#, fuzzy
msgid "(75 min)"
msgstr "（75 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:419
#, fuzzy
msgid "(80 min)"
msgstr "（80 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:420
#, fuzzy
msgid "(85 min)"
msgstr "（85 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:421
#, fuzzy
msgid "(90 min)"
msgstr "（90 分鐘）"

#: site/course/course-builder.php:422
#, fuzzy
msgid "(60 - 90 min)"
msgstr "（60 - 90 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:32 site/course/course-content.php:37
#: site/course/course-content.php:3104 site/course/course-content.php:3109
msgid "SESSION 1"
msgstr "第一堂課"

#: site/course/course-content.php:46 site/course/course-content.php:51
#: site/course/course-content.php:416 site/course/course-content.php:421
#: site/course/course-content.php:742 site/course/course-content.php:747
#: site/course/course-content.php:1085 site/course/course-content.php:1090
#: site/course/course-content.php:1461 site/course/course-content.php:1466
#: site/course/course-content.php:1699 site/course/course-content.php:1704
#: site/course/course-content.php:1920 site/course/course-content.php:1925
#: site/course/course-content.php:2136 site/course/course-content.php:2141
#: site/course/course-content.php:2335 site/course/course-content.php:2340
#: site/course/course-content.php:2826 site/course/course-content.php:2831
#: site/course/course-content.php:3118 site/course/course-content.php:3123
#: site/course/course-content.php:3229 site/course/course-content.php:3234
#: site/course/course-content.php:3352 site/course/course-content.php:3357
#: site/course/course-content.php:3474 site/course/course-content.php:3479
#: site/course/course-content.php:3604 site/course/course-content.php:3609
#: site/course/course-content.php:3746 site/course/course-content.php:3751
#: site/course/course-content.php:3874 site/course/course-content.php:3879
#: site/course/course-content.php:4019 site/course/course-content.php:4024
#: site/course/course-content.php:4143 site/course/course-content.php:4148
#: site/course/course-content.php:4296 site/course/course-content.php:4301
#: site/course/course-content.php:4428 site/course/course-content.php:4433
#: site/course/course-content.php:4542 site/course/course-content.php:4547
#: site/course/course-content.php:4673 site/course/course-content.php:4678
#: site/course/course-content.php:4827 site/course/course-content.php:4832
#: site/course/course-content.php:4975 site/course/course-content.php:4980
#: site/course/course-content.php:5100 site/course/course-content.php:5105
#: site/course/course-content.php:5229 site/course/course-content.php:5234
#: site/course/course-content.php:5362 site/course/course-content.php:5367
#: site/course/course-content.php:5499 site/course/course-content.php:5504
#: site/course/course-content.php:5623 site/course/course-content.php:5628
#: site/course/course-content.php:5732 site/course/course-content.php:5737
#: site/course/course-content.php:5783 site/course/course-content.php:5788
#: site/course/course-content.php:5832 site/course/course-content.php:5837
#: site/course/course-content.php:5881 site/course/course-content.php:5886
#: site/course/course-content.php:5930 site/course/course-content.php:5935
msgid "CHECK-IN"
msgstr "簽到"

#: site/course/course-content.php:54 site/course/course-content.php:424
#: site/course/course-content.php:750 site/course/course-content.php:1093
#: site/course/course-content.php:1469 site/course/course-content.php:1707
#: site/course/course-content.php:1928 site/course/course-content.php:2144
#: site/course/course-content.php:2343 site/course/course-content.php:2834
#: site/course/course-content.php:3126 site/course/course-content.php:3237
#: site/course/course-content.php:3360 site/course/course-content.php:3482
#: site/course/course-content.php:3612 site/course/course-content.php:3754
#: site/course/course-content.php:3882 site/course/course-content.php:4027
#: site/course/course-content.php:4151 site/course/course-content.php:4304
#: site/course/course-content.php:4436 site/course/course-content.php:4550
#: site/course/course-content.php:4681 site/course/course-content.php:4835
#: site/course/course-content.php:4983 site/course/course-content.php:5108
#: site/course/course-content.php:5237 site/course/course-content.php:5370
#: site/course/course-content.php:5507 site/course/course-content.php:5631
#: site/course/course-content.php:5740 site/course/course-content.php:5791
#: site/course/course-content.php:5840 site/course/course-content.php:5889
#: site/course/course-content.php:5938
#, fuzzy
msgid "Have all of the participants and facilitator check-in."
msgstr "讓所有參與者和輔導員簽到。"

#: site/course/course-content.php:57 site/course/course-content.php:427
#: site/course/course-content.php:753 site/course/course-content.php:1096
#: site/course/course-content.php:1472 site/course/course-content.php:1710
#: site/course/course-content.php:1931 site/course/course-content.php:2147
#: site/course/course-content.php:2346 site/course/course-content.php:2837
#: site/course/course-content.php:3129 site/course/course-content.php:3240
#: site/course/course-content.php:3363 site/course/course-content.php:3485
#: site/course/course-content.php:3615 site/course/course-content.php:3757
#: site/course/course-content.php:3885 site/course/course-content.php:4030
#: site/course/course-content.php:4154 site/course/course-content.php:4307
#: site/course/course-content.php:4439 site/course/course-content.php:4553
#: site/course/course-content.php:4684 site/course/course-content.php:4838
#: site/course/course-content.php:4986 site/course/course-content.php:5111
#: site/course/course-content.php:5240 site/course/course-content.php:5373
#: site/course/course-content.php:5510 site/course/course-content.php:5634
#: site/course/course-content.php:5743 site/course/course-content.php:5794
#: site/course/course-content.php:5843 site/course/course-content.php:5892
#: site/course/course-content.php:5941
#, fuzzy
msgid "Or zume.training/checkin and use code:"
msgstr "或到 zume.training/checkin 並使用代碼："

#: site/course/course-content.php:68 site/course/course-content.php:438
#: site/course/course-content.php:764 site/course/course-content.php:1107
#: site/course/course-content.php:1483 site/course/course-content.php:1658
#: site/course/course-content.php:1721 site/course/course-content.php:1942
#: site/course/course-content.php:2158 site/course/course-content.php:2357
#: site/course/course-content.php:2848 site/course/course-content.php:3140
#: site/course/course-content.php:3251 site/course/course-content.php:3374
#: site/course/course-content.php:3496 site/course/course-content.php:3626
#: site/course/course-content.php:3768 site/course/course-content.php:3896
#: site/course/course-content.php:4041 site/course/course-content.php:4165
#: site/course/course-content.php:4318 site/course/course-content.php:4450
#: site/course/course-content.php:4564 site/course/course-content.php:4695
#: site/course/course-content.php:4849 site/course/course-content.php:4997
#: site/course/course-content.php:5122 site/course/course-content.php:5251
#: site/course/course-content.php:5384 site/course/course-content.php:5429
#: site/course/course-content.php:5521 site/course/course-content.php:5645
#, fuzzy
msgid "PRAY"
msgstr "禱告"

#: site/course/course-content.php:71 site/course/course-content.php:3143
#, fuzzy
msgid ""
"Begin with prayer. Spiritual insight and transformation is not possible "
"without the Holy Spirit. Take time as a group to invite Him to guide you "
"over this session."
msgstr ""
"從禱告開始！若沒有聖靈的同在，就不可能有屬靈的洞察力與轉變。鼓勵弟兄姊妹撥出"
"點時間一起尋求神，祈求祂在這堂課中親自引導您們。"

#: site/course/course-content.php:81 site/course/course-content.php:468
#: site/course/course-content.php:792 site/course/course-content.php:1136
#: site/course/course-content.php:1511 site/course/course-content.php:1749
#: site/course/course-content.php:1970 site/course/course-content.php:2186
#: site/course/course-content.php:2385 site/course/course-content.php:2891
#: site/course/course-content.php:3153 site/course/course-content.php:3281
#: site/course/course-content.php:3402 site/course/course-content.php:3524
#: site/course/course-content.php:3654 site/course/course-content.php:3796
#: site/course/course-content.php:3924 site/course/course-content.php:4069
#: site/course/course-content.php:4193 site/course/course-content.php:4346
#: site/course/course-content.php:4478 site/course/course-content.php:4592
#: site/course/course-content.php:4723 site/course/course-content.php:4877
#: site/course/course-content.php:5025 site/course/course-content.php:5150
#: site/course/course-content.php:5279 site/course/course-content.php:5412
#: site/course/course-content.php:5549 site/course/course-content.php:5688
msgid "OVERVIEW"
msgstr "簡介"

#: site/course/course-content.php:84 site/course/course-content.php:1139
#: site/course/course-content.php:2388 site/course/course-content.php:3156
#: site/course/course-content.php:3799 site/course/course-content.php:4349
#: site/course/course-content.php:4726 site/course/course-content.php:5028
#: site/course/course-content.php:5153 site/course/course-content.php:5415
#, fuzzy
msgid "In this session, we will hear and discuss these concepts:"
msgstr "在本堂課中，我們將學習並討論這些概念："

#: site/course/course-content.php:87 site/course/course-content.php:355
msgid "Simple Definition of Disciple & Church"
msgstr "「門徒」與「教會」的簡單定義"

#: site/course/course-content.php:88 site/course/course-content.php:356
#, fuzzy
msgid "Spiritual Breathing"
msgstr "屬靈的呼吸"

#: site/course/course-content.php:90 site/course/course-content.php:475
#: site/course/course-content.php:799 site/course/course-content.php:1145
#: site/course/course-content.php:1518 site/course/course-content.php:2898
#, fuzzy
msgid "And we will add these tools to our toolkit:"
msgstr "我們將把這些工具加入我們的工具包："

#: site/course/course-content.php:92 site/course/course-content.php:234
#: site/course/course-content.php:243 site/course/course-content.php:360
#: site/course/course-content.php:3286 site/course/course-content.php:3302
#: site/pages/follow-jesus.php:210
msgid "S.O.A.P.S. Bible Reading"
msgstr "香皂讀經法"

#: site/course/course-content.php:111
msgid "God uses ordinary people doing simple things to make a big impact."
msgstr "使用「平凡的人」藉着微不足道的小事造成巨大的影響。"

#: site/course/course-content.php:136
#, fuzzy
msgid ""
"If Jesus intended every one of His followers to obey His Great Commission, "
"why do so few actually make disciples?"
msgstr ""
"如果耶穌要每一位跟隨祂的人遵守祂的大使命，為什麼只有少數人起來帶領門徒？"

#: site/course/course-content.php:179
#, fuzzy
msgid "When you think of a church, what comes to mind?"
msgstr "一提到教會﹐您們有什麼看法？您們會馬上想到什麼？"

#: site/course/course-content.php:180
#, fuzzy
msgid ""
"What’s the difference between that picture and what’s described in the video "
"as a \"Simple Church\"?"
msgstr "您們對教會的看法，和影片裡面描述的「微型教會」有什麼不同？"

#: site/course/course-content.php:181
#, fuzzy
msgid "Which one do you think would be easier to multiply and why?"
msgstr "您們認為哪一種教會比較容易倍增發展？為什麼？"

#: site/course/course-content.php:199
#, fuzzy
msgid ""
"Spiritual breathing. We breathe in. We breathe out. We’re alive. Hearing and "
"obeying God is like that, too."
msgstr "精神呼吸。我們吸氣。我們呼氣。我們活着。我們聆聽和順服神也是如此。"

#: site/course/course-content.php:225
#, fuzzy
msgid "Why is it essential to learn to hear and recognize God’s voice?"
msgstr "為什麼我們必須學習聆聽﹑辨識神的聲音？"

#: site/course/course-content.php:226
#, fuzzy
msgid ""
"Is hearing and responding to the Lord really like breathing? Why or why not?"
msgstr "聆聽與回應主的話語真的像呼吸一樣嗎？為什麼是？或為什麼不是？"

#: site/course/course-content.php:244
#, fuzzy
msgid ""
"Hearing from God regularly is a key element in our personal relationship "
"with Him, and in our ability to stay obediently engaged in what He is doing "
"around us."
msgstr ""
"每日聆聽神的話語﹐是我們與神建立關係的重要因素﹐也是使我們能夠不斷順服而經歷"
"神在我們身上的作為。"

#: site/course/course-content.php:264 site/course/course-content.php:273
#, fuzzy
msgid "Practice S.O.A.P.S."
msgstr "練習 S.O.A.P.S."

#: site/course/course-content.php:274
#, fuzzy
msgid ""
"Scan QR code and work individually through the SOAPS Bible study pattern "
"using Matthew 6:9-13. (20 min)"
msgstr ""
"掃描 QR code 並用馬太福音 6:9-13 透過 S.O.A.P.S. 聖經學習模式單獨工作。 （20 "
"分鐘）"

#: site/course/course-content.php:276 site/course/course-content.php:499
#, fuzzy
msgid "Scripture"
msgstr "查詢聖經"

#: site/course/course-content.php:277
#, fuzzy
msgid "Observation"
msgstr "觀察"

#: site/course/course-content.php:278
#, fuzzy
msgid "Application"
msgstr "應用"

#: site/course/course-content.php:279 site/course/course-content.php:498
#: site/pages/follow-jesus.php:193
#, fuzzy
msgid "Prayer"
msgstr "靈修禱告"

#: site/course/course-content.php:280
#, fuzzy
msgid "Sharing"
msgstr "分享"

#: site/course/course-content.php:282
#, fuzzy
msgid ""
"Return together and share your S.O.A.P.S. in groups of two or three. (10 min)"
msgstr "兩人或三人一組，一起返回並分享您們的 S.O.A.P.S.。 （10 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:304
#, fuzzy
msgid ""
"The Bible tells us that every follower of Jesus will one day be held "
"accountable for what we do and say and think."
msgstr ""
"聖經告訴我們，每一位耶穌的跟隨者有一天都會為自己的所作所為、所言所想負責。"

#: site/course/course-content.php:305
#, fuzzy
msgid "Accountability Groups are a great way to get ready!"
msgstr "責任小組是做好準備的好方法！"

#: site/course/course-content.php:329
#, fuzzy
msgid "Practice Accountability Groups"
msgstr "操練 - 守望互勉小組"

#: site/course/course-content.php:331 site/course/course-content.php:934
#: site/course/course-content.php:1192 site/course/course-content.php:1381
#: site/course/course-content.php:1614 site/course/course-content.php:1638
#: site/course/course-content.php:2041 site/course/course-content.php:2256
#: site/course/course-content.php:2989 site/course/course-content.php:3944
#: site/course/course-content.php:4899
#, fuzzy
msgid "Scan the QR code."
msgstr "掃描 QR code。"

#: site/course/course-content.php:332
#, fuzzy
msgid "Break into groups of two or three people of the same gender."
msgstr "每一組2到3人，同性別同小組。"

#: site/course/course-content.php:333
#, fuzzy
msgid ""
"Spend the next 20 minutes working together through the Accountability "
"Questions."
msgstr "在接下來的 20 分鐘內一起解決責任問題。"

#: site/course/course-content.php:349 site/course/course-content.php:662
#: site/course/course-content.php:1012 site/course/course-content.php:1398
#: site/course/course-content.php:1856 site/course/course-content.php:2076
#: site/course/course-content.php:2275 site/course/course-content.php:2763
#: site/course/course-content.php:3062 site/course/course-content.php:3171
#: site/course/course-content.php:3297 site/course/course-content.php:3418
#: site/course/course-content.php:3544 site/course/course-content.php:3690
#: site/course/course-content.php:3815 site/course/course-content.php:3962
#: site/course/course-content.php:4086 site/course/course-content.php:4228
#: site/course/course-content.php:4367 site/course/course-content.php:4612
#: site/course/course-content.php:4770 site/course/course-content.php:4918
#: site/course/course-content.php:5042 site/course/course-content.php:5168
#: site/course/course-content.php:5299 site/course/course-content.php:5442
#: site/course/course-content.php:5565
msgid "REVIEW"
msgstr "重温"

#: site/course/course-content.php:352 site/course/course-content.php:665
#: site/course/course-content.php:1015 site/course/course-content.php:1401
#: site/course/course-content.php:1859 site/course/course-content.php:2766
#: site/course/course-content.php:3174 site/course/course-content.php:3818
#: site/course/course-content.php:4370 site/course/course-content.php:4773
#: site/course/course-content.php:5045 site/course/course-content.php:5171
#: site/course/course-content.php:5445
#, fuzzy
msgid "Concepts heard in this session:"
msgstr "本課堂中學到的概念："

#: site/course/course-content.php:358 site/course/course-content.php:669
#: site/course/course-content.php:1019 site/course/course-content.php:1407
#: site/course/course-content.php:1863 site/course/course-content.php:2772
#: site/course/course-content.php:3069
#, fuzzy
msgid "Tools heard in this session:"
msgstr "本課堂中學到的工具："

#: site/course/course-content.php:372 site/course/course-content.php:1033
#: site/course/course-content.php:1421 site/course/course-content.php:1876
#: site/course/course-content.php:2096 site/course/course-content.php:2295
#: site/course/course-content.php:2787 site/course/course-content.php:3189
#: site/course/course-content.php:3313 site/course/course-content.php:3434
#: site/course/course-content.php:3564 site/course/course-content.php:3706
#: site/course/course-content.php:3833 site/course/course-content.php:3978
#: site/course/course-content.php:4103 site/course/course-content.php:4244
#: site/course/course-content.php:4388 site/course/course-content.php:4632
#: site/course/course-content.php:4787 site/course/course-content.php:4934
#: site/course/course-content.php:5059 site/course/course-content.php:5186
#: site/course/course-content.php:5319 site/course/course-content.php:5459
#: site/course/course-content.php:5581
#, fuzzy
msgid "OBEY"
msgstr "順從"

#: site/course/course-content.php:373 site/course/course-content.php:1034
#: site/course/course-content.php:1422 site/course/course-content.php:1877
#: site/course/course-content.php:2097 site/course/course-content.php:2296
#: site/course/course-content.php:2788 site/course/course-content.php:3190
#: site/course/course-content.php:3314 site/course/course-content.php:3435
#: site/course/course-content.php:3565 site/course/course-content.php:3707
#: site/course/course-content.php:3834 site/course/course-content.php:3979
#: site/course/course-content.php:4104 site/course/course-content.php:4245
#: site/course/course-content.php:4389 site/course/course-content.php:4633
#: site/course/course-content.php:4788 site/course/course-content.php:4935
#: site/course/course-content.php:5060 site/course/course-content.php:5187
#: site/course/course-content.php:5320 site/course/course-content.php:5460
#: site/course/course-content.php:5582
msgid "SHARE"
msgstr "分享"

#: site/course/course-content.php:376 site/course/course-content.php:3317
#, fuzzy
msgid ""
"Begin practicing the S.O.A.P.S. Bible reading between now and your next "
"meeting. Focus on Matthew 5-7, read it at least once a day. Keep a daily "
"journal using the S.O.A.P.S. format."
msgstr ""
"開始操練 S.O.A.P.S. 香皂讀經法吧！下次聚會前﹐專注在馬太福音五到七章﹐每日至"
"少讀過一遍﹐並且要每天寫下 S.O.A.P.S. 香皂讀經日誌。"

#: site/course/course-content.php:377 site/course/course-content.php:3438
#, fuzzy
msgid ""
"Find an accountability partner (same gender) and begin meeting with them on "
"a weekly basis."
msgstr "找到一個責任夥伴（同性）並開始每星期與他們會面。"

#: site/course/course-content.php:378 site/course/course-content.php:3318
#, fuzzy
msgid ""
"Ask the Lord to guide you to challenge at least five people you know who are "
"believers to begin their own S.O.A.P.S. Bible reading practice daily, and "
"then do so."
msgstr ""
"求主引導您挑戰至少五個您認識的信徒，開始他們自己的每日 S.O.A.P.S. 讀經練習，"
"然後這樣做。"

#: site/course/course-content.php:402 site/course/course-content.php:407
#: site/course/course-content.php:3215 site/course/course-content.php:3220
msgid "SESSION 2"
msgstr "第二堂課"

#: site/course/course-content.php:441 site/course/course-content.php:3254
#, fuzzy
msgid ""
"Ask if anyone in the group has specific needs they would like the group to "
"pray for."
msgstr "詢問小組中是否有人有特殊需求，希望小組為此禱告。"

#: site/course/course-content.php:442 site/course/course-content.php:3255
#, fuzzy
msgid ""
"Thank God that He promises in His Word to listen and act when His people "
"pray."
msgstr "感謝神，祂在話語中應許，當祂的子民禱告時，祂會聆聽並採取行動。"

#: site/course/course-content.php:443
#, fuzzy
msgid "Ask God’s Holy Spirit to lead your time together."
msgstr "祈求上帝的聖靈帶領您們共度時光。"

#: site/course/course-content.php:453 site/course/course-content.php:777
#: site/course/course-content.php:1121 site/course/course-content.php:1496
#: site/course/course-content.php:1734 site/course/course-content.php:1955
#: site/course/course-content.php:2171 site/course/course-content.php:2370
#: site/course/course-content.php:2863 site/course/course-content.php:3266
#: site/course/course-content.php:3387 site/course/course-content.php:3509
#: site/course/course-content.php:3639 site/course/course-content.php:3781
#: site/course/course-content.php:3909 site/course/course-content.php:4054
#: site/course/course-content.php:4178 site/course/course-content.php:4331
#: site/course/course-content.php:4463 site/course/course-content.php:4577
#: site/course/course-content.php:4708 site/course/course-content.php:4862
#: site/course/course-content.php:5010 site/course/course-content.php:5135
#: site/course/course-content.php:5264 site/course/course-content.php:5397
#: site/course/course-content.php:5534 site/course/course-content.php:5660
#, fuzzy
msgid "LOOK BACK"
msgstr "回顧"

#: site/course/course-content.php:456 site/course/course-content.php:780
#: site/course/course-content.php:1124 site/course/course-content.php:1499
#: site/course/course-content.php:1737 site/course/course-content.php:1958
#: site/course/course-content.php:2174 site/course/course-content.php:2373
#: site/course/course-content.php:2866 site/course/course-content.php:3269
#: site/course/course-content.php:3390 site/course/course-content.php:3512
#: site/course/course-content.php:3642 site/course/course-content.php:3784
#: site/course/course-content.php:3912 site/course/course-content.php:4057
#: site/course/course-content.php:4181 site/course/course-content.php:4334
#: site/course/course-content.php:4466 site/course/course-content.php:4580
#: site/course/course-content.php:4711 site/course/course-content.php:4865
#: site/course/course-content.php:5013 site/course/course-content.php:5138
#: site/course/course-content.php:5267 site/course/course-content.php:5400
#: site/course/course-content.php:5537 site/course/course-content.php:5663
#, fuzzy
msgid "Before getting started, take some time to look back."
msgstr "在開始之前，花一些時間回顧一下。"

#: site/course/course-content.php:457 site/course/course-content.php:781
#: site/course/course-content.php:1125 site/course/course-content.php:1500
#: site/course/course-content.php:1738 site/course/course-content.php:1959
#: site/course/course-content.php:2175 site/course/course-content.php:2374
#: site/course/course-content.php:2867 site/course/course-content.php:3270
#: site/course/course-content.php:3391 site/course/course-content.php:3513
#: site/course/course-content.php:3643 site/course/course-content.php:3785
#: site/course/course-content.php:3913 site/course/course-content.php:4058
#: site/course/course-content.php:4182 site/course/course-content.php:4335
#: site/course/course-content.php:4467 site/course/course-content.php:4581
#: site/course/course-content.php:4712 site/course/course-content.php:4866
#: site/course/course-content.php:5014 site/course/course-content.php:5139
#: site/course/course-content.php:5268 site/course/course-content.php:5401
#: site/course/course-content.php:5538 site/course/course-content.php:5664
#, fuzzy
msgid ""
"At the end of the last session, everyone in your group was challenged to "
"practice what you learned."
msgstr "在上一堂課結束時，小組中的每個人都面臨着練習您所學的挑戰。"

#: site/course/course-content.php:458 site/course/course-content.php:782
#: site/course/course-content.php:1126 site/course/course-content.php:1501
#: site/course/course-content.php:1739 site/course/course-content.php:1960
#: site/course/course-content.php:2176 site/course/course-content.php:2375
#: site/course/course-content.php:2868 site/course/course-content.php:3271
#: site/course/course-content.php:3392 site/course/course-content.php:3514
#: site/course/course-content.php:3644 site/course/course-content.php:3786
#: site/course/course-content.php:3914 site/course/course-content.php:4059
#: site/course/course-content.php:4183 site/course/course-content.php:4336
#: site/course/course-content.php:4468 site/course/course-content.php:4582
#: site/course/course-content.php:4713 site/course/course-content.php:4867
#: site/course/course-content.php:5015 site/course/course-content.php:5140
#: site/course/course-content.php:5269 site/course/course-content.php:5402
#: site/course/course-content.php:5539 site/course/course-content.php:5665
#, fuzzy
msgid "Take a few moments to see how your group did this week."
msgstr "花一些時間評估組員們這星期做得如何。"

#: site/course/course-content.php:471 site/course/course-content.php:795
#: site/course/course-content.php:1514 site/course/course-content.php:1752
#: site/course/course-content.php:1973 site/course/course-content.php:2189
#: site/course/course-content.php:2894 site/course/course-content.php:5282
#, fuzzy
msgid "In this session, we will hear and discuss this concept:"
msgstr "在本次課堂中，我們將聽到並討論這個概念："

#: site/course/course-content.php:473 site/course/course-content.php:486
#: site/course/course-content.php:495 site/course/course-content.php:667
#: site/course/course-content.php:3529 site/course/course-content.php:3549
#, fuzzy
msgid "Producer Not Consumer"
msgstr "生產者而非消費者"

#: site/course/course-content.php:496
#, fuzzy
msgid ""
"If we want to make disciples who multiply – spiritual producers and not just "
"consumers – then we need to learn and share four main ways God makes "
"everyday followers more like Jesus:"
msgstr ""
"如果我們希望培養出倍增的門徒——靈性生產型而非消費型的門徒，那麼我們必須學習並"
"分享以下四種方式，好使我們這些天天跟隨基督的門徒更像耶穌："

#: site/course/course-content.php:500
#, fuzzy
msgid "Body Life"
msgstr "肢體生活"

#: site/course/course-content.php:501
#, fuzzy
msgid "Persecution and Suffering"
msgstr "逼迫與受苦"

#: site/course/course-content.php:528
#, fuzzy
msgid ""
"Of the four areas detailed above (prayer, God’s Word, etc.), which ones do "
"you already practice?"
msgstr "上面詳細描述的四種方式﹙靈修禱告、查考聖經…等﹚﹐您操練了哪幾種？"

#: site/course/course-content.php:529
#, fuzzy
msgid "Which ones do you feel unsure about?"
msgstr "哪種是您沒有把握的？"

#: site/course/course-content.php:530
#, fuzzy
msgid "How ready do you feel when it comes to training others?"
msgstr "在訓練他人的事上，您覺得您準備得如何？"

#: site/course/course-content.php:548
#, fuzzy
msgid ""
"The Bible tells us that prayer is our chance to speak to and hear from the "
"same God who created us!"
msgstr ""
"聖經告訴我們﹐禱告給我們機會向那創造我們的神說話﹐同時聆聽祂要對我們說的話！"

#: site/course/course-content.php:572 site/course/course-content.php:3672
#, fuzzy
msgid "Pray the Prayer Cycle for an hour individually"
msgstr "單獨進行一個小時的循環祈禱"

#: site/course/course-content.php:573
#, fuzzy
msgid "Scan the QR code to get the prayer cycle guide on your phone."
msgstr "掃描 QR code 即可在手機上獲得祈禱週期指南。"

#: site/course/course-content.php:574 site/course/course-content.php:3673
#, fuzzy
msgid ""
"Set a time for the group to return and reconnect. Be sure to add a few extra "
"minutes for everyone to both find a quiet place to pray and to make their "
"way back to the group."
msgstr ""
"替小組設定一個重新回來集合建立關係的時間﹐但要記得多留一點時間給大家﹐讓每一"
"位組員既能找到安靜的地點來禱告﹐也有充裕的時間回到小組中。"

#: site/course/course-content.php:593
#, fuzzy
msgid "What is your reaction to spending an hour in prayer?"
msgstr "請問您對出花一個小時的時間來禱告有什麼看法？"

#: site/course/course-content.php:594
#, fuzzy
msgid "How do you feel?"
msgstr "您覺得如何？"

#: site/course/course-content.php:595
#, fuzzy
msgid "Did you learn or hear anything?"
msgstr "您有學到或聽到什麼嗎？"

#: site/course/course-content.php:596
#, fuzzy
msgid ""
"What would life be like if you made this kind of prayer a regular habit?"
msgstr "如果您養成這種禱告的習慣，您的生活將會變成什麼樣子呢？"

#: site/course/course-content.php:614
#, fuzzy
msgid ""
"God has already given us the relationships we need to \"Go and make "
"disciples.\""
msgstr "神已經給了我們「使人作門徒」所需的人際關係。"

#: site/course/course-content.php:615
#, fuzzy
msgid ""
"These are our family, friends, neighbors, co-workers and classmates – people "
"we’ve known all our lives or maybe just met."
msgstr "他們是我們的家人、朋友、鄰居、同事和同學——我們認識一輩子或剛認識的人。"

#: site/course/course-content.php:616
#, fuzzy
msgid "Stewarding the relationships you have is the best place to start."
msgstr "管理您所擁有的關係是最好的起點。"

#: site/course/course-content.php:635 site/course/course-content.php:642
#, fuzzy
msgid "Create your own list of 100"
msgstr "每人擬出自己的「百人關注名單」"

#: site/course/course-content.php:644
#, fuzzy
msgid "Scan QR code or use a piece of paper."
msgstr "掃描 QR code 或用一張紙。"

#: site/course/course-content.php:645
#, fuzzy
msgid ""
"Have everyone in your group take the next 30 minutes to fill out their own "
"list of relationships. List as many as you can."
msgstr "讓小組中的每個人在接下來的 30 分鐘內填寫自己的關係清單。盡可能地列出。"

#: site/course/course-content.php:646
#, fuzzy
msgid ""
"Then mark your best understanding of their relationship to God: disciple, "
"unbeliever, or unknown."
msgstr "然後標出您對他們與神的關係的最佳理解：門徒、非信徒或未知。"

#: site/course/course-content.php:683
#, fuzzy
msgid "Obey"
msgstr "遵守"

#: site/course/course-content.php:684 site/dashboard/dashboard.php:172
#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:37 site/pages/share.php:28
#: site/pages/share.php:76 site/parts/nav.php:43
msgid "Share"
msgstr "分享"

#: site/course/course-content.php:687 site/course/course-content.php:3568
#, fuzzy
msgid ""
"Spend time this week praying for five people from your List of 100 that you "
"marked as an \"Unbeliever\" or \"Unknown.\" Ask God to prepare their hearts "
"to be open to His story."
msgstr ""
"這星期從您的「百人關注名單」裡﹐挑選出五位您們列為「非信徒」或「不清楚」的"
"人，並為他們禱告。求神預備他們的心﹐使他們敞開心來聆聽神的故事。"

#: site/course/course-content.php:688 site/course/course-content.php:3569
#, fuzzy
msgid ""
"Ask God who He wants you to share the List of 100 tool with. Share this "
"person’s name with the group before you go and reach out to them before the "
"next session."
msgstr ""
"求神讓您明白接下來該去跟誰分享「百人關注名單」這個工具。在離開前﹐讓組員也知"
"道這個人的名字﹐然後在下一堂課以前，聯繫那個人並與他分享。"

#: site/course/course-content.php:698 site/course/course-content.php:6017
#, fuzzy
msgid "To saturate the world with multiplying disciples in our generation."
msgstr "讓我們這一代的門徒數量不斷增加，從而充滿世界。"

#: site/course/course-content.php:700 site/course/course-content.php:6019
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme is a community of practice for those who want to see disciple making "
"movements."
msgstr "Zúme 是一個為那些希望看到門徒培訓運動的人提供的實踐社羣。"

#: site/course/course-content.php:728 site/course/course-content.php:733
#: site/course/course-content.php:3338 site/course/course-content.php:3343
msgid "SESSION 3"
msgstr "第三堂課"

#: site/course/course-content.php:767 site/course/course-content.php:3771
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for the ways you experienced Him in the last session and "
"invite His Holy Spirit to lead your time together."
msgstr ""
"為您在上一次課堂中經歷祂的方式祈禱並感謝上帝，並邀請祂的聖靈帶領您一起度過這"
"段時間。"

#: site/course/course-content.php:820
#, fuzzy
msgid ""
"In this broken world, people feel rewarded when they take, when they receive "
"and when they gain more than those around them. But God’s Spiritual Economy "
"is different – God invests more in those who are faithful with what they’ve "
"already been given."
msgstr ""
"在這個支離破碎的世界裡﹐人們只有在比其他人獲取得多﹑接受更多、獲益更大時才肯"
"罷休，覺得自己有獲得回報。但是神的屬靈經濟學不一樣──那些在已得的事上忠心的"
"人﹐神會加倍的添給他們。"

#: site/course/course-content.php:845
#, fuzzy
msgid ""
"What are some differences you see between God’s Spiritual Economy and our "
"earthly way of getting things done?"
msgstr "您們看到神的屬靈經濟學與屬世的方法有什麼不同？"

#: site/course/course-content.php:891
#, fuzzy
msgid ""
"One way to share God’s good news is by telling God’s story from Creation to "
"Judgement – from the beginning of humankind all the way to the end of this "
"age."
msgstr ""
"分享上帝好消息的一種方法是講述上帝從創造到審判的故事——從人類的開始直到這個世"
"代的結束。"

#: site/course/course-content.php:935
#, fuzzy
msgid "Break into groups of two or three people."
msgstr "兩到三人分成一組。"

#: site/course/course-content.php:936
#, fuzzy
msgid "Take turns telling the Gospel to each other."
msgstr "輪流互相傳講福音。"

#: site/course/course-content.php:960
#, fuzzy
msgid ""
"Jesus said, “Go and make disciples of all nations, BAPTIZING them in the "
"name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit…”"
msgstr ""
"耶穌說︰「所以，你們要去，使萬民作我的門徒，奉父、子聖靈的名給他們施洗…」"
"（太 28:19）"

#: site/course/course-content.php:986
#, fuzzy
msgid "Have you ever baptized someone?"
msgstr "您曾經為別人施洗過嗎？"

#: site/course/course-content.php:987
#, fuzzy
msgid "Would you even consider it?"
msgstr "您想過為別人施洗嗎？"

#: site/course/course-content.php:988
#, fuzzy
msgid ""
"If the Great Commission is for every follower of Jesus, does that mean every "
"follower is allowed to baptize others? Why or why not?"
msgstr ""
"如果耶穌吩咐所有跟隨祂的人來遵守大使命，那是否表示每一位跟隨耶穌的人都可以為"
"別人施洗？為什麼可以？為什麼不行？"

#: site/course/course-content.php:999
#, fuzzy
msgid "IMPORTANT REMINDER – Have you been baptized?"
msgstr "重要提醒︰請問您受洗了嗎？"

#: site/course/course-content.php:1000
#, fuzzy
msgid ""
"If not, then we encourage you to plan this before even one more session of "
"this training. Invite your group to be a part of this important day when you "
"celebrate saying \"yes\" to Jesus."
msgstr ""
"如果還沒有，那麼我們鼓勵您在下一堂門徒訓練課之前安排受洗，邀請跟您一起上課的"
"組員也來，與您一同慶祝這個重要的日子，見證您跟隨耶穌的心志，在眾人面前說︰"
"「是的！我願意跟隨主！」"

#: site/course/course-content.php:1017 site/pages/follow-jesus.php:244
#, fuzzy
msgid "The Spiritual Economy"
msgstr "屬靈經濟學"

#: site/course/course-content.php:1037 site/course/course-content.php:3982
#, fuzzy
msgid ""
"Ask God who He wants you to train to use the Creation to Judgment story (or "
"some other way to share God’s story). Share this person’s name with the "
"group before you go."
msgstr ""
"問上帝祂希望您訓練誰使用從創世紀到審判的故事（或其他分享上帝故事的方式）。在"
"您開始前，請與小組成員分享此人的名字。"

#: site/course/course-content.php:1038 site/course/course-content.php:3983
#, fuzzy
msgid ""
"Spend time this week practicing God’s story, and then share it with at least "
"one person from your List of 100 that you marked as \"Unbeliever\" or "
"\"Unknown.\""
msgstr ""
"這星期花時間練習上帝的故事，然後與您的百名清單中至少一個被您標記為「不信者」"
"或「未知」的人分享。"

#: site/course/course-content.php:1039
#, fuzzy
msgid ""
"IMPORTANT REMINDER – Your group will be celebrating the Lord’s Supper next "
"session. Be sure to remember the supplies (bread and wine / juice)."
msgstr ""
"重要提醒︰下一次的門徒訓練小組，將會在小組裡守聖餐。請記得帶聖餐的餅與酒﹙或"
"葡萄汁﹚。"

#: site/course/course-content.php:1049 site/course/course-content.php:4259
#, fuzzy
msgid ""
"IMPORTANT REMINDER - Your group will be celebrating the Lord‘s Supper next "
"session. Be sure to remember the supplies (bread and wine / juice)."
msgstr ""
"重要提醒 - 您的小組將在下一次聚會中慶祝聖餐。請記得帶聖餐的餅與酒﹙或葡萄"
"汁﹚。"

#: site/course/course-content.php:1071 site/course/course-content.php:1076
#: site/course/course-content.php:3460 site/course/course-content.php:3465
msgid "SESSION 4"
msgstr "第四堂課"

#: site/course/course-content.php:1110
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God that He invites us to share His Good News with others."
msgstr "禱告並感謝上帝邀請我們與他人分享祂的好消息。"

#: site/course/course-content.php:1111
#, fuzzy
msgid ""
"Ask Him to give each member of your group the mind of Christ — and to fill "
"each one with His Spirit."
msgstr "求神賜給您團體中的每一位組員基督的心，並用聖靈充滿每個人。"

#: site/course/course-content.php:1166
#, fuzzy
msgid ""
"As followers of Jesus, we are “witnesses\" for Him, because we “testify” "
"about the impact Jesus has had on our lives. Your story of your relationship "
"with God is called your Testimony. It’s powerful, and it’s something no one "
"can share better than you."
msgstr ""
"我們是跟隨耶穌的人﹐也是耶穌的「見證人」，「見證」耶穌帶給我們生命何等巨大的"
"改變。您認識神，跟神之間有了嶄新的關係，這故事就是您們自己的見證﹐是很有能力"
"的見證﹐而且沒有别人可以講得比您自己講得更好。"

#: site/course/course-content.php:1190
#, fuzzy
msgid "Practice sharing your testimony"
msgstr "練習分享您的見證"

#: site/course/course-content.php:1193
#, fuzzy
msgid ""
"Work on writing out your story and keeping it to only three minutes. (10 min)"
msgstr "努力寫出您的故事，並將其控制在三分鐘以內。 （10 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:1194
#, fuzzy
msgid "Break into groups of two to three and practice sharing. (20 min)"
msgstr "分成兩到三人一組並練習分享。 （20 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:1207 site/course/course-content.php:1216
#, fuzzy
msgid "Great - Greater - Greatest Blessings"
msgstr "大 - 更大 - 最大的祝福"

#: site/course/course-content.php:1243
#, fuzzy
msgid ""
"Is this the pattern you were taught when you first began to follow Jesus? If "
"not, what was different?"
msgstr ""
"這種方式與您在初信主成為主門徒時所學到的模式一樣嗎？如果不是，有哪些地方不一"
"樣？"

#: site/course/course-content.php:1244
#, fuzzy
msgid ""
"After you came to faith, how long was it before you began to disciple others?"
msgstr "您們在信耶穌多久之後﹐才開始帶其他人來成為門徒？"

#: site/course/course-content.php:1245
#, fuzzy
msgid ""
"What do you think would happen if new followers started sharing and "
"discipling others, immediately?"
msgstr "如果初信者剛開始就立刻跟人分享福音﹐並且帶人成為門徒﹐會有什麼結果呢？"

#: site/course/course-content.php:1263
#, fuzzy
msgid ""
"What do ducklings have to do with disciple making? They lead and follow at "
"the same time."
msgstr ""
"小鴨跟門徒訓練之間有什麼關聯？原來是因為每一隻小鴨都同時是跟隨者又是帶領者。"

#: site/course/course-content.php:1289
#, fuzzy
msgid ""
"What is one area of discipleship (reading/understanding the Bible, praying, "
"sharing God’s story, etc.) that you want to learn more about? Who is someone "
"that could help you learn?"
msgstr ""
"您想更了解門徒訓練的哪一個領域（閱讀或理解聖經、禱告、分享神的故事等）？誰是"
"可以幫助您學習的人？"

#: site/course/course-content.php:1290
#, fuzzy
msgid ""
"What is one area of discipleship that you feel you could share with others? "
"Who is someone that you could share with?"
msgstr ""
"哪一方面的門徒訓練課題是您覺得可以開始與別人分享的？想一想可以跟誰分享呢？"

#: site/course/course-content.php:1308
#, fuzzy
msgid "Have you ever stopped to think about where God’s Kingdom... isn’t?"
msgstr "您可曾靜下來思想那些神的國度尚未臨到的地方嗎？"

#: site/course/course-content.php:1309
#, fuzzy
msgid ""
"Have you ever visited a home or a neighborhood or even a city where it "
"seemed as if God was just... missing? These are usually the places where God "
"wants to work the most."
msgstr ""
"您是否曾去過某個家庭﹑某個社區或是某個城市﹐在那裡您們感到神似乎......不見"
"了？這些地方通常是神最想要動工的地方。"

#: site/course/course-content.php:1335
#, fuzzy
msgid ""
"Who are you more comfortable sharing with -- people you already know or "
"people you haven’t met, yet?"
msgstr "通常您在哪些人面前比較能自在地交流分享？是熟識的人呢？還是陌生人呢？"

#: site/course/course-content.php:1336
#, fuzzy
msgid "Why do you think that is?"
msgstr "您認為為什麼會這樣？"

#: site/course/course-content.php:1337
#, fuzzy
msgid ""
"How could you get better at sharing with people you’re less comfortable with?"
msgstr "那麼面對您感到不自在的人，要怎麼做才容易跟他們交流分享？"

#: site/course/course-content.php:1355
#, fuzzy
msgid ""
"Jesus said, “I am the living bread that came down from heaven. Whoever eats "
"this bread will live forever. This bread is my flesh, which I will give for "
"the life of the world.”"
msgstr ""
"耶穌說︰「我就是從天上降下來生命的食物，人若吃了這食物，就必活到永遠。我要賜"
"的食物就是我的肉，是為了世人的生命而賜的。」（約 6:51）"

#: site/course/course-content.php:1379
#, fuzzy
msgid "Celebrate the Lord’s Supper"
msgstr "慶祝主的聖餐"

#: site/course/course-content.php:1382
#, fuzzy
msgid ""
"Spend the next 10 minutes celebrating the Lord’s Supper with your group."
msgstr "在接下來的 10 分鐘內與您的小組一起慶祝聖餐。"

#: site/course/course-content.php:1425
#, fuzzy
msgid ""
"Spend time this week practicing your Three-Minute Testimony, and then share "
"it with at least one person from your List of 100 that you marked as "
"\"Unbeliever\" or \"Unknown.\""
msgstr ""
"這星期花時間練習您的三分鐘見證，然後與您的百名清單中至少一個被您標記為「不信"
"者」或「未知」的人分享。"

#: site/course/course-content.php:1426 site/course/course-content.php:4249
#, fuzzy
msgid ""
"Ask God who He wants you to train with the Three-Minute Testimony tool. "
"Share this person’s name with the group before you go."
msgstr ""
"問神祂希望您用三分鐘見證工具來訓練誰。在結束之前，請與小組成員分享此人的名"
"字。"

#: site/course/course-content.php:1447 site/course/course-content.php:1452
#: site/course/course-content.php:3590 site/course/course-content.php:3595
msgid "SESSION 5"
msgstr "第五堂課"

#: site/course/course-content.php:1486
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for the ways He works through the testimony of His "
"people. Invite His Holy Spirit to lead your time together."
msgstr ""
"為神透過祂子民的見證所採取的工作方式禱告並感謝祂。邀請祂的聖靈來帶領您們共度"
"時光。"

#: site/course/course-content.php:1539
#, fuzzy
msgid ""
"Prayer Walking is a simple way to obey God’s command to pray for others. And "
"it’s just what it sounds like – praying to God while walking around!"
msgstr ""
"行走禱告是順服神的命令為他人禱告的一種簡單方式。顧名思義，行走禱告就是邊走"
"路、邊禱告！"

#: site/course/course-content.php:1568
#, fuzzy
msgid ""
"Disciple-making can be rapidly advanced by finding a person of peace, even "
"in a place where followers of Jesus are few and far between."
msgstr ""
"即使在耶穌的追隨者稀少且相距遙遠的地方，找到一個和藹可親的人也能迅速推進門徒"
"訓練。"

#: site/course/course-content.php:1594
#, fuzzy
msgid ""
"Can someone who has a \"bad reputation\" (like the Samaritan woman or the "
"demon-possessed man in the Gadarenes) really be a Person of Peace? Why or "
"why not?"
msgstr ""
"像聲名狼藉的撒瑪利亞婦人或格拉森被鬼附的人，真的可以成為「平安之子」嗎？為什"
"麼可以？若不可以是為什麼？"

#: site/course/course-content.php:1595
#, fuzzy
msgid ""
"What is a community or segment of society near you that seems to have little "
"(or no) Kingdom presence?"
msgstr "您附近的哪個社區或社會階層似乎很少（或根本沒有）神國的存在？"

#: site/course/course-content.php:1596
#, fuzzy
msgid ""
"How could a Person of Peace (someone who is OPEN, HOSPITABLE, KNOWS OTHERS "
"and SHARES) accelerate the spread of the Gospel in that community?"
msgstr ""
"一個和平的人（一個開放、好客、了解他人並樂於分享的人）如何加速福音在該社區的"
"傳播？"

#: site/course/course-content.php:1612
#, fuzzy
msgid "Practice the B.L.E.S.S. Prayer"
msgstr "練習 B.L.E.S.S. 祝福禱告法"

#: site/course/course-content.php:1615
#, fuzzy
msgid ""
"Break into groups of two or three and practice praying the five areas of the "
"B.L.E.S.S. Prayer over each other."
msgstr ""
"兩三個人分成一組，練習為 B.L.E.S.S. 祝福禱告法的五個領域禱告，彼此互相代禱。"

#: site/course/course-content.php:1628
#, fuzzy
msgid "Prayer Walking Activity"
msgstr "行走禱告活動"

#: site/course/course-content.php:1639 site/course/course-content.php:4498
#, fuzzy
msgid ""
"Break into groups of two or three and go out into the community to practice "
"Prayer Walking."
msgstr "將大家分成兩到三人的小組﹐去附近社區操練「行走禱告」。"

#: site/course/course-content.php:1640 site/course/course-content.php:4499
#, fuzzy
msgid ""
"Choosing a location can be as simple as walking outside from where you are "
"now, or you could plan to go to a specific destination."
msgstr "您們可以在聚會地點就近進行，或者計劃好到特定地點做「行走禱告」。"

#: site/course/course-content.php:1641 site/course/course-content.php:4500
#, fuzzy
msgid "Go as God leads, and plan on spending 60-90 minutes on this activity."
msgstr "安排 60 到 90 分鐘的時間，由神帶領來進行這個操練。"

#: site/course/course-content.php:1642
#, fuzzy
msgid "This session ends with the prayer walking activity."
msgstr "本堂課以行走禱告操練結束。"

#: site/course/course-content.php:1661
#, fuzzy
msgid ""
"Before you go out on your Prayer Walking activity, be sure to pray with your "
"group to end your time together."
msgstr ""
"在您出去進行走祈禱活動之前，請務必與您的小組一起祈禱以結束您們在一起的時間。"

#: site/course/course-content.php:1662
#, fuzzy
msgid ""
"Thank God that He loves the lost, the last and the least – including us!"
msgstr "感謝神，祂愛那些迷失的、最後的和最小的人──包括我們！"

#: site/course/course-content.php:1663
#, fuzzy
msgid ""
"Ask Him to prepare your heart and the heart of those you‘ll meet during your "
"walk to be open to His work."
msgstr "請求祂準備好您的心以及您在過程中遇到的人的心，向神的工敞開心胸。"

#: site/course/course-content.php:1685 site/course/course-content.php:1690
#: site/course/course-content.php:3732 site/course/course-content.php:3737
msgid "SESSION 6"
msgstr "第六堂課"

#: site/course/course-content.php:1724 site/course/course-content.php:4567
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for what He did in the last session, ask Him to help when "
"you find it hard to obey, and invite His Holy Spirit to lead your time "
"together."
msgstr ""
"為神在上一次課堂中所做的事禱告並感謝祂，當您發現很難服從時求神幫助，並邀請祂"
"的聖靈帶領您們一起度過這段時間。"

#: site/course/course-content.php:1754 site/course/course-content.php:1861
#, fuzzy
msgid "Faithfulness is Better than Knowledge"
msgstr "忠誠比知識更重要"

#: site/course/course-content.php:1756 site/course/course-content.php:1977
#: site/course/course-content.php:2394 site/course/course-content.php:3531
#: site/course/course-content.php:4354 site/course/course-content.php:4599
#: site/course/course-content.php:5286
#, fuzzy
msgid "And we will add this tool to our toolkit:"
msgstr "我們將把這個工具加入我們的工具包："

#: site/course/course-content.php:1776
#, fuzzy
msgid ""
"When we help multiply disciples, we need to make sure we’re reproducing the "
"right things. It’s important what disciples know – but it’s much more "
"important what they DO with what they know."
msgstr ""
"我們在協助倍增門徒時﹐固然需要確定我們所傳遞的是正確的﹐門徒所知所學很重要﹐"
"但更重要的是門徒行出神所吩咐的。"

#: site/course/course-content.php:1801
#, fuzzy
msgid ""
"Think about God’s commands that you already know. How \"faithful\" are you "
"in terms of obeying and sharing those things?"
msgstr ""
"回想一下您們已經知道了哪些神的命令？在遵守並分享這些命令上﹐您們有多「忠"
"心」？"

#: site/course/course-content.php:1818 site/course/course-content.php:4744
#, fuzzy
msgid ""
"In the following video, you’ll be coached through an interactive 3/3 Group "
"where you’ll learn a principle and then “press pause” and practice it with "
"the group."
msgstr ""
"接下來的影片要透過互動式的三分三小組來培訓您。我們會告訴您一個準則，然後將影"
"片按「暫停」，先在小組中實作。"

#: site/course/course-content.php:1844 site/course/course-content.php:4758
#, fuzzy
msgid ""
"Did you notice any differences between a 3/3 Group and a Bible Study or "
"Small Group you’ve been a part of (or have heard about) in the past? If so, "
"how would those differences impact the group?"
msgstr ""
"這種「三分三小組」聚會模式﹐與您們參加過或聽過的查經班或小組聚會相比﹐有哪些"
"不一樣的地方？如果有﹐這些不一樣之處，會帶給小組什麼樣的影響？"

#: site/course/course-content.php:1845 site/course/course-content.php:4759
#, fuzzy
msgid "Could a 3/3 Group be considered a Simple Church? Why or why not?"
msgstr "「三分三小組」聚會能不能當成微型教會來看待？為什麼可以？為什麼不可以？"

#: site/course/course-content.php:1880 site/course/course-content.php:4791
#, fuzzy
msgid ""
"Spend time this week obeying, training, and sharing based on the commitments "
"you’ve made during your 3/3 Group practice."
msgstr ""
"在這星期撥出時間操練您們在「三分三小組」要求的順服﹑訓練﹑分享裡面所承諾的事"
"項。"

#: site/course/course-content.php:1881 site/course/course-content.php:4792
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and ask God who He wants you to share the 3/3 Group format with before "
"your group meets again. Share this person’s name with the group before you "
"go."
msgstr ""
"禱告尋求在下次聚會之前﹐您要跟誰分享「三分三小組聚會」模式﹐在結束前把這個人"
"的名字告訴組員。"

#: site/course/course-content.php:1906 site/course/course-content.php:1911
#: site/course/course-content.php:3860 site/course/course-content.php:3865
msgid "SESSION 7"
msgstr "第七堂課"

#: site/course/course-content.php:1945 site/course/course-content.php:4852
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for the group’s commitment to faithfully following Jesus "
"and invite God’s Holy Spirit to lead your time together."
msgstr "為大家竭力忠心跟隨耶穌來禱告感謝神，並求聖靈繼續引導幫助您們。"

#: site/course/course-content.php:1975 site/course/course-content.php:1987
#: site/course/course-content.php:1996 site/course/course-content.php:2081
#, fuzzy
msgid "The Training Cycle"
msgstr "培訓循環"

#: site/course/course-content.php:1997
#, fuzzy
msgid ""
"Have you ever learned how to ride a bicycle? Have you ever helped someone "
"else learn? If so, chances are you already know the Training Cycle."
msgstr ""
"學過騎自行車嗎？還是教過別人騎自行車？如果都有﹐那您們對「培訓循環不息」的模"
"式多少已經有個概念了。"

#: site/course/course-content.php:2023
#, fuzzy
msgid "Have you ever been a part of a Training Cycle?"
msgstr "您參加過循環培訓嗎？"

#: site/course/course-content.php:2024
#, fuzzy
msgid "Who did you train? Or who trained you?"
msgstr "您們培訓過哪些人？或者有誰培訓過您們？"

#: site/course/course-content.php:2025
#, fuzzy
msgid ""
"Could the same person be at different parts of the Training Cycle while "
"learning different skills?"
msgstr ""
"同一個人﹐有沒有辦法同時是循環培訓中的不同角色？有沒有可能一邊學習操練各種技"
"巧﹐一邊去教導別人怎麼用那工具？"

#: site/course/course-content.php:2026
#, fuzzy
msgid "What would it look like to train someone like that?"
msgstr "以這個方式去裝備人﹐會產生什麼果效？"

#: site/course/course-content.php:2042 site/course/course-content.php:2257
#, fuzzy
msgid ""
"LOOK BACK – Use last session’s Obey, Train, and Share challenges to check-in "
"with each other. (30 min)"
msgstr ""
"回顧 - 使用上一課的「服從」、「訓練」和「分享」挑戰來互相檢視。 （30 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:2043
#, fuzzy
msgid ""
"LOOK UP – Use Mark 5:1-20 as your group’s reading passage and answer "
"questions 1-4 during the Look Up section. (30 min)"
msgstr ""
"仰望－用馬可福音 5:1-20 作為小組的閱讀文章，並在仰望部分回答問題 1-4。 （30 "
"分鐘）"

#: site/course/course-content.php:2044
#, fuzzy
msgid ""
"LOOK FORWARD – Use questions 5, 6, and 7 in the Look Forward section to "
"develop how you will Obey, Train and Share. (30 min)"
msgstr ""
"前瞻 - 使用「前瞻」部分中的問題 5、6 和 7 來製定您將如何服從、訓練和分享。 "
"（30 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:2064
#, fuzzy
msgid "What did you like best about the 3/3 Group? Why?"
msgstr "您最喜歡「三分三小組」聚會的什麼？為什麼？"

#: site/course/course-content.php:2065
#, fuzzy
msgid "What was the most challenging? Why?"
msgstr "您們認為最具有挑戰的是什麼？為什麼？"

#: site/course/course-content.php:2079 site/course/course-content.php:3065
#: site/course/course-content.php:3547 site/course/course-content.php:4615
#: site/course/course-content.php:5302
#, fuzzy
msgid "Concept heard in this session:"
msgstr "本次課堂中學到的概念："

#: site/course/course-content.php:2083 site/course/course-content.php:3300
#: site/course/course-content.php:3421 site/course/course-content.php:3551
#: site/course/course-content.php:3693 site/course/course-content.php:3965
#: site/course/course-content.php:4089 site/course/course-content.php:4375
#: site/course/course-content.php:4619 site/course/course-content.php:4921
#: site/course/course-content.php:5306 site/course/course-content.php:5568
#, fuzzy
msgid "Tool heard in this session:"
msgstr "本次課堂中學到的工具："

#: site/course/course-content.php:2100 site/course/course-content.php:5063
#, fuzzy
msgid ""
"Pick one skill or concept you have learned in Zúme and mentor someone to "
"reproduce it to the fourth generation."
msgstr "選擇您在 Zúme 中學到的一項技能或概念，並指導某人將其複製到第四代。"

#: site/course/course-content.php:2101
#, fuzzy
msgid ""
"Challenge the person you mentored to continue the process to an additional "
"(fifth) generation."
msgstr "挑戰您指導的人將這個過程延續到另外的（第五代）世代。"

#: site/course/course-content.php:2122 site/course/course-content.php:2127
#: site/course/course-content.php:4005 site/course/course-content.php:4010
msgid "SESSION 8"
msgstr "第八堂課"

#: site/course/course-content.php:2161 site/course/course-content.php:5125
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for giving your group the energy, the focus and the "
"faithfulness to come so far in this training. Ask God to have His Holy "
"Spirit remind everyone in the group that they can do nothing without Him!"
msgstr ""
"禱告感謝神賜給您們有活力、專注力，且忠誠於這個門徒訓練課程的學習。求聖靈提醒"
"小組中的每一位，主說：「離了我，你們就不能做什麼。」（約 15:5）"

#: site/course/course-content.php:2193
#, fuzzy
msgid "And we will practice this tool from our toolkit:"
msgstr "我們將從我們的工具包中練習這個工具："

#: site/course/course-content.php:2213
#, fuzzy
msgid ""
"Jesus said, “Whoever wishes to become great among you shall be your servant.”"
msgstr "耶穌說︰「你們中間誰願為大﹐就必做你們的用人。」（太 20:26；可 10:43）"

#: site/course/course-content.php:2240
#, fuzzy
msgid ""
"Is there a group of followers of Jesus you know that are already meeting or "
"would be willing to meet and form a Leadership Cell to learn Zúme Training?"
msgstr ""
"您可知，有哪些弟兄姊妹已經穩定參與聚會，或願意另外組成一個「帶領者培育小"
"組」，一同來學習「天國酵母」門徒訓練？"

#: site/course/course-content.php:2241
#, fuzzy
msgid "What would it take to bring them together?"
msgstr "要怎麼把這些人聚集起來呢？"

#: site/course/course-content.php:2258
#, fuzzy
msgid ""
"LOOK UP – Use Acts 2:42-47 as your group’s reading passage and answer "
"questions 1- 4. (30 min)"
msgstr ""
"尋找 – 使用使徒行傳 2:42-47 作為小組的閱讀文章並回答問題 1-4。（30 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:2259
#, fuzzy
msgid ""
"LOOK FORWARD – Use questions 5, 6, and 7 to develop how you will Obey, Train "
"and Share. (30 min)"
msgstr ""
"前瞻未來 – 用問題 5、6 和 7 來發展您將如何服從、訓練和分享。 （30 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:2278
#, fuzzy
msgid "Concept from this session:"
msgstr "本堂課的概念："

#: site/course/course-content.php:2282
#, fuzzy
msgid "Tool from this session:"
msgstr "本堂課的工具："

#: site/course/course-content.php:2299
#, fuzzy
msgid ""
"Select some people from your List of 100 who are already believers. Explain "
"Leadership Cells to them and see if they would be interested to be part of "
"one."
msgstr ""
"從您的百人清單中選擇一些已經是信徒的人。向他們解釋領導小組，看看他們是否有興"
"趣成為其中的一員。"

#: site/course/course-content.php:2300
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and ask God who He wants you to share the Leadership Cell tool with "
"before your group meets again. Challenge them to then share it with someone "
"else."
msgstr ""
"禱告並詢問上帝，在您的小組再次聚會之前，祂希望您與誰分享領導小組工具。挑戰他"
"們然後與其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:2321 site/course/course-content.php:2326
#: site/course/course-content.php:4129 site/course/course-content.php:4134
msgid "SESSION 9"
msgstr "第九堂課"

#: site/course/course-content.php:2360 site/course/course-content.php:5387
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God that his ways are not our ways and His thoughts are not "
"our thoughts. Ask Him to give each member of your group the mind of Christ - "
"always focused on His Father‘s work. Ask the Holy Spirit to lead your time "
"together and make it the best session yet."
msgstr ""
"禱告感謝神，祂的道路高過我們的道路，祂的意念非同我們的意念，求祂給每一位組員"
"都有基督的心——總是專注在天父的事上。求聖靈繼續幫助引導，讓這堂課成為您們到目"
"前為止最棒的一堂。"

#: site/course/course-content.php:2390 site/course/course-content.php:2406
#: site/course/course-content.php:2415 site/course/course-content.php:2768
#, fuzzy
msgid "Non-Sequential Growth"
msgstr "多管齊下的增長"

#: site/course/course-content.php:2416
#, fuzzy
msgid ""
"When people think about disciples multiplying, they often think of it as a "
"step-by-step process. The problem with that is — that’s not how it works "
"best!"
msgstr "一說到倍增門徒，大家通常想到的是按部就班去做，但這並非最好的方式。"

#: site/course/course-content.php:2442
#, fuzzy
msgid "What is the most exciting idea you heard in this video? Why?"
msgstr "影片裡最讓您感到興奮的是哪個觀念？為什麼？"

#: site/course/course-content.php:2443
#, fuzzy
msgid "What is the most challenging idea? Why?"
msgstr "最有挑戰的觀念又是哪個？為什麼？"

#: site/course/course-content.php:2461
#, fuzzy
msgid ""
"Multiplying matters and multiplying quickly matters even more. Pace matters "
"because where we all spend our eternity — an existence that outlasts time — "
"is determined in the very short time we call “life.“"
msgstr ""
"倍增很重要﹐快速地倍增更是重要﹐速度是關鍵﹐因為永生超越時間的存在﹐而我們永"
"生會居住在哪裡﹐是在一段短暫我們稱之為「生命」的時間裡面決定的。"

#: site/course/course-content.php:2487
#, fuzzy
msgid "Why is pace important?"
msgstr "為什麼步調很重要？"

#: site/course/course-content.php:2488
#, fuzzy
msgid ""
"What do you need to change in your thinking, your actions, or your attitude "
"to be better aligned with God’s priority for pace?"
msgstr ""
"現在想想您的想法﹑行動與態度﹐需要做什麼改變﹐才能更符合神對步調的看重？"

#: site/course/course-content.php:2489
#, fuzzy
msgid ""
"What is one thing you can do starting this week that will make a difference?"
msgstr "在這星期﹐您可以做哪件帶來改變的事？"

#: site/course/course-content.php:2507
#, fuzzy
msgid ""
"Jesus taught us that we are to stay close — to live as a small, spiritual "
"family, to love and give our lives to one another, to celebrate and suffer — "
"together."
msgstr ""
"耶穌教導我們要保持親密關係——作為一個精神上的小家庭生活，彼此相愛並奉獻生命，"
"一起慶祝和吃苦。"

#: site/course/course-content.php:2508
#, fuzzy
msgid ""
"However, Jesus also taught us to leave our homes and loved ones behind and "
"be willing to go anywhere — and everywhere — to share and start new "
"spiritual families."
msgstr ""
"然而，耶穌也教導我們離開家園和親人，願意去任何地方——任何地方——分享和建立新的"
"精神家庭。"

#: site/course/course-content.php:2533
#, fuzzy
msgid ""
"What are some advantages of maintaining a consistent spiritual family that "
"gives birth to new ones that grow and multiply, instead of continually "
"growing a family and splitting it in order to grow?"
msgstr ""
"相較於將原有的屬靈家庭切分為幾個小組，保有原來屬靈家庭的樣貌，倍增出新的屬靈"
"家庭，有何益處？"

#: site/course/course-content.php:2550
#, fuzzy
msgid ""
"The Coaching Checklist is a simple tool you can use to help guide you as you "
"assist others through various parts of becoming a fully equipped disciple."
msgstr ""
"輔導清單是一個簡單的工具，可以用來幫助引導當您幫助他人成為裝備齊全的門徒的各"
"個環節。"

#: site/course/course-content.php:2577
#, fuzzy
msgid ""
"Self-Evaluate yourself using line 1 and mark the corresponding columns on "
"the Coaching Checklist."
msgstr "評估自己 - 評估自己並在輔導清單上的對應欄做標記。"

#: site/course/course-content.php:2597
#, fuzzy
msgid "Which tools and concepts did you feel you would be able to train well?"
msgstr "您認為哪些工具和概念可以很好地訓練？"

#: site/course/course-content.php:2598
#, fuzzy
msgid "Which tools and concepts did you feel you would struggle to train well?"
msgstr "您覺得哪些工具和概念很難訓練好？"

#: site/course/course-content.php:2599
#, fuzzy
msgid ""
"Are there any tools or concepts that you would add or subtract from the "
"checklist? Why?"
msgstr "您是否需要從清單中新增或刪除任何工具或概念？為什麼？"

#: site/course/course-content.php:2610
#, fuzzy
msgid ""
"REMEMBER - Be sure to share your Coaching Checklist results with a training "
"partner or other mentor."
msgstr "請記住 - 請務必與培訓夥伴或其他導師分享您的輔導清單結果。"

#: site/course/course-content.php:2611
#, fuzzy
msgid ""
"If you don’t have a coach or mentor, scan the QR code and request one now."
msgstr "如果您沒有教練或導師，請掃描 QR Code 馬上申請。"

#: site/course/course-content.php:2616 site/dashboard/dashboard.php:218
#: site/dashboard/wizard.php:236 site/pages/about.php:259
#: site/parts/footer.php:12 site/parts/footer.php:18 site/parts/nav.php:73
#: utilities/apis/cta-api.php:183 utilities/apis/cta-api.php:185
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:82
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:83
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:84
msgid "Get a Coach"
msgstr "安排教練"

#: site/course/course-content.php:2626
#, fuzzy
msgid ""
"Four Fields and Generational Mapping are tools designed to serve growing "
"movement efforts."
msgstr "「四個領域」和「世代分布圖」主旨是替不斷增長的運動提供服務的工具。"

#: site/course/course-content.php:2627
#, fuzzy
msgid ""
"REMINDER: Zúme coaches are available to help you apply these tools in your "
"local area."
msgstr "提醒：Zúme 教練可以幫助您在所屬社區中運用這些工具。"

#: site/course/course-content.php:2642
#, fuzzy
msgid ""
"Jesus often pulled the disciples away from ministry to quieter places to "
"review how the work was going."
msgstr "耶穌經常把門徒從事奉中拉到更安靜的地方，回顧工作進展如何。"

#: site/course/course-content.php:2643
#, fuzzy
msgid ""
"Four Fields is used by a leadership cell to reflect on current efforts and "
"Kingdom activity around them. It especially helps leaders balance efforts, "
"so that no field is overlooked."
msgstr ""
"領導小組使用四個領域來反思當前的努力和周圍的神國活動。它特別有助於領導者平衡"
"工作，以不忽視任何領域。"

#: site/course/course-content.php:2644
msgid "Review the next two slides: Field Descriptions and Four Fields Example"
msgstr "重温下兩張投影片：領域描述和四個領域的範例"

#: site/course/course-content.php:2655
#, fuzzy
msgid "Field Descriptions"
msgstr "領域說明"

#: site/course/course-content.php:2657
msgid ""
"Empty Field: Where or with whom [what people groups] are you planning to "
"extend the Kingdom?"
msgstr "空白領域：您計劃在哪裡或與誰（哪些人羣）擴展神的國？"

#: site/course/course-content.php:2658
#, fuzzy
msgid ""
"Seeding Field: Where or with whom are you sharing the good news of the "
"Kingdom? How are you doing that?"
msgstr "撒種領域：您在哪裡或與誰分享神國的好消息？您要怎麼做？"

#: site/course/course-content.php:2659
#, fuzzy
msgid ""
"Growing Field: How are you equipping people and growing them spiritually, "
"individually and in their natural networks?"
msgstr ""
"成長領域：您如何裝備人們並在屬靈上、個人上以及在他們所屬的人際關係中都有所成"
"長？"

#: site/course/course-content.php:2660
#, fuzzy
msgid ""
"Harvesting Field: How are new spiritual families [simple churches] being "
"formed?"
msgstr "收穫領域：新的屬靈家庭（微型教會）是怎麼來的？"

#: site/course/course-content.php:2661
#, fuzzy
msgid ""
"Multiplying Field: With whom, how and when are you filtering for faithful "
"people and equipping them and holding them accountable for reproduction?"
msgstr ""
"倍增領域：您與誰、如何以及何時篩選忠誠的人並裝備他們且讓他們對倍增負責？"

#: site/course/course-content.php:2675 site/course/course-content.php:2678
#, fuzzy
msgid "Four Fields Example"
msgstr "四個領域範例"

#: site/course/course-content.php:2694 site/course/course-content.php:2744
#, fuzzy
msgid "Discuss"
msgstr "討論"

#: site/course/course-content.php:2698
#, fuzzy
msgid ""
"Identify an empty field around you. What communities or people groups that "
"you are connected to have no gospel activity?"
msgstr "找出您周圍的空白領域。您所聯絡的哪些社區或人羣沒有福音活動？"

#: site/course/course-content.php:2699
#, fuzzy
msgid ""
"How is long-term growth affected if one of the fields is neglected? Give "
"examples."
msgstr "如果其中一個領域被忽視，長期增長會受到怎樣的影響？舉例說明。"

#: site/course/course-content.php:2700
#, fuzzy
msgid "Which Zúme tools could help in which field?"
msgstr "哪種 Zúme 工具可以在哪個領域提供協助？"

#: site/course/course-content.php:2715
#, fuzzy
msgid ""
"Generational mapping (a.k.a. generation mapping or gen mapping) is another "
"simple tool to help leaders in a movement understand the growth around them."
msgstr "世代分布圖是另一個簡單的工具，可以幫助活動中的領導者了解周圍的成長。"

#: site/course/course-content.php:2716
#, fuzzy
msgid ""
"A generation tree map can be drawn on a piece of paper or multiple pieces of "
"paper. This map helps show where there are stops in multiplication and "
"training might be required. Health of the movement is a top concern for "
"leaders and fruitfulness is a top way to measure health."
msgstr ""
"世代樹圖可以繪製在一張紙或多張紙上。這張圖有助於顯示倍增的停損點以及可能需要"
"訓練的地方。活動的健康是領導者最關心的問題，而成果是衡量健康的首要標準。"

#: site/course/course-content.php:2717
#, fuzzy
msgid "See the example on the next slide."
msgstr "請參閱下一張投影片上的範例。"

#: site/course/course-content.php:2728
#, fuzzy
msgid "Generational Mapping Example"
msgstr "世代分布圖範例"

#: site/course/course-content.php:2747
#, fuzzy
msgid "Use the Generational Mapping example to discuss the following:"
msgstr "使用世代分布圖範例討論以下內容："

#: site/course/course-content.php:2749
#, fuzzy
msgid "Which leaders are seeing multiplication?"
msgstr "哪些領導人看到了倍增？"

#: site/course/course-content.php:2750
#, fuzzy
msgid "Which groups would you expect to multiply next?"
msgstr "您預計接下來哪些羣體會增加？"

#: site/course/course-content.php:2751
#, fuzzy
msgid "Which leaders could help and strengthen other leaders?"
msgstr "哪些領導者可以幫助和強化其他領導者？"

#: site/course/course-content.php:2752
#, fuzzy
msgid "Do you see a pattern of weak accountability in any of the generations?"
msgstr "在這幾代人中，您是否看到了責任感薄弱的模式？"

#: site/course/course-content.php:2791 site/course/course-content.php:5190
#, fuzzy
msgid ""
"Practice sharing the concept of “Pace” with a friend and pray for the Lord "
"to ingrain it deeply within your heart and soul. Ask the Lord whom He would "
"have you share it with."
msgstr ""
"練習與朋友分享「步伐」的概念，並祈求主將其深深植根於您的內心和靈魂中。求主讓"
"您與人分享。"

#: site/course/course-content.php:2792
#, fuzzy
msgid ""
"If you have already started your own simple church, share the concept  "
"“Always a Part of Two Churches” with the people in it. If not, share it with "
"another believer you know."
msgstr ""
"如果您已經建立了自己的簡單教堂，請與會中的人們分享「始終是兩個教堂的一部分」"
"這個概念。如果沒有，請與您認識的其他信徒分享。"

#: site/course/course-content.php:2812 site/course/course-content.php:2817
#: site/course/course-content.php:4282 site/course/course-content.php:4287
msgid "SESSION 10"
msgstr "第十堂課"

#: site/course/course-content.php:2851
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God that He is faithful to complete His good work in us. "
msgstr "禱告並感謝神，祂是信實的，會在我們身上完成祂美好的工作。 "

#: site/course/course-content.php:2852 site/course/course-content.php:5649
#, fuzzy
msgid ""
"Ask Him to give your group clear heads and open hearts to the great things "
"He wants to do in and through you."
msgstr ""
"請求祂賜予您的團隊清晰的頭腦及敞開心扉，讓您們去做祂想在您身上並透過您所做的"
"大事。"

#: site/course/course-content.php:2853 site/course/course-content.php:5650
#, fuzzy
msgid ""
"Ask the Holy Spirit to lead your time together and thank Him for His "
"faithfulness, too. He got you through!"
msgstr "祈求聖靈帶領您們共度時光，並感謝祂的信實。祂讓您渡過難關！"

#: site/course/course-content.php:2878 site/course/course-content.php:5675
#, fuzzy
msgid "Be encouraged ..."
msgstr "受到鼓勵..."

#: site/course/course-content.php:2879 site/course/course-content.php:5676
#, fuzzy
msgid ""
"You may not know it, but you now have more practical training on starting "
"simple churches and making disciples who multiply than many pastors and "
"missionaries around the world!"
msgstr ""
"您可能不知道，您現在所接受關於建立簡單教會和門徒倍增的實用訓練比世界各地的許"
"多傳道和宣教士還要強得多呢！"

#: site/course/course-content.php:2880
msgid ""
"Yet Zúme Training is only the beginning! In this session, we will make a "
"plan for what happens post-training and briefly introduce tools you’ll need "
"later in your journey as you implement what you’ve learned."
msgstr ""
"然而「天國酵母」門徒訓練只是開始！在本堂課中，我們將為培訓後發生的事情制定計"
"劃，並簡要介紹您在稍後實施所學時所需的工具。"

#: site/course/course-content.php:2919
#, fuzzy
msgid ""
"What happens to churches as they grow and start new churches that start new "
"churches? How do they stay connected and live life together as an extended, "
"spiritual family? They become a network!"
msgstr ""
"教會成長﹑再開拓新的教會﹐那些新教會又開拓其他新教會﹐這過程中會發生什麼事？"
"他們要如何保持聯絡﹐彼此相顧﹐像開枝散葉的大家庭，在屬靈上、生活上形成緊密的"
"關係網？他們將成為一個網絡！"

#: site/course/course-content.php:2944
#, fuzzy
msgid ""
"Are there advantages when networks of simple churches are connected by deep, "
"personal relationships? What are some examples that come to mind?"
msgstr ""
"微型小教會之間、信徒之間形成互動頻繁、關係深厚的關係網，會有什麼好處？您可以"
"馬上想到哪些例子嗎？"

#: site/course/course-content.php:2962
#, fuzzy
msgid ""
"Making disciples who make disciples means making leaders who make leaders."
msgstr "培育門徒就是培育領袖，培養領袖。"

#: site/course/course-content.php:2963
#, fuzzy
msgid ""
"Peer Mentoring groups gather leaders together and help them love and "
"encourage one another in their faith and leadership."
msgstr ""
"同儕輔導小組將領導者聚集在一起，幫助他們在信仰和領導方面互相關愛和鼓勵。"

#: site/course/course-content.php:2987
#, fuzzy
msgid "Peer Mentoring Group Practice"
msgstr "同儕輔導小組實踐"

#: site/course/course-content.php:2990
#, fuzzy
msgid ""
"Break into groups of two or three. Use the 3/3 formatted Peer Mentoring "
"Group outline."
msgstr "兩到三人分成一組。使用 三合一格式的同儕指導小組大綱。"

#: site/course/course-content.php:2991
#, fuzzy
msgid ""
"Choose one person in the group to be the \"mentee\" and have the other "
"members work through the suggested questions list as peer mentors."
msgstr ""
"在小組中選擇一個人作為“被指導者”，並讓其他組員作為同儕導師解決建議的問題清"
"單。"

#: site/course/course-content.php:3012
#, fuzzy
msgid ""
"In His Bible, God says, \"I know the plans I have for you, plans to prosper "
"you and not to harm you, plans to give you hope and a future.\""
msgstr ""
"在祂的聖經中，上帝說：「我知道我為你制定的計劃，計劃使你繁榮而不是傷害你，計"
"劃給你希望和未來。」"

#: site/course/course-content.php:3013
#, fuzzy
msgid "God makes plans, and He expects us to make plans, too."
msgstr "神制定計劃，祂希望我們也制定計劃。"

#: site/course/course-content.php:3014 site/dashboard/dashboard.php:229
#, fuzzy
msgid ""
"A Three Month Plan is a tool you can use to help focus your attention and "
"efforts and keep them aligned with God’s priorities for making disciples who "
"multiply."
msgstr ""
"三個月規劃是一個工具，您可以用它來幫助集中您的注意力和努力，並使它們與神培育"
"門徒倍增的優先事項保持一致。"

#: site/course/course-content.php:3015
msgid ""
"The next slide will show you how to make your Three Month Plan. We recommend "
"using the online tool."
msgstr "下一張投影片將向您展示如何制定三個月規劃。我們建議使用網上工具。"

#: site/course/course-content.php:3028
#, fuzzy
msgid "Make your Three Month Plan"
msgstr "制定您的三個月規劃"

#: site/course/course-content.php:3030
#, fuzzy
msgid ""
"Read - Scan the QR code. You don‘t have to commit to every item, rather they "
"are intended as prompts for your plan. (5 min)"
msgstr ""
"閱讀 - 掃描 QR code。您不必對每一項都做出承諾，它們只是作為您計畫的提示。 "
"（5 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:3031
#, fuzzy
msgid ""
"Listen - Take time to be as quiet as possible and listen to what God chooses "
"to reveal. (10 min)"
msgstr "傾聽－花時間盡可能安靜，傾聽上帝的啓示。 （10 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:3032
#, fuzzy
msgid ""
"Record Your Plan - Write commitments on a piece of paper or use the online "
"tool to save your answers. (15 min)"
msgstr "記錄您的計劃 - 將承諾寫在紙上或使用網上工具儲存您的答案。 （15 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:3038
#, fuzzy
msgid "Online Plan Tool"
msgstr "網上規劃工具"

#: site/course/course-content.php:3051
#, fuzzy
msgid "Take turns sharing your Three Month Plans with each other."
msgstr "輪流互相分享您的三個月規劃。"

#: site/course/course-content.php:3052
#, fuzzy
msgid ""
"Find a training partner(s) that is willing to check in with you weekly. "
"Commit to doing the same for them."
msgstr "尋找願意每星期與您聯繫的培訓夥伴。承諾為他們做同樣的事情。"

#: site/course/course-content.php:3193
#, fuzzy
msgid ""
"Practice sharing these definitions with a friend and pray for the Lord to "
"ingrain them deeply within your heart and soul. Ask the Lord whom He would "
"have you share them with."
msgstr ""
"練習與朋友分享這些定義，並祈求主將它們深深植根於您的內心和靈魂中。問問主祂希"
"望您與誰分享這些。"

#: site/course/course-content.php:3194
#, fuzzy
msgid ""
"Share the definitions with whomever the Lord impresses on you to do so with. "
"Then equip them to share it with someone else."
msgstr "無論主讓您與誰分享這些定義，您都要這樣做。然後讓他們與其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:3256
#, fuzzy
msgid "Ask God’s Holy Spirit to lead your time, together."
msgstr "祈求上帝的聖靈帶領您們一起度過這段時光。"

#: site/course/course-content.php:3284 site/course/course-content.php:3405
#: site/course/course-content.php:3657 site/course/course-content.php:4481
#: site/course/course-content.php:5552 site/course/course-content.php:5691
#, fuzzy
msgid "In this session, we will add this tool to our toolkit:"
msgstr "在本堂課中，我們將會把此工具新增至我們的工具包："

#: site/course/course-content.php:3377
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for His presence in our lives. Pray for each person in "
"the group to have ears to hear His voice and grace to obey what He says."
msgstr ""
"禱告並感謝上帝出現在我們的生活中。為小組中的每個人祈禱，讓他們有耳朵聆聽祂的"
"聲音，並有恩典服從祂的話語。"

#: site/course/course-content.php:3439
#, fuzzy
msgid ""
"Ask the Lord to guide you to challenge at least five people you know who are "
"believers to begin their own accountability group meeting, and then do so."
msgstr ""
"求主引導您挑戰至少五個您認識的信徒，讓他們開始自己的責任小組會議，然後這樣"
"做。"

#: site/course/course-content.php:3499
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God that He is making us like Jesus. Invite the Holy Spirit "
"to lead your time together."
msgstr "禱告並感謝上帝讓我們像耶穌一樣。邀請聖靈來帶領您們共度時光。"

#: site/course/course-content.php:3527 site/course/course-content.php:4595
#, fuzzy
msgid "In this session, we will hear and discuss the concept:"
msgstr "在本堂課中，我們將聽到並討論這個概念："

#: site/course/course-content.php:3629
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for His love for all of the people in our lives. Pray for "
"each person in the group to see those around you the way God sees them."
msgstr ""
"祈禱並感謝上帝對我們生活中所有人的愛。為小組中的每個人禱告，讓他們能以神看待"
"他們的方式來看待您周圍的人。"

#: site/course/course-content.php:3659 site/course/course-content.php:3695
#, fuzzy
msgid "The Prayer Cycle"
msgstr "禱告循環圈"

#: site/course/course-content.php:3674
#, fuzzy
msgid ""
"If your time is flexible, take the full hour. Pray each section for 5 full "
"minutes. This will make this session longer than a one hour training."
msgstr ""
"如果您的時間很彈性，可以花整整一個小時。每個部分禱告 5 分鐘。這將使本課比一個"
"小時的培訓時間更長。"

#: site/course/course-content.php:3675
msgid ""
"If you can‘t take a longer session, then reduce the prayer sections from 5 "
"minutes to 3 minutes each."
msgstr ""
"如果您無法進行更長時間的祈禱，請將每個祈禱部分的時間從 5 分鐘減少到 3 分鐘。"

#: site/course/course-content.php:3710
#, fuzzy
msgid ""
"Use the prayer cycle to guide you as you pray for an hour sometime this week."
msgstr "使用禱告循環圈來指引您在這星期的某段時間禱告一個小時。"

#: site/course/course-content.php:3711
#, fuzzy
msgid ""
"Share the prayer cycle with whomever the Lord directs you. Challenge them to "
"share it with others as well."
msgstr "與主指示您的任何人分享禱告循環圈。挑戰他們也與其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:3837
#, fuzzy
msgid ""
"Practice sharing the Spiritual Economy concept with a friend and pray for "
"the Lord to ingrain it deeply within your heart and soul. Ask the Lord whom "
"He would have you share it with."
msgstr ""
"練習與朋友分享屬靈經濟的概念，並祈求主將其深深根植於您的內心和靈魂中。求主讓"
"您與人分享。"

#: site/course/course-content.php:3838
#, fuzzy
msgid ""
"Ask God who He wants you to share with about the Greatest Blessing. Have "
"them practice it as well. Share this person‘s name with the group before you "
"go and reach out to them."
msgstr ""
"問上帝祂希望您與誰分享最大的祝福。讓他們也練習一下。在您去聯絡他們之前，先與"
"小組分享這個人的名字。"

#: site/course/course-content.php:3899
#, fuzzy
msgid ""
"Pray for each member of your group to experience the blessings of following "
"Jesus, leading others to follow Jesus, and equipping others to start new "
"spiritual families."
msgstr ""
"為您的小組中的每個組員經歷跟隨耶穌、帶領他人跟隨耶穌、裝備他人建立新的屬靈家"
"庭的祝福而禱告。"

#: site/course/course-content.php:3927 site/course/course-content.php:4196
#: site/course/course-content.php:4880
#, fuzzy
msgid "In this session, we will practice this tool in our toolkit:"
msgstr "在本堂課中，我們將在我們的工具包中練習這個工具："

#: site/course/course-content.php:3929 site/course/course-content.php:3967
#, fuzzy
msgid "Sharing the Gospel"
msgstr "分享福音"

#: site/course/course-content.php:3942
#, fuzzy
msgid "Practice Sharing the Gospel"
msgstr "練習分享福音"

#: site/course/course-content.php:3945
#, fuzzy
msgid ""
"Break into groups of two or three people and practice telling God’s story to "
"each other."
msgstr "兩到三個人分成一組，練習互相說上帝的故事。"

#: site/course/course-content.php:3946
#, fuzzy
msgid ""
"After you have practiced, switch. Repetition will bring confidence. By the "
"time you are finished, you‘ll be ready to share God’s story."
msgstr ""
"練習完後，再交換。重複會帶來信心。當您完成練習時，您就已經準備好分享上帝的故"
"事了。"

#: site/course/course-content.php:4044
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God that He invites us to share His Good News with others. "
"Ask Him to give each member of your group the mind of Christ — and to fill "
"each one with His Spirit."
msgstr ""
"禱告並感謝上帝邀請我們與他人分享祂的好消息。求神賜給您團體中的每一位組員基督"
"的心，並用祂的靈充滿每個人。"

#: site/course/course-content.php:4072
#, fuzzy
msgid "In this session, we will add these tools to our toolkit:"
msgstr "在本堂課中，我們將把這些工具加入我們的工具包："

#: site/course/course-content.php:4107
#, fuzzy
msgid ""
"If you know anyone who follows Jesus but has not been baptized, challenge "
"them to do so and offer to baptize them. Otherwise, practice the skill with "
"a friend."
msgstr ""
"如果您認識任何跟隨耶穌但尚未受洗的人，請向他們提出挑戰，並主動為他們施洗。否"
"則，請與朋友一起練習這個技能。"

#: site/course/course-content.php:4108
#, fuzzy
msgid ""
"Ask God who He wants you to share with about what baptism is and how to do "
"it. Have them practice it as well. Share this person‘s name with the group "
"before you go and reach out to them before the next session."
msgstr ""
"詢問神祂希望您與誰分享什麼是受洗禮及如何進行。讓他們也練習一下。在您結束之前"
"與小組分享此人的名字，並在下一次會議之前聯繫他們。"

#: site/course/course-content.php:4168
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for the gift of being united with Christ‘s death, burial, "
"and resurrection. Ask God‘s Holy Spirit to lead your time, together."
msgstr ""
"禱告並感謝上帝賜給我們與基督的死、埋葬和復活合一的恩賜。祈求上帝的聖靈帶領您"
"們一起度過這段時光。"

#: site/course/course-content.php:4211
#, fuzzy
msgid "Share Your Testimony"
msgstr "分享您的見證"

#: site/course/course-content.php:4213
#, fuzzy
msgid ""
"Break into groups of two of three and practice sharing your Three-Minute "
"Testimony."
msgstr "分成三人一組，練習分享您的三分鐘見證。"

#: site/course/course-content.php:4214
#, fuzzy
msgid ""
"Choose 5 people from your List of 100. Have someone pretend to be each of "
"those five people, and practice your Testimony in a way that you think will "
"make sense to that particular person."
msgstr ""
"從您的百人清單中選 5 個人。找人假扮是這五個人中的每一個，並用您認為對那個人有"
"意義的方式練習您的見證。"

#: site/course/course-content.php:4215
#, fuzzy
msgid ""
"After you’ve practiced, switch. Pretend to be someone else’s five people "
"from the list. By the time you’re finished, you should be able to tell your "
"Testimony in about 3 minutes or less."
msgstr ""
"練習完後，再交換。假裝是別人名單上的五個人。當您完成時，您應該可以在大約 3 分"
"鐘或更短的時間內講述您的見證。"

#: site/course/course-content.php:4217
#, fuzzy
msgid "Repetition builds confidence."
msgstr "重複可以建立信心。"

#: site/course/course-content.php:4231
#, fuzzy
msgid "Tool practiced in this session:"
msgstr "本次課堂練習的工具："

#: site/course/course-content.php:4248
#, fuzzy
msgid ""
"Spend time this week practicing your testimony, and then share it with at "
"least one person from your List of 100 that you marked as \"Unbeliever\" or "
"\"Unknown.\""
msgstr ""
"這星期花時間練習您的見證，然後與您的百人清單中至少一個被您標記為「不信者」或"
"「未知」的人分享。"

#: site/course/course-content.php:4321
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for the ways He works through our testimony and invite "
"His Holy Spirit to lead your time together."
msgstr ""
"為神透過我們的見證所做的工而禱告並感謝祂，並邀請祂的聖靈帶領您們一起度過這段"
"時間。"

#: site/course/course-content.php:4392
#, fuzzy
msgid ""
"If your family are believers and live locally, lead the Lord‘s Supper with "
"them. Otherwise, practice the skill with a believing friend."
msgstr ""
"如果您的家人是信徒並且居住在當地，請與他們一起領受聖餐。否則，請與有信主的朋"
"友一起練習該技能。"

#: site/course/course-content.php:4393
#, fuzzy
msgid ""
"Share \"Duckling Discipleship\" and \"Eyes to See Where the Kingdom Isn’t\" "
"with whomever the Lord impresses on you. Then equip them to share it with "
"someone else."
msgstr ""
"與主給您留下深刻印象的人分享《小鴨門徒訓練》和《用眼睛看看天國不在的地方》。"
"然後讓他們與其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:4414 site/course/course-content.php:4419
msgid "SESSION 11"
msgstr "第十一堂課"

#: site/course/course-content.php:4453
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for how He is at work in your life and the lives of "
"others around you. Pray for the group to have eyes to see where the Kingdom "
"isn‘t, yet."
msgstr ""
"為神在您的生活以及您周圍其他人的生活中所做的工作而禱告並感謝祂。為小組禱告，"
"讓他們能夠看見神國還沒有出現的地方。"

#: site/course/course-content.php:4528 site/course/course-content.php:4533
msgid "SESSION 12"
msgstr "第十二堂課"

#: site/course/course-content.php:4636
#, fuzzy
msgid "Pray for someone in their presence using the BLESS pattern this week."
msgstr "這星期使用 B.L.E.S.S. 祝福模式為在場的人禱告。"

#: site/course/course-content.php:4637
#, fuzzy
msgid ""
"Equip someone else to pray for others using the BLESS pattern and go with "
"them as they do it."
msgstr "裝備其他人使用B.L.E.S.S.祝福模式為他人禱告，並與他們一起做。"

#: site/course/course-content.php:4659 site/course/course-content.php:4664
msgid "SESSION 13"
msgstr "第十三堂課"

#: site/course/course-content.php:4698
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for what you learned in the last session. Pray for God‘s "
"Spirit to help you be faithful to put into practice all you are learning."
msgstr ""
"為您在上一次課程中學到的東西祈禱並感謝上帝。祈求神的靈幫助您忠誠地將所學的一"
"切付諸實踐。"

#: site/course/course-content.php:4813 site/course/course-content.php:4818
msgid "SESSION 14"
msgstr "第十四堂課"

#: site/course/course-content.php:4900
#, fuzzy
msgid ""
"LOOK BACK – Use last session’s Obey, Train, and Share challenges to check-in "
"with each other. (15 min)"
msgstr ""
"回顧 - 使用上一課的「服從」、「訓練」和「分享」挑戰來互相檢視。 （15 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:4901
#, fuzzy
msgid ""
"LOOK UP – Use Mark 5:1-20 as your group’s reading passage and answer "
"questions 1-4 during the Look Up section. (15 min)"
msgstr ""
"仰望－使用馬可福音 5:1-20 作為小組的閱讀文章，並在仰望部分回答問題 1-4。 "
"（15 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:4902
#, fuzzy
msgid ""
"LOOK FORWARD – Use questions 5, 6, and 7 in the Look Forward section to "
"develop how you will Obey, Train and Share. (15 min)"
msgstr ""
"前瞻 - 使用「前瞻」部分中的問題 5、6 和 7 來製定您將如何服從、訓練和分享。 "
"（15 分鐘）"

#: site/course/course-content.php:4938
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and ask God if he wants you to start a 3/3 Group. If He does, look over "
"your list of 100 and ask God who you should invite to join you. Then invite "
"them this week and trust God to build the group."
msgstr ""
"禱告並詢問上帝是否希望您成立三分三小組。如果祂這樣做了，請查看您的百人清單，"
"並詢問上帝您應該邀請誰加入您。然後這星期邀請他們並相信上帝會建立這個團隊。"

#: site/course/course-content.php:4939
#, fuzzy
msgid ""
"Find someone to share the 3/3 Group format with before your group meets "
"again. Share this person’s name with the group before you go."
msgstr ""
"在您的小組再次聚會之前，找人分享三分三小組格式。在您結束之前，請與小組成員分"
"享此人的名字。"

#: site/course/course-content.php:4961 site/course/course-content.php:4966
msgid "SESSION 15"
msgstr "第十五堂課"

#: site/course/course-content.php:5000
#, fuzzy
msgid ""
"Ask if anyone in the group has specific needs they would like the group to "
"pray for. Thank God that He promises in His Word to listen and act when His "
"people pray. Ask God’s Holy Spirit to lead your time, together."
msgstr ""
"詢問小組中是否有人有特定的需要，希望小組為之祈禱。感謝神，祂在話語中應許，當"
"祂的子民禱告時，祂會聆聽並採取行動。祈求上帝的聖靈帶領您們一起度過這段時光。"

#: site/course/course-content.php:5064
#, fuzzy
msgid "Share the \"Training Cycle\" with a believer on your list of 100."
msgstr "與您名單上的百名清單信徒分享「培訓循環」。"

#: site/course/course-content.php:5086 site/course/course-content.php:5091
msgid "SESSION 16"
msgstr "第十六堂課"

#: site/course/course-content.php:5191
#, fuzzy
msgid ""
"If you have already started your own simple church, share the \"Always Part "
"of Two Churches\" pattern with the people in it. If not, share it with "
"another believer you know."
msgstr ""
"如果您已經建立了自己的簡單教堂，請與其中的人們分享「兩個教會並進」的模式。如"
"果沒有，請與您認識的另一位信徒分享。"

#: site/course/course-content.php:5215 site/course/course-content.php:5220
msgid "SESSION 17"
msgstr "第十七堂課"

#: site/course/course-content.php:5254
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for how He continues to speak through the word, prayer, "
"the body, and persecution and suffering. Pray for each person in the group "
"to have ears to hear His voice and grace to obey what He says."
msgstr ""
"禱告並感謝神如何繼續透過話語、禱告、身體、迫害和苦難來說話。為小組中的每個人"
"祈禱，讓他們有耳朵聆聽祂的聲音，並有恩典服從祂的話語。"

#: site/course/course-content.php:5323
#, fuzzy
msgid ""
"Identify one next step for yourself, either Modeling, Assisting, Watching, "
"or Leaving, that you need to take with the disciple you assessed with the "
"coaching checklist."
msgstr ""
"為自己確定下一步，無論是示範、協助、觀察或放手，您需要與您使用輔導清單評估的"
"門徒一起採取這些步驟。"

#: site/course/course-content.php:5324
#, fuzzy
msgid ""
"Share the concept of “Leadership in Networks” with someone else. Then train "
"them to share it with someone else."
msgstr "與其他人分享「領袖聯絡網」的概念。然後訓練他們與其他人分享。"

#: site/course/course-content.php:5348 site/course/course-content.php:5353
msgid "SESSION 18"
msgstr "第十八堂課"

#: site/course/course-content.php:5432
#, fuzzy
msgid ""
"Take a moment to listen to God and ask if there are any action steps you or "
"your group needs to take based on the Four Fields discussion you just had."
msgstr ""
"花點時間聆聽上帝的聲音，並詢問根據您剛剛進行的四個領域的討論，您或您的團隊是"
"否需要採取任何行動步驟。"

#: site/course/course-content.php:5463
msgid ""
"Go through each of the Zúme training items and determine which field(s) each "
"is relevant to and label a four fields chart with the items."
msgstr ""
"仔細檢查每個「天國酵母」培訓項目，確定每個項目與哪些欄位相關，並用這些項目標"
"記四個欄位圖表。"

#: site/course/course-content.php:5464
#, fuzzy
msgid ""
"Share the Generational Mapping tool with another believer you know as a "
"vision casting exercise."
msgstr "與您認識的另一位信徒分享世代分布圖工具，作為異象投射練習。"

#: site/course/course-content.php:5485 site/course/course-content.php:5490
msgid "SESSION 19"
msgstr "第十九堂課"

#: site/course/course-content.php:5524
#, fuzzy
msgid ""
"Pray and thank God for the Body of Christ. Pray for mutual love and "
"encouragement to continue to grow between each member of your group as you "
"draw near to Jesus."
msgstr ""
"為基督的身體禱告並感謝神。當您接近耶穌時，祈求團隊中每個組員之間的相互關懷和"
"鼓勵能夠繼續成長。"

#: site/course/course-content.php:5585
#, fuzzy
msgid ""
"Discuss with your Zúme training group whether or not the members are open to "
"continuing to meet after the conclusion of the training as a Peer Mentoring "
"Group."
msgstr ""
"與您的 Zúme 培訓小組討論組員是否願意在訓練結束後作為同儕指導小組繼續會面。"

#: site/course/course-content.php:5586
#, fuzzy
msgid ""
"Share the concept of the \"Peer Mentoring Group\" with two believers on your "
"list of 100."
msgstr "與百名清單上的兩位信徒分享「同儕輔導小組」的概念。"

#: site/course/course-content.php:5609 site/course/course-content.php:5614
msgid "SESSION 20"
msgstr "第二十堂課"

#: site/course/course-content.php:5648
#, fuzzy
msgid "Pray and thank God that He is faithful to complete His good work in us."
msgstr "禱告並感謝神，讓祂信實地在我們身上完成祂美好的工作。"

#: site/course/course-content.php:5677
msgid ""
"Yet Zúme Training is only the beginning! In this session, we will make a "
"plan for what happens post-training."
msgstr ""
"然而「天國酵母」門徒訓練只是開始！在本次課堂中，我們將為培訓後發生的事情制定"
"計劃。"

#: site/course/course-content.php:5718 site/course/course-content.php:5723
msgid "INTENSIVE SESSION 1"
msgstr "密集課程 第一堂課"

#: site/course/course-content.php:5769 site/course/course-content.php:5774
msgid "INTENSIVE SESSION 2"
msgstr "密集課程 第二堂課"

#: site/course/course-content.php:5818 site/course/course-content.php:5823
msgid "INTENSIVE SESSION 3"
msgstr "密集課程 第三堂課"

#: site/course/course-content.php:5867 site/course/course-content.php:5872
msgid "INTENSIVE SESSION 4"
msgstr "密集課程 第四堂課"

#: site/course/course-content.php:5916 site/course/course-content.php:5921
msgid "INTENSIVE SESSION 5"
msgstr "密集課程 第五堂課"

#: site/course/course-content.php:5973
msgid "NEXT STEP"
msgstr "下一步"

#: site/course/course-content.php:5976 site/course/course-content.php:5984
#: site/dashboard/dashboard.php:265 site/parts/nav.php:79
#, fuzzy
msgid "Join the Community"
msgstr "加入社羣"

#: site/course/course-content.php:5977
msgid ""
"The training portion of Zúme is ending, but the practicing of tools and "
"concepts continues."
msgstr "「天國酵母」培訓部分即將結束，但工具和概念的實踐仍在繼續。"

#: site/course/course-content.php:5978
#, fuzzy
msgid "Don‘t do it alone. Find a community for encouragement and growth."
msgstr "不要自己單獨做。尋找一個鼓勵和成長的社羣。"

#: site/course/course-content.php:5979
#, fuzzy
msgid "Join Zume community using the QR code."
msgstr "使用 QR code 加入 Zúme 社羣。"

#: site/course/course-content.php:5993
#, fuzzy
msgid "CONGRATULATIONS on completing Zume Training!"
msgstr "恭喜您完成「天國酵母」門徒訓練！"

#: site/course/course-content.php:6005
msgid "TAKE A BREAK"
msgstr "休息一下"

#: site/course/presenter.php:28
#, fuzzy
msgid "Presenter"
msgstr "Zúme 課程展示工具"

#: site/course/presenter.php:29
msgid "Train disciples how to make disciples with 20 hours of course content"
msgstr ""

#: site/course/presenter.php:127
#, fuzzy
msgid "Course Presenter"
msgstr "Zúme 課程展示工具"

#: site/course/presenter.php:135
msgid "Links"
msgstr "連結"

#: site/course/presenter.php:143 site/dashboard/dashboard.php:269
#: site/pages/resources.php:28 site/pages/resources.php:82
#: site/parts/footer.php:41 site/parts/nav.php:20 site/parts/nav.php:26
#: site/parts/nav.php:67 site/parts/nav.php:87
msgid "Resources"
msgstr "資源"

#: site/course/presenter.php:157
msgid "Exit Course"
msgstr "退出課程"

#: site/course/presenter.php:158 site/dashboard/dashboard.php:187
msgid "Menu"
msgstr "選單"

#: site/course/presenter.php:159
msgid "Slide View"
msgstr "投影片顯示"

#: site/course/presenter.php:160 site/dashboard/dashboard.php:182
msgid "List View"
msgstr "清單顯示"

#: site/course/presenter.php:161
msgid "Next slide"
msgstr "下一張"

#: site/course/presenter.php:162
msgid "Previous slide"
msgstr "上一張"

#: site/course/presenter.php:163 site/dashboard/wizard.php:247
msgid "Session"
msgstr "課程"

#: site/course/presenter.php:165 site/pages/follow-jesus.php:93
#: site/pages/pieces.php:100
msgid "View Transcript"
msgstr "顯示字幕"

#: site/course/presenter.php:166
msgid "View Activity"
msgstr "顯示活動"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:29 site/pages/checkin.php:27
#: site/pages/checkin.php:235
msgid "Checkin"
msgstr "簽到"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:147
msgid "Woops"
msgstr "哎呀"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:149
msgid "Something went wrong with your checkin process."
msgstr "您的簽到過程中出現問題。"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:154 site/dashboard/dashboard.php:295
#: utilities/apis/cta-api.php:170 utilities/apis/cta-api.php:301
#: utilities/apis/cta-api.php:330 utilities/apis/cta-api.php:344
#: utilities/apis/cta-api.php:373
msgid "Congratulations!"
msgstr "恭喜！"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:159
msgid "Checked into session:"
msgstr "課程簽到："

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:160
#, php-format
msgid "%1$d of %2$d"
msgstr "%2$d 共 %1$d 個"

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:163
msgid "Course Progress:"
msgstr "課程進度："

#: site/dashboard/checkin-dashboard.php:164
#, php-format
msgid "%d%%"
msgstr "%d%%"

#: site/dashboard/dashboard.php:168 site/dashboard/wizard.php:306
msgid "Done"
msgstr "結束"

#: site/dashboard/dashboard.php:169
msgid "Edit"
msgstr "更改"

#: site/dashboard/dashboard.php:171 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:27
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: site/dashboard/dashboard.php:173
msgid "Status"
msgstr ""

#: site/dashboard/dashboard.php:174
msgid "Active"
msgstr "採用中"

#: site/dashboard/dashboard.php:175
#, fuzzy
msgid "Inactive"
msgstr "採用中"

#: site/dashboard/dashboard.php:176
msgid "Completed"
msgstr "已完成"

#: site/dashboard/dashboard.php:177
msgid "Uncompleted"
msgstr "未完成"

#: site/dashboard/dashboard.php:178
msgid "Not Heard"
msgstr "未曉得"

#: site/dashboard/dashboard.php:179 site/pages/share.php:116
msgid "All"
msgstr "全部"

#: site/dashboard/dashboard.php:180 site/profile/profile.php:154
msgid "Logout"
msgstr "登出"

#: site/dashboard/dashboard.php:181 site/pages/share.php:119
msgid "Filter"
msgstr "篩選"

#: site/dashboard/dashboard.php:183
msgid "Grid View"
msgstr "方格顯示"

#: site/dashboard/dashboard.php:184
msgid "View Now"
msgstr "立即顯示"

#: site/dashboard/dashboard.php:185
msgid "Complete Now"
msgstr "立即完成"

#: site/dashboard/dashboard.php:186
msgid "View"
msgstr "顯示"

#: site/dashboard/dashboard.php:188 site/dashboard/wizard.php:199
#: site/dashboard/wizard.php:245 site/profile/profile.php:111
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: site/dashboard/dashboard.php:189 site/dashboard/wizard.php:197
#: site/dashboard/wizard.php:215 site/profile/profile.php:115
#: zume-training-system.php:364
msgid "Phone"
msgstr "電話"

#: site/dashboard/dashboard.php:190 site/dashboard/wizard.php:213
#: site/login/login-template.php:450 site/login/login-template.php:451
#: site/profile/profile.php:119 zume-training-system.php:362
msgid "Email"
msgstr "電郵"

#: site/dashboard/dashboard.php:191
msgid "Linked Accounts"
msgstr "已連結的帳戶"

#: site/dashboard/dashboard.php:192
msgid "Communications Email"
msgstr "聯絡電郵"

#: site/dashboard/dashboard.php:193 site/dashboard/wizard.php:198
#: site/profile/profile.php:123
msgid "City"
msgstr "鄉／鎮／市／區"

#: site/dashboard/dashboard.php:194
msgid "No Locations found"
msgstr "地點不存在"

#: site/dashboard/dashboard.php:195 site/dashboard/wizard.php:300
#: site/dashboard/wizard.php:301 site/dashboard/wizard.php:325
msgid "Location"
msgstr "地點"

#: site/dashboard/dashboard.php:196 site/dashboard/wizard.php:305
#: site/dashboard/wizard.php:309 site/dashboard/wizard.php:326
msgid "Time"
msgstr "時間"

#: site/dashboard/dashboard.php:197 site/dashboard/wizard.php:221
#: site/dashboard/wizard.php:250 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:17
#: site/parts/language-menu.php:7 site/profile/profile.php:133
#: utilities/post-types/posttype-pieces.php:300
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: site/dashboard/dashboard.php:198 site/dashboard/wizard.php:249
msgid "Timezone"
msgstr "時區"

#: site/dashboard/dashboard.php:199 site/dashboard/wizard.php:327
#, fuzzy
msgid "Meeting link"
msgstr "辦理登記手續"

#: site/dashboard/dashboard.php:200
msgid "Zoom, Google Meet, Microsoft Teams etc."
msgstr "Zoom、Google Meet、Microsoft Teams 等。"

#: site/dashboard/dashboard.php:201
msgid "Edit Profile"
msgstr "修改個人資料"

#: site/dashboard/dashboard.php:202
#, fuzzy
msgid "Check out this Zúme concept"
msgstr "看看這個 Zúme 概念"

#: site/dashboard/dashboard.php:203
msgid "Preview"
msgstr "預告"

#: site/dashboard/dashboard.php:204 site/dashboard/dashboard.php:280
#: site/dashboard/dashboard.php:293
#, fuzzy, php-format
msgid "Add new %s"
msgstr "新增 %s"

#: site/dashboard/dashboard.php:204
#, fuzzy
msgid "Commitment"
msgstr "承諾"

#: site/dashboard/dashboard.php:205 site/pages/share.php:77
#, fuzzy
msgid "Copy Link"
msgstr "複製連結"

#: site/dashboard/dashboard.php:206
#, fuzzy
msgid "Copy this link and send it to your friends 🙂"
msgstr "複製此連結並發送給朋友 🙂"

#: site/dashboard/dashboard.php:207 site/pages/share.php:79
#, fuzzy
msgid "Thanks!"
msgstr "謝謝！"

#: site/dashboard/dashboard.php:208
#, fuzzy
msgid "Link copied"
msgstr "連結已複製"

#: site/dashboard/dashboard.php:209
#, fuzzy
msgid "Getting Started"
msgstr "開始"

#: site/dashboard/dashboard.php:210 utilities/apis/cta-api.php:285
#: utilities/apis/cta-api.php:287
#, fuzzy
msgid "Set Profile"
msgstr "設定簡介"

#: site/dashboard/dashboard.php:211
msgid "Complete a short Profile Wizard to set your profile"
msgstr "使用引導式設定來完成您的個人資料"

#: site/dashboard/dashboard.php:212 site/dashboard/wizard.php:269
msgid "Join or create a training group"
msgstr "加入或建立培訓小組"

#: site/dashboard/dashboard.php:213
msgid ""
"Join one of our online trainings or create your own training group with our "
"easy to set up wizard"
msgstr ""
"加入我們的其中一個網上培訓，或使用我們的引導式設定來建立您自己的培訓小組"

#: site/dashboard/dashboard.php:214
#, fuzzy
msgid "Create Training Group"
msgstr "建立培訓小組"

#: site/dashboard/dashboard.php:215
msgid "Create your own training group with our easy to set up wizard"
msgstr "使用我們的引導式設定來建立您自己的培訓小組"

#: site/dashboard/dashboard.php:216 site/dashboard/wizard.php:328
msgid "Join Training Group"
msgstr "加入培訓小組"

#: site/dashboard/dashboard.php:217
msgid "Join an online training group run by a coach"
msgstr "加入由教練帶領的網上培訓小組"

#: site/dashboard/dashboard.php:219
#, fuzzy
msgid ""
"Connect with a coach for any help or encouragement before, during or after "
"the training."
msgstr "在訓練之前、期間或之後與教練聯繫以獲得任何幫助或鼓勵。"

#: site/dashboard/dashboard.php:221
#, fuzzy
msgid "My Progress"
msgstr "我的進度"

#: site/dashboard/dashboard.php:222
#, fuzzy
msgid ""
"Track your course progress with this interactive view. Learn to listen, "
"obey, share and train others with what you have learned."
msgstr ""
"此互動式視窗可以追蹤您的課程進度。學習傾聽、順服、分享、教導他人您已學會的。"

#: site/dashboard/dashboard.php:223
#, fuzzy
msgid "Information about progress"
msgstr "關於進度的資訊"

#: site/dashboard/dashboard.php:224
#, fuzzy
msgid "My Training"
msgstr "我的課程"

#: site/dashboard/dashboard.php:225
msgid "My Trainings"
msgstr "我的課程"

#: site/dashboard/dashboard.php:226
#, fuzzy
msgid ""
"Full access to your training content, schedule, group details and sharing "
"tools."
msgstr "您的課程內容、排程、小組詳情、共享工具可完整存取。"

#: site/dashboard/dashboard.php:228
#, fuzzy
msgid "Create Your Plan"
msgstr "制定您的計劃"

#: site/dashboard/dashboard.php:230
#, fuzzy
msgid "Three Month Plan Locked"
msgstr "三個月規劃尚未開放"

#: site/dashboard/dashboard.php:231
#, fuzzy
msgid ""
"The three month plan is a tool to help you take action and implement the "
"tools and concepts learned through the Zúme course. It is most useful, once "
"you have completed the training."
msgstr ""
"三個月規劃是幫助您採取行動並實施透過「天國酵母」門徒訓練課程學到的工具和概念"
"的工具。一旦您完成培訓，它就會非常有用。"

#: site/dashboard/dashboard.php:232
#, fuzzy
msgid "Unlock now"
msgstr "現在解鎖"

#: site/dashboard/dashboard.php:234
#, fuzzy
msgid "My Coach"
msgstr "我的教練"

#: site/dashboard/dashboard.php:235
#, fuzzy
msgid "Quick access to your coach at all times."
msgstr "隨時快速聯繫您的教練。"

#: site/dashboard/dashboard.php:236
#, fuzzy
msgid "My Tools"
msgstr "我的工具"

#: site/dashboard/dashboard.php:237
#, fuzzy
msgid ""
"Your My Tools area will unlock as you move through the course, practicing "
"and developing essential discipleship skills"
msgstr ""
"當您完成課程、練習和發展基本的門徒訓練技能時，您的「我的工具」區域將會解鎖"

#: site/dashboard/dashboard.php:238
#, fuzzy
msgid "My Plans"
msgstr "我的規畫"

#: site/dashboard/dashboard.php:239
#, fuzzy
msgid ""
"Unlock the My Plans area by completing your 3-Month plan in the final "
"session."
msgstr "透過在最後一次課程中完成您的三個月規劃來解鎖「我的規畫」區域。"

#: site/dashboard/dashboard.php:240
#, fuzzy
msgid "My Plans are Locked"
msgstr "我的規畫被鎖定"

#: site/dashboard/dashboard.php:241
#, fuzzy
msgid ""
"Unlock this area by creating your Three-Month Plan or adding a commitment of "
"your own."
msgstr "透過制定您的三個月規劃或添加自己的承諾來解鎖這個領域。"

#: site/dashboard/dashboard.php:242
#, fuzzy
msgid "My Churches"
msgstr "我的教會"

#: site/dashboard/dashboard.php:243 site/dashboard/dashboard.php:283
msgid ""
"My Churches tool makes it easy for you to track your simple church and the "
"simple church generations that grow out of your spiritual family."
msgstr ""

#: site/dashboard/dashboard.php:244
#, fuzzy
msgid "My Maps"
msgstr "我的地圖"

#: site/dashboard/dashboard.php:245
#, fuzzy
msgid "My Maps are Locked"
msgstr "我的地圖被鎖定"

#: site/dashboard/dashboard.php:246
#, fuzzy
msgid ""
"My maps help clarify the Zúme vision of 1 trainee and 2 churches for every "
"5,000 people in the US, and 50,000 globally. To unlock My Maps, join the "
"Zúme community and connect with other disciple makers passionate about "
"seeing the great commission fulfilled."
msgstr ""
"我的地圖有助於闡明 Zúme 的願景：美國每 5,000 人以及全球每 50,000 人擁有 1 名"
"學員和 2 座教堂。要解鎖「我的地圖」，請加入 Zúme 社羣，並與其他熱衷於完成大使"
"命的建立門徒者聯繫。"

#: site/dashboard/dashboard.php:247
msgid "My Training is Locked"
msgstr "我的培訓被鎖定"

#: site/dashboard/dashboard.php:248
#, fuzzy
msgid "Present Course"
msgstr "Zúme 課程展示工具"

#: site/dashboard/dashboard.php:250
#, fuzzy
msgid "Course Content"
msgstr "課程概念"

#: site/dashboard/dashboard.php:251
#, fuzzy
msgid "Course"
msgstr "課程"

#: site/dashboard/dashboard.php:252
#, fuzzy
msgid "Enter Course"
msgstr "退出課程"

#: site/dashboard/dashboard.php:253
#, fuzzy
msgid "Course Slides"
msgstr "Zúme 課程展示工具"

#: site/dashboard/dashboard.php:256 site/pages/resources.php:128
#: site/parts/download-slides.php:37 site/parts/download-slides.php:49
msgid "Intensive Course"
msgstr "密集課程"

#: site/dashboard/dashboard.php:266 site/dashboard/wizard.php:251
#: site/pages/home.php:259 site/pages/training.php:142
#: utilities/apis/cta-api.php:156 utilities/apis/cta-api.php:418
msgid "Join"
msgstr "加入"

#: site/dashboard/dashboard.php:267
#, fuzzy
msgid "Join the community to get access to this area."
msgstr "加入社羣即可造訪該區域。"

#: site/dashboard/dashboard.php:268
#, fuzzy
msgid "Community links"
msgstr "社羣連結"

#: site/dashboard/dashboard.php:270
#, fuzzy
msgid "Previous Slide"
msgstr "上一張"

#: site/dashboard/dashboard.php:271
#, fuzzy
msgid "Next Slide"
msgstr "下一張"

#: site/dashboard/dashboard.php:272
#, fuzzy
msgid "Group Members"
msgstr "小組成員"

#: site/dashboard/dashboard.php:273
#, fuzzy
msgid "Group Members Link"
msgstr "小組成員"

#: site/dashboard/dashboard.php:274
msgid "Group Details"
msgstr "小組詳情"

#: site/dashboard/dashboard.php:275
msgid "Mark Completed"
msgstr "標記為完成"

#: site/dashboard/dashboard.php:276
#, fuzzy, php-format
msgid "Session %d"
msgstr "課程 %d"

#: site/dashboard/dashboard.php:277 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:31
#, fuzzy
msgid "Start Session"
msgstr "開始課程"

#: site/dashboard/dashboard.php:278
msgid "Show details"
msgstr "顯示詳情"

#: site/dashboard/dashboard.php:279
msgid "Edit time"
msgstr "更改時間"

#: site/dashboard/dashboard.php:281
#, fuzzy
msgid "Invite Friends"
msgstr "邀請朋友"

#: site/dashboard/dashboard.php:282
#, fuzzy
msgid "My Churches are Locked"
msgstr "我的地圖被鎖定"

#: site/dashboard/dashboard.php:284
#, fuzzy
msgid "Unlock the My Churches area by joining the community."
msgstr "透過加入社羣來解鎖「我的教會」區域。"

#: site/dashboard/dashboard.php:285
#, fuzzy
msgid "Click to add your first church"
msgstr "新增您的第一個教會"

#: site/dashboard/dashboard.php:286
#, fuzzy
msgid "Church Name"
msgstr "教會名稱"

#: site/dashboard/dashboard.php:287
#, fuzzy
msgid "Number of People"
msgstr "人數"

#: site/dashboard/dashboard.php:288
msgid "Church Location"
msgstr "教會地點"

#: site/dashboard/dashboard.php:289
#, fuzzy
msgid "Parent Church"
msgstr "母會"

#: site/dashboard/dashboard.php:290 site/dashboard/wizard.php:304
msgid "Start Date"
msgstr "開始日期"

#: site/dashboard/dashboard.php:291
#, fuzzy
msgid "Mark Active"
msgstr "採用中"

#: site/dashboard/dashboard.php:292
msgid "Mark Inactive"
msgstr ""

#: site/dashboard/dashboard.php:293
#, fuzzy
msgid "Church"
msgstr "教會"

#: site/dashboard/dashboard.php:294
#, fuzzy
msgid "cancel"
msgstr "取消"

#: site/dashboard/dashboard.php:296
#, fuzzy
msgid "You have requested a coach"
msgstr "您已請求教練"

#: site/dashboard/dashboard.php:297
msgid "You have joined a training"
msgstr "您已加入一個培訓課程"

#: site/dashboard/dashboard.php:298
#, fuzzy
msgid "You have set your profile"
msgstr "您已設定個人資料"

#: site/dashboard/dashboard.php:299
#, fuzzy, php-format
msgctxt "3-month plan unlocked"
msgid "%s unlocked"
msgstr "%s 已開放"

#: site/dashboard/dashboard.php:299 utilities/apis/cta-api.php:329
#, fuzzy
msgid "3 month plan"
msgstr "3個月規劃"

#: site/dashboard/dashboard.php:300
msgid "You have joined the community"
msgstr "您已加入社羣"

#: site/dashboard/dashboard.php:302 site/dashboard/wizard.php:207
#: site/pages/privacy-policy.php:103
#, fuzzy
msgid ""
"A user’s real name or nickname is requested to improve the personal quality "
"of the site and communication, as well as for customer service requests and "
"coaching."
msgstr ""
"要求使用者提供真實姓名或暱稱是為了提高網站和溝通的個人質量，以及客戶服務請求"
"和指導。"

#: site/dashboard/dashboard.php:303 site/pages/privacy-policy.php:109
#, fuzzy
msgid ""
"A user’s email address is required to establish an account and is used for "
"transactional communication as part of site operation."
msgstr "建立帳戶需要使用者的電郵地址，並用於作為網站運營的一部分進行交易通訊。"

#: site/dashboard/dashboard.php:304 site/dashboard/wizard.php:208
#: site/pages/privacy-policy.php:112
#, fuzzy
msgid ""
"A user’s phone number is collected and stored for supporting the free "
"coaching service."
msgstr "收集並儲存使用者的電話號碼以支援免費輔導服務。"

#: site/dashboard/dashboard.php:305 site/dashboard/wizard.php:209
#: site/pages/privacy-policy.php:115
#, fuzzy
msgid ""
"A user’s city is requested to personalize site resources and communication, "
"and to connect users to appropriate coaching and customer service resources."
msgstr ""
"使用者的所屬城市需要個性化站點資源和通信，並將使用者連接到適當的輔導和客戶服"
"務資源。"

#: site/dashboard/dashboard.php:306 site/dashboard/wizard.php:237
#: site/pages/privacy-policy.php:106
#, fuzzy
msgid ""
"A user’s language preference is stored to support proper site and "
"communication functioning, and to help us connect the user with appropriate "
"coaching and resources."
msgstr ""
"儲存使用者的語言偏好是為了支援正確的網站和通訊功能，並幫助我們為使用者提供適"
"當的指導和資源。"

#: site/dashboard/dashboard.php:307 site/dashboard/wizard.php:329
msgid "Join key"
msgstr "加入代碼"

#: site/dashboard/dashboard.php:308 site/pages/checkin.php:83
#: site/pages/friend-invite.php:73 site/pages/plan-invite.php:73
#: site/pages/plan-invite.php:169
#, fuzzy
msgid "Not a recognized code. Please check the number."
msgstr "不是認證過的代號，請檢查。"

#: site/dashboard/dashboard.php:309
#, fuzzy
msgid "You are not authorized to access this page"
msgstr "您無權訪問此網頁"

#: site/dashboard/dashboard.php:310
msgid "There has been an error with your request"
msgstr "您的申請出現錯誤"

#: site/dashboard/dashboard.php:311
#, fuzzy
msgid ""
"Thank you for your coaching request. Our team will be working to connect you "
"with an available coach in your language and region."
msgstr "感謝您的輔導申請。我們的團隊將努力為您聯繫適合您的語言和區域的教練。"

#: site/dashboard/dashboard.php:312
#, fuzzy
msgid ""
"Please watch for communication from your coach within the communication "
"preference you indicated."
msgstr "請注意您的教練在您指定的通訊偏好範圍內的聯繫。"

#: site/dashboard/dashboard.php:313
#, fuzzy
msgid "100 Hour Map"
msgstr "100 小時地圖"

#: site/dashboard/dashboard.php:314
#, fuzzy
msgid "Trainee vision map"
msgstr "培訓視力圖"

#: site/dashboard/dashboard.php:315
#, fuzzy
msgid "Simple church vision map"
msgstr "簡單的植堂地圖"

#: site/dashboard/dashboard.php:316
msgid "Missing answer"
msgstr ""

#: site/dashboard/dashboard.php:317 site/dashboard/wizard.php:190
#: site/dashboard/wizard.php:244 site/dashboard/wizard.php:259
#: site/dashboard/wizard.php:266
msgid "Something went wrong"
msgstr "出現問題"

#: site/dashboard/dashboard.php:318 site/dashboard/wizard.php:278
#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:10
msgid "Yes"
msgstr "要"

#: site/dashboard/dashboard.php:319 site/dashboard/wizard.php:279
#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:11
msgid "No"
msgstr "不要"

#: site/dashboard/dashboard.php:320
#, fuzzy
msgid "No date"
msgstr "無日期"

#: site/dashboard/dashboard.php:321 site/dashboard/wizard.php:216
#: zume-training-system.php:365
msgid "Whatsapp"
msgstr "Whatsapp"

#: site/dashboard/dashboard.php:322 site/dashboard/wizard.php:217
#: zume-training-system.php:366
msgid "Signal"
msgstr "Signal"

#: site/dashboard/dashboard.php:323 site/dashboard/wizard.php:218
#: zume-training-system.php:367
#, fuzzy
msgid "Telegram"
msgstr "Telegram"

#: site/dashboard/dashboard.php:324 site/dashboard/wizard.php:219
msgid "Facebook Messenger"
msgstr "Facebook Messenger"

#: site/dashboard/dashboard.php:325 site/dashboard/wizard.php:313
msgid "Clear"
msgstr ""

#: site/dashboard/dashboard.php:326 site/dashboard/wizard.php:314
msgid "Today"
msgstr ""

#: site/dashboard/dashboard.php:330
#, fuzzy
msgid "Coaching Portal"
msgstr "輔導課程"

#: site/dashboard/dashboard.php:331
msgid "Visibility"
msgstr ""

#: site/dashboard/dashboard.php:332 site/dashboard/dashboard.php:333
#, php-format
msgctxt "public/private group"
msgid "%s group"
msgstr ""

#: site/dashboard/dashboard.php:332
msgid "Private"
msgstr ""

#: site/dashboard/dashboard.php:333
msgid "Public"
msgstr ""

#: site/dashboard/dashboard.php:339
#, fuzzy
msgid ""
"I will share My Story [Testimony] and God‘s Story [the Gospel] with the "
"following individuals:"
msgstr "我將與以下人士分享我的故事[見證]和神的故事[福音]："

#: site/dashboard/dashboard.php:340
#, fuzzy
msgid ""
"I will invite the following people to begin an Accountability Group with me:"
msgstr "我要邀請以下的人﹐與我一起成立一個「守望互勉小組」︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:341
#, fuzzy
msgid ""
"I will challenge the following people to begin their own Accountability "
"Groups and train them how to do it:"
msgstr "我要督促以下的人﹐開始他們自己的「守望互勉小組」﹐並教他們怎麼做︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:342
#, fuzzy
msgid "I will invite the following people to begin a 3/3 Group with me:"
msgstr "我要邀請以下的人﹐與我一起成立一個「三分三小組」︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:343
#, fuzzy
msgid ""
"I will challenge the following people to begin their own 3/3 Groups and "
"train them how to do it:"
msgstr "我會督促以下的人﹐開始他們自己的「三分三小組」﹐並教他們怎麼做︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:344
#, fuzzy
msgid ""
"I will invite the following people to participate in a 3/3 Hope or Discover "
"Group:"
msgstr "我將邀請以下人員參加三合一希望小組或探索小組："

#: site/dashboard/dashboard.php:345
#, fuzzy
msgid ""
"I will invite the following people to participate in Prayer Walking with me:"
msgstr "我要邀請以下的人﹐與我一起來做「行走禱告」︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:346
#, fuzzy
msgid "I will Prayer Walk once every [days / weeks / months]."
msgstr "我要每隔___﹙日／星期／月﹚做一次「行走禱告」。"

#: site/dashboard/dashboard.php:347
#, fuzzy
msgid ""
"I will equip the following people to share their story and God‘s Story and "
"make a List of 100 of the people in their relational network:"
msgstr ""
"我將裝備以下人員來分享他們的故事和上帝的故事，並列出他們關係網絡中的 100 個"
"人："

#: site/dashboard/dashboard.php:348
#, fuzzy
msgid ""
"I will challenge the following people to use the Prayer Cycle tool on a "
"periodic basis:"
msgstr "我要鼓勵以下的人﹐開始定期用「循環禱告」方式禱告︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:349
#, fuzzy
msgid "I will use the Prayer Cycle tool once every [days / weeks / months]."
msgstr "我要每隔___﹙日／星期／月﹚操練一次「循環禱告」。"

#: site/dashboard/dashboard.php:350
#, fuzzy
msgid ""
"I will invite the following people to be part of a Leadership Cell that I "
"will lead:"
msgstr "我要邀請以下的人，加入我所帶領的「帶領者培育小組」做組員︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:351
#, fuzzy
msgid ""
"I will encourage the following people to go through this Zúme Training "
"course:"
msgstr "我要鼓勵以下的人﹐一起完成這個「天國酵母」門徒訓練課程︰"

#: site/dashboard/dashboard.php:352
#, fuzzy
msgid "Other commitments:"
msgstr "其他承諾："

#: site/dashboard/wizard.php:30
msgid "Wizard"
msgstr "引導式設定"

#: site/dashboard/wizard.php:168
msgctxt ""
"This is the title for the screen where the application wizard has not been "
"found"
msgid "Bad Wizard"
msgstr "引導式設定壞了"

#: site/dashboard/wizard.php:169
msgctxt ""
"This is some humourous text using a play on words as the application wizard "
"sounds like the sorcerer type of wizard."
msgid "You have fallen in with some very bad wizards!"
msgstr "出現問題弄壞了引導式設定！"

#: site/dashboard/wizard.php:170
msgid "Wizard is already completed"
msgstr "引導式設定已完成"

#: site/dashboard/wizard.php:171
msgid "Get back home"
msgstr "回到首頁"

#: site/dashboard/wizard.php:172 site/login/login-template.php:421
#, fuzzy
msgid "Back"
msgstr "回去"

#: site/dashboard/wizard.php:173 site/dashboard/wizard.php:192
#: site/dashboard/wizard.php:205 site/dashboard/wizard.php:228
#: site/dashboard/wizard.php:318 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:35
msgid "Next"
msgstr "下一頁"

#: site/dashboard/wizard.php:174 site/dashboard/wizard.php:307
#, fuzzy
msgid "Skip"
msgstr "跳過"

#: site/dashboard/wizard.php:175 site/pages/_strings-mobile-pwa.php:36
#, fuzzy
msgid "Finish"
msgstr "完成"

#: site/dashboard/wizard.php:177
msgid "No locations found"
msgstr "地點不存在"

#: site/dashboard/wizard.php:180
#, fuzzy
msgid "Zúme Community"
msgstr "Zúme 社羣"

#: site/dashboard/wizard.php:181
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme is a community of practice and encouragement for those who want to see "
"disciple making movements. The Zúme vision is to see one trainee and two "
"simple churches for every 5,000 people in the United States and 50,000 "
"people globally."
msgstr ""
"Zúme 是一個為那些希望看到門徒訓練運動的人提供實踐和鼓勵的社羣。 Zúme 的願景是"
"為美國每 5,000 人以及全球每 50,000 人提供一名實習生和兩座簡單的教堂。"

#: site/dashboard/wizard.php:183
#, fuzzy
msgid ""
"Connect with others like you who want to see a disciple making movement in "
"their area. Share your experience with others, and learn from others who are "
"discovering new things."
msgstr ""
"與其他像您一樣希望看到門徒在他們的領域開展活動的人聯繫。與他人分享您的經驗，"
"並向發現新事物的其他人學習。"

#: site/dashboard/wizard.php:184
#, fuzzy
msgid "Encouragement"
msgstr "鼓勵"

#: site/dashboard/wizard.php:185
msgid ""
"Hear news about disciple making movements in your region and your wider "
"country, get reports of  progress, and get connected to online and face-to-"
"face gatherings."
msgstr ""
"聆聽有關您所屬區域和更廣泛國家的門徒訓練運動的新聞，獲取進展報告，並參加網上"
"和面對面的聚會。"

#: site/dashboard/wizard.php:186
#, fuzzy
msgid "Free Tools"
msgstr "免費工具"

#: site/dashboard/wizard.php:187
#, fuzzy
msgid ""
"Access free tools for tracking disciple-making and church planting in your "
"area. Get a map to cast vision for saturating your city with multiplying "
"disciples and churches."
msgstr ""
"使用免費工具來追蹤在您所屬社區的門徒訓練和植堂。取得一張地圖，描繪出讓您的城"
"市充滿門徒和教會的願景。"

#: site/dashboard/wizard.php:188
msgid "Join for Free"
msgstr "免費加入"

#: site/dashboard/wizard.php:189
msgid "Successfully joined community"
msgstr "已成功加入社羣"

#: site/dashboard/wizard.php:193 site/dashboard/wizard.php:235
#: site/dashboard/wizard.php:241 site/dashboard/wizard.php:256
#: site/dashboard/wizard.php:263
#, fuzzy
msgid "Please wait while we connect you"
msgstr "我們正在為您連接，請稍候"

#: site/dashboard/wizard.php:196
#, fuzzy
msgid "Complete your profile"
msgstr "完成您的個人資料"

#: site/dashboard/wizard.php:200
#, fuzzy
msgid "What is your name?"
msgstr "您叫什麼名字？"

#: site/dashboard/wizard.php:201
#, fuzzy
msgid "What is your phone number?"
msgstr "您的電話號碼是什麼？"

#: site/dashboard/wizard.php:202
#, fuzzy
msgid "Phone number can only contain numbers, brackets and hyphens"
msgstr "電話號碼只能包含數字、括號和連字符"

#: site/dashboard/wizard.php:203
#, fuzzy
msgid "What city do you live in?"
msgstr "您住在哪個城市？"

#: site/dashboard/wizard.php:204
msgid "This is your approximate location."
msgstr "這是您的所屬社區。"

#: site/dashboard/wizard.php:206 site/parts/footer.php:57
#, fuzzy
msgid "Privacy Policy"
msgstr "「天國酵母」Zúme 隱私權政策"

#: site/dashboard/wizard.php:212
#, fuzzy
msgid "What is your contact preference?"
msgstr "您偏好的聯絡方式是什麼？"

#: site/dashboard/wizard.php:214 zume-training-system.php:363
msgid "Text"
msgstr "短訊"

#: site/dashboard/wizard.php:220
#, fuzzy
msgid "What is your language preference?"
msgstr "您偏好的語言是什麼？"

#: site/dashboard/wizard.php:222
#, fuzzy
msgid "How can we serve you?"
msgstr "您需要哪方面的協助呢？"

#: site/dashboard/wizard.php:224
#, fuzzy
msgid "Technical Assistance"
msgstr "技術協助"

#: site/dashboard/wizard.php:225
msgid "Question about implementing the training"
msgstr "關於實施培訓的問題"

#: site/dashboard/wizard.php:226
#, fuzzy
msgid "Question about the content"
msgstr "關於內容的疑問"

#: site/dashboard/wizard.php:227
#, fuzzy
msgid "Help with what to do after starting a group"
msgstr "幫助了解成立小組後該怎麼做"

#: site/dashboard/wizard.php:229
msgid "Please give a response to this question"
msgstr "請回答這個問題"

#: site/dashboard/wizard.php:230
#, fuzzy
msgid ""
"Request Submitted, we will do our best to connect you with a coach near you."
msgstr "請求已提交，我們將盡力為您聯繫您附近的教練。"

#: site/dashboard/wizard.php:231
msgid "Sorry. We were unable to submit your request. Please try again later."
msgstr "對不起。我們無法提交您的申請，請稍後再試。"

#: site/dashboard/wizard.php:232
#, fuzzy
msgid "You have already requested a coach"
msgstr "您已經申請了教練"

#: site/dashboard/wizard.php:233
msgid "Error connecting with a coach"
msgstr "聯繫教練時出現錯誤"

#: site/dashboard/wizard.php:234
#, fuzzy
msgid "Connecting you to a Coach"
msgstr "為您連接教練"

#: site/dashboard/wizard.php:240
#, fuzzy
msgid "Joining Plan"
msgstr "加入規畫"

#: site/dashboard/wizard.php:242 site/dashboard/wizard.php:330
msgid "The training link is broken. Please try again."
msgstr "培訓連結已失效，請再試一次。"

#: site/dashboard/wizard.php:243
#, php-format
msgid "Successfully joined training %s"
msgstr "已成功加入培訓課程 %s"

#: site/dashboard/wizard.php:246
#, fuzzy
msgid "Next Session Date"
msgstr "下次課程日期"

#: site/dashboard/wizard.php:248
msgid "Start Time"
msgstr "開始時間"

#: site/dashboard/wizard.php:252
msgid "There are currently no public trainings available."
msgstr "目前沒有公開的培訓小組。"

#: site/dashboard/wizard.php:255
msgid "Connecting with friend"
msgstr "聯繫朋友"

#: site/dashboard/wizard.php:257
msgid "The friend link is broken. Please try again."
msgstr "朋友連結已失效，請再試一次。"

#: site/dashboard/wizard.php:258
#, php-format
msgid "Successfully connected with friend %s"
msgstr "已成功聯繫朋友 %s"

#: site/dashboard/wizard.php:262
msgid "Checking in"
msgstr "簽到中"

#: site/dashboard/wizard.php:264
msgid "The checkin link is broken. Please try again."
msgstr "簽到連結已失效，請再試一次。"

#: site/dashboard/wizard.php:265
msgid "Successfully checked in"
msgstr "已成功簽到"

#: site/dashboard/wizard.php:270
msgid "Create a training group"
msgstr "建立培訓小組"

#: site/dashboard/wizard.php:271
msgid "Join a public training group"
msgstr "加入公開的培訓小組"

#: site/dashboard/wizard.php:272
msgid "Skip for now"
msgstr "暫時跳過"

#: site/dashboard/wizard.php:273
msgid "Choose your course format"
msgstr "選擇您的課程模式"

#: site/dashboard/wizard.php:274
msgid "1 hour (20 sessions)"
msgstr "一小時（二十堂課）"

#: site/dashboard/wizard.php:275
msgid "2 hour (10 sessions)"
msgstr "兩小時（十堂課）"

#: site/dashboard/wizard.php:276
msgid "4 hour (5 sessions)"
msgstr "四小時（五堂課）"

#: site/dashboard/wizard.php:277
msgid "Would you like to schedule your training?"
msgstr "您要安排您的培訓時間嗎？"

#: site/dashboard/wizard.php:280
msgid "What time of day?"
msgstr "在一天中的哪個時段？"

#: site/dashboard/wizard.php:281
msgid "Morning"
msgstr "早上"

#: site/dashboard/wizard.php:282
msgid "Afternoon"
msgstr "中午"

#: site/dashboard/wizard.php:283
msgid "Evening"
msgstr "晚上"

#: site/dashboard/wizard.php:284
msgid "How often will you meet?"
msgstr "您們多久會見面一次？"

#: site/dashboard/wizard.php:285
msgid "Every day"
msgstr "每日"

#: site/dashboard/wizard.php:286
msgid "Once a week"
msgstr "一個星期一次"

#: site/dashboard/wizard.php:287
msgid "Twice a month"
msgstr "一個月兩次"

#: site/dashboard/wizard.php:288
msgid "Once a month"
msgstr "一個月一次"

#: site/dashboard/wizard.php:289
msgid "Other"
msgstr "其他方式"

#: site/dashboard/wizard.php:290
msgid "What is the name of the training group?"
msgstr "培訓小組的名稱是什麼？"

#: site/dashboard/wizard.php:291
msgid "My first training group"
msgstr "我的第一個培訓小組"

#: site/dashboard/wizard.php:292
msgid "When do you plan to start?"
msgstr "您打算什麼時候開始？"

#: site/dashboard/wizard.php:293
msgid "Where do you plan to meet?"
msgstr "您們計畫在哪裡見面？"

#: site/dashboard/wizard.php:294
msgid "This could be online or in person"
msgstr "可以網上或實體進行"

#: site/dashboard/wizard.php:295
msgid "Review Schedule"
msgstr "覆核時間表"

#: site/dashboard/wizard.php:296
#, php-format
msgctxt "1 of 10 selected"
msgid "%1$s of %2$s selected"
msgstr "已選擇 %2$s 中的 %1$s"

#: site/dashboard/wizard.php:297
msgctxt "All 10 sessions scheduled"
msgid "Ready"
msgstr "準備好"

#: site/dashboard/wizard.php:298
#, php-format
msgctxt "Too many selected: 2"
msgid "Too many selected: %s"
msgstr "已選擇的課程太多：%s"

#: site/dashboard/wizard.php:299
msgid "Incorrect number of sessions selected"
msgstr "已選擇的課程數量不正確"

#: site/dashboard/wizard.php:300 site/dashboard/wizard.php:302
#: site/dashboard/wizard.php:304 site/dashboard/wizard.php:305
#, php-format
msgid "Set %s"
msgstr "設定 %s"

#: site/dashboard/wizard.php:302
msgid "Group Name"
msgstr "小組名稱"

#: site/dashboard/wizard.php:303
msgid "Group name"
msgstr "小組名稱"

#: site/dashboard/wizard.php:310
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: site/dashboard/wizard.php:311
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: site/dashboard/wizard.php:312
msgid "Clear Calendar"
msgstr "清空日曆"

#: site/dashboard/wizard.php:315
msgid "Add"
msgstr "增加"

#: site/dashboard/wizard.php:316
msgid "Add some dates to your schedule"
msgstr "在您的時間表中增加日期"

#: site/dashboard/wizard.php:317
msgid "Change"
msgstr "更改"

#: site/dashboard/wizard.php:321
msgid "Invite your friends to join your training"
msgstr "邀請您的朋友參加您的培訓小組"

#: site/dashboard/wizard.php:322
msgid ""
"Share the invite or link below with your friends so that they can join your "
"training."
msgstr "與您的朋友分享以下的邀請或連結，讓他們可以參加您的培訓小組。"

#: site/dashboard/wizard.php:323
msgid "Join my zume plan"
msgstr "加入我的 Zúme 計劃"

#: site/dashboard/wizard.php:324
#, php-format
msgid "%s is inviting you to a Zume Training Group"
msgstr "%s 邀請您參加 Zúme 培訓小組"

#: site/dashboard/wizard.php:331
msgid "Copy Invite"
msgstr "複製邀請"

#: site/login/login-template.php:68
msgid ""
"Your password reset link appears to be invalid. Please request a new link "
"below."
msgstr "您的密碼重設連結已失效，請在以下重新申請新的連結。"

#: site/login/login-template.php:70
msgid "Your password reset link has expired. Please request a new link below."
msgstr "您的密碼重設連結已過期，請在以下重新申請新的連結。"

#: site/login/login-template.php:80
msgid "Missing form verification. Refresh and try again."
msgstr "遺漏了格式驗證，請重新載入並再試一次。"

#: site/login/login-template.php:81
msgid "Missing username or email address."
msgstr "遺漏了用戶名稱或電子郵址。"

#: site/login/login-template.php:82
msgid "ERROR: Enter a username or email address."
msgstr "錯誤﹕請輸入用戶名稱或電郵地址。"

#: site/login/login-template.php:83
msgid "ERROR: There is no user registered with that email address."
msgstr "錯誤﹕沒有該電郵地址的用戶登記。"

#: site/login/login-template.php:84
msgid "ERROR: There is no user registered with that username."
msgstr "錯誤﹕沒有該用戶名稱的用戶登記。"

#: site/login/login-template.php:85
msgid "ERROR: Invalid username or email."
msgstr "錯誤：無效的用戶名稱或電子郵址。"

#: site/login/login-template.php:98 site/login/login-template.php:134
msgid "Get New Password"
msgstr "取得新的密碼"

#: site/login/login-template.php:123 site/login/login-template.php:124
#: site/login/login-template.php:697
msgid "Email Address"
msgstr "電郵地址"

#: site/login/login-template.php:139
#, fuzzy
msgid ""
"Your password reset email has been sent. Check your email or junk mail for "
"the link to reset your password."
msgstr ""
"重設密碼的電子郵件已寄出，請至您的電子信箱收件匣或垃圾郵件資料匣查看連結以重"
"設您的密碼。"

#: site/login/login-template.php:190 site/login/login-template.php:276
#: site/login/login-template.php:468
msgid "Passwords do not match. Please, try again."
msgstr "密碼並不一致，請再試一次。"

#: site/login/login-template.php:217
#, php-format
msgid "Your password is reset. %1$s You can login here %2$s"
msgstr "您的密碼已重設。 %1$s 您可以在這裡登入 %2$s"

#: site/login/login-template.php:253 site/login/login-template.php:296
msgid "Reset Password"
msgstr "重設密碼"

#: site/login/login-template.php:264
msgid "Password Required"
msgstr "必須輸入密碼"

#: site/login/login-template.php:265 site/login/login-template.php:457
#: site/login/login-template.php:458 site/login/login-template.php:698
#: site/login/login-template.php:831
msgid "Password"
msgstr "密碼"

#: site/login/login-template.php:267
msgid "Please choose a stronger password. This one is too weak."
msgstr "請選擇一個更複雜的密碼，這個太簡單了。"

#: site/login/login-template.php:273 site/login/login-template.php:274
#: site/login/login-template.php:465 site/login/login-template.php:466
msgid "Re-enter Password"
msgstr "重新輸入密碼"

#: site/login/login-template.php:378
#, fuzzy
msgid "Hello!"
msgstr "您好！"

#: site/login/login-template.php:379
msgid "Create a Zume Account"
msgstr "建立一個 Zúme 帳戶"

#: site/login/login-template.php:387 site/login/login-template.php:483
#: site/login/login-template.php:752 site/pages/follow-jesus.php:153
#: site/parts/footer.php:16 site/parts/nav.php:27 site/parts/nav.php:88
#: utilities/apis/cta-api.php:139 utilities/apis/cta-api.php:141
msgid "Register"
msgstr "登記"

#: site/login/login-template.php:413
#, fuzzy
msgid "Or"
msgstr "或者"

#: site/login/login-template.php:415
msgid "Register with Email"
msgstr "使用電郵地址登記"

#: site/login/login-template.php:453
msgid "Badly formatted email address"
msgstr "電郵地址的格式錯誤"

#: site/login/login-template.php:460
msgid "Password is not strong enough"
msgstr "密碼不夠複雜"

#: site/login/login-template.php:472
msgid "There are some errors in your form."
msgstr "您的表格中有一些填寫錯誤。"

#: site/login/login-template.php:632
msgid "User action confirmed."
msgstr "用戶行動已確認。"

#: site/login/login-template.php:644
#, fuzzy
msgid "Welcome back!"
msgstr "歡迎回來！"

#: site/login/login-template.php:651 site/login/login-template.php:700
#: site/login/login-template.php:775 site/login/login.php:31
#: site/pages/home.php:108 site/parts/nav.php:28 site/parts/nav.php:89
#, fuzzy
msgid "Login"
msgstr "登入"

#: site/login/login-template.php:674
msgid "or sign in with email"
msgstr "或使用電郵地址登入"

#: site/login/login-template.php:680
msgid "Username or password does not match. Try again."
msgstr "用戶名稱或密碼並不一致，請再試一次。"

#: site/login/login-template.php:699 site/login/login-template.php:832
#, fuzzy
msgid "Remember Me"
msgstr "記住我"

#: site/login/login-template.php:751
msgid "Don't have an account?"
msgstr "沒有帳戶？"

#: site/login/login-template.php:763
msgid "Lost your password?"
msgstr "忘記您的密碼？"

#: site/login/login-template.php:774
msgid "Already have an account?"
msgstr "已經有帳戶？"

#: site/login/login-template.php:830
msgid "Username or Email Address"
msgstr "用戶名稱或電郵地址"

#: site/login/login-template.php:833
#, fuzzy
msgid "Log In"
msgstr "登錄"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:13
msgid "Account"
msgstr "帳戶"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:15
#, fuzzy
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:16
#, fuzzy
msgid "Downloads"
msgstr "資料下載"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:18
#, fuzzy
msgid "Reset App"
msgstr "重設應用程序"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:19
#, fuzzy
msgid ""
"Resetting the app will delete all app data. Are you sure you want to reset?"
msgstr "重設應用程序將會刪除所有應用程序資料。您確定要重設嗎？"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:20
#, fuzzy
msgid "Help"
msgstr "救命"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:21
#, fuzzy
msgid "Workbook"
msgstr "工作簿"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:22
#, fuzzy
msgid "Sign Out"
msgstr "登出"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:23
#, fuzzy
msgid "Download All"
msgstr "全部下載"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:24
#, fuzzy
msgid "Download"
msgstr "下載"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:25
#, fuzzy
msgid "Downloading"
msgstr "正在下載"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:26
#, fuzzy
msgid "Queued"
msgstr "排隊"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:28
msgid "Do you want to clear these download errors?"
msgstr "您是否要清除這些下載錯誤？"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:29
#, fuzzy
msgid "Tap to persist"
msgstr "輕點以保持"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:30
#, fuzzy
msgid "Select Language"
msgstr "選擇語言"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:32
#, fuzzy
msgid "No sessions available"
msgstr "沒有可用的課程"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:33
msgid "Exit"
msgstr "結束"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:34
msgid "Previous"
msgstr "上一頁"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:38
#, fuzzy
msgid "Install"
msgstr "安裝"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:39
#, fuzzy
msgid "This app can be installed to your device. Click to install this app."
msgstr "該應用程式可以安裝到您的裝置上。點擊以安裝此應用程式。"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:40
#, fuzzy
msgid ""
"This app can be installed to your device. Please use the Chrome browser to "
"do so."
msgstr "該應用可以安裝到您的設備上。請使用Chrome瀏覽器執行此操作。"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:41
#, fuzzy
msgid "Learn more"
msgstr "學到更多"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:42
#, fuzzy
msgid ""
"Tap on Safari's share icon and tap 'Add to Home Screen' to install this app."
msgstr "點擊Safari的共享圖標，然後點擊“新增到桌面”以安裝此應用程式。"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:43
#, fuzzy
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:44
#, fuzzy
msgid "A new version of this app is available. Click to update this app."
msgstr "該應用程序有新版本可用。單擊以更新此應用程序。"

#: site/pages/_strings-mobile-pwa.php:45
#, fuzzy
msgid "Storage"
msgstr "存儲"

#: site/pages/about.php:27 site/pages/about.php:92 site/pages/messages.php:251
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme Training exists to saturate the globe with multiplying disciples in our "
"generation."
msgstr "「天國酵母」門徒訓練的存在是為了讓我們這一代的門徒遍佈全球。"

#: site/pages/about.php:84
#, fuzzy
msgid "What is Zúme Training?"
msgstr "什麼是「天國酵母」門徒訓練？"

#: site/pages/about.php:88
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme, the Greek word for ‘yeast,’ holds a significant meaning. In Matthew "
"13:33, Jesus compared the kingdom of heaven to yeast mixed into a large "
"amount of flour, permeating the entire dough. This parable illustrates how "
"ordinary people, using ordinary resources, can have exponential impact for "
"the Kingdom of God."
msgstr ""
"Zúme，希臘文的“酵母”，具有重要的意義。在馬太福音13:33中，耶穌將天國比喻為酵母"
"混入大量麪粉中，滲透到整個麪團中。這個比喻說明了平凡的人如何使用普通的資源，"
"可以對神的國度產生指數級的影響。"

#: site/pages/about.php:97
#, fuzzy
msgid ""
"In 2015, a small group committed to fulfilling Jesus’ Great Commission "
"mandate convened for a Jonathan Project Leadership Meeting. They prayed and "
"discussed the challenges in multiplying disciples around the world. "
"Recognizing the need for accessible, multilingual, and flexible training "
"that aligns with Jesus’ call for ordinary people to be ‘yeast’ for the "
"Kingdom, the idea for online video-based training was born. Ultimately, this "
"idea evolved into what is now known as Zúme."
msgstr ""
"2015 年，一個致力於履行耶穌大使命的小組召開了喬納森計畫領導會議。他們禱告並討"
"論了在世界各地增加門徒的挑戰。意識到需要方便、多語言和彈性的培訓，以符合耶穌"
"對平凡的人成為天國「酵母」的號召，基於網上影片的培訓的想法誕生了。最終，這個"
"想法演變成現在的 Zúme。"

#: site/pages/about.php:98
msgid ""
"The foundational disciple-making principles in Zúme Training come straight "
"from the Bible and have been tested globally for over thirty years. These "
"principles empower ordinary believers to become disciples who, in turn, make "
"disciples, resulting in millions of disciples advancing the Kingdom in "
"spiritually dark places."
msgstr ""
"「天國酵母」培訓的門徒訓練基本原則直接源自於聖經，並已在全球經過了三十多年的"
"檢驗。這些原則使普通人成為門徒，而門徒又反過來使普通人成為門徒，從而使數以百"
"萬計的門徒在靈性黑暗的地方推進神國的發展。"

#: site/pages/about.php:111
#, fuzzy
msgid ""
"Launched on February 14, 2017, through Kingdom collaboration, Zúme Training "
"remains an open initiative without formal organizational control or a "
"separate entity. Since Zúme is not run by an organization, there is no "
"formal statement of faith. All involved, however, would agree with the "
"Lausanne Covenant."
msgstr ""
"「天國酵母」門徒訓練於 2017 年 2 月 14 日透過 Kingdom 合作推出，仍然是一項開"
"放式計劃，沒有正式的組織控制或獨立的實體。由於 Zúme 不是由一個組織管理，因此"
"沒有正式的信仰聲明。然而，所有參與者都會同意《洛桑公約》。"

#: site/pages/about.php:117
#, fuzzy
msgid ""
"The goal is to saturate the globe with multiplying disciples in our "
"generation. The Biblical principles found in this training are simple. The "
"world changing potential is in the practice of these principles."
msgstr ""
"我們的目標是在我們這一代的人中使門徒倍增遍佈全球。這次培訓中的聖經原則很簡"
"單。改變世界的潛力在於實踐這些原則。"

#: site/pages/about.php:118
#, fuzzy
msgid ""
"The vision of Zúme is comparable to yeast working through the entire dough, "
"spreading basic Kingdom tools into neighborhoods worldwide."
msgstr ""
"Zúme 的願景就像酵母在整個麪團中發揮作用，將基本的神國工具傳播到世界各地的社"
"羣。"

#: site/pages/about.php:125
#, fuzzy
msgid "The vision of Zúme has two parts:"
msgstr "Zúme 的願景分為兩部分："

#: site/pages/about.php:129
#, fuzzy
msgid "1 Training"
msgstr "一個訓練"

#: site/pages/about.php:133
#, fuzzy
msgid "Part 1:"
msgstr "第1部分："

#: site/pages/about.php:134
#, fuzzy
msgid ""
"To train at least one disciple maker for every 5,000 people in North America "
"and one disciple maker for every 50,000 people globally."
msgstr ""
"在北美，每 5,000 人中至少有一名門徒訓練者； 在全球，每 50,000 人中至少有一名"
"門徒訓練者。"

#: site/pages/about.php:140
#, fuzzy
msgid "2 Simple Churches"
msgstr "兩個微型教會"

#: site/pages/about.php:144
#, fuzzy
msgid "Part 2:"
msgstr "第2部分："

#: site/pages/about.php:145
#, fuzzy
msgid ""
"For trained disciple makers to start at least 2 simple multiplying churches "
"for every 5,000 people in North America and 2 simple churches for every "
"50,000 people globally."
msgstr ""
"讓訓練有素的建立門徒者在北美每 5,000 人中建立至少 2 個簡單的倍增教會，並在全"
"球每 50,000 人建立 2 個簡單的教會。"

#: site/pages/about.php:151
msgid ""
"With these small beginnings ... what the Bible calls yeast ... we could see "
"the world covered with multiplying disciples and churches. Explore Zúme "
"Training and find out how!"
msgstr ""
"有了這些小小的開始……聖經稱之為酵母……我們可以看到世界上佈滿了不斷增加的門徒和"
"教會。探索「天國酵母」門徒訓練並了解具體方法！"

#: site/pages/about.php:154
#, fuzzy
msgid "Get Started"
msgstr "開始使用"

#: site/pages/about.php:159
msgid "How does Zúme Training Work?"
msgstr "「天國酵母」門徒訓練如何進行？"

#: site/pages/about.php:164 site/pages/home.php:207
#, fuzzy, php-format
msgid ""
"%1$sFree Registration%2$s gives you full access to all training materials "
"and online coaching."
msgstr "%1$s免費登記%2$s 讓您可以完全存取所有培訓材料和網上輔導。"

#: site/pages/about.php:168 site/pages/home.php:211
#, fuzzy, php-format
msgid ""
"%1$sInstructional Videos%2$s help your group understand basic principles of "
"multiplying disciples."
msgstr "%1$s教學影片%2$s幫助您的小組了解倍增門徒的基本原則。"

#: site/pages/about.php:172 site/pages/home.php:215
#, fuzzy, php-format
msgid ""
"%1$sGroup Discussions%2$s help your group think through what is being shared."
msgstr "%1$s小組討論%2$s幫助您的小組思考正在分享的內容。"

#: site/pages/about.php:176 site/pages/home.php:219
#, fuzzy, php-format
msgid ""
"%1$sSimple Exercises%2$s help your group put what you are learning into "
"practice."
msgstr "%1$s簡單練習%2$s幫助您的小組將您所學的內容付諸實踐。"

#: site/pages/about.php:180 site/pages/home.php:223
#, fuzzy, php-format
msgid ""
"%1$sSession Challenges%2$s help your group keep learning and growing between "
"sessions."
msgstr "%1$s課程挑戰%2$s幫助您的團隊在課程之間不斷學習和成長。"

#: site/pages/about.php:199
#, fuzzy
msgid "Before you start."
msgstr "在您開始之前。"

#: site/pages/about.php:206
msgid "Zúme is NOT like other trainings!"
msgstr "「天國酵母」與其他門徒訓練完全不一樣！"

#: site/pages/about.php:208
#, fuzzy
msgid "First:"
msgstr "第一："

#: site/pages/about.php:209
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme is designed to be done as a group. Group exercise, discussions, and "
"practicing of skills all will be better with others, so gather a group, if "
"possible."
msgstr ""
"Zúme 旨在以團隊形式完成。小組練習、討論和技能練習與其他人一起會更好，所以如果"
"可以的話，參加一個小組。"

#: site/pages/about.php:212
#, fuzzy
msgid "Second:"
msgstr "第二："

#: site/pages/about.php:213
msgid ""
"Zúme is about developing skills, building competence, not just gaining "
"knowledge . In every session, the goal is fruitful action. The best outcome "
"of the training will be a changed lifestyle and an experience of increased "
"power in your faith."
msgstr ""
"「天國酵母」旨在培養技能、培養能力，而不僅僅是獲取知識。每一次課程的目標都是"
"富有成果的行動。門徒訓練的最佳結果將是生活方式的改變和信仰力量的增強。"

#: site/pages/about.php:221
msgid "What's required"
msgstr "所需條件"

#: site/pages/about.php:224
msgid "Needed for the training:"
msgstr "培訓所須："

#: site/pages/about.php:226 site/pages/training.php:258
#, fuzzy
msgid "At least 3 people, but ideally less than 12."
msgstr "至少 3 人，但最好低於 12 人。"

#: site/pages/about.php:227 site/pages/training.php:259
#, fuzzy
msgid ""
"Commitment to spend 20 hours learning and practicing the concepts and tools "
"in the course."
msgstr "承諾花二十個小時學習和練習課程中的概念和工具。"

#: site/pages/about.php:228 site/pages/training.php:260
#, fuzzy
msgid ""
"A person to facilitate (potentially you) the meeting time and location, to "
"guide the follow-up discussion, and facilitate action prompts."
msgstr "負責促成（可能是您）課程時間和地點、指導後續討論並促成行動提示的人。"

#: site/pages/about.php:237
msgid "NOT needed for the training:"
msgstr "培訓不須："

#: site/pages/about.php:239 site/pages/training.php:264
#, fuzzy
msgid ""
"More knowledge or experience than the rest of your group is not needed! If "
"you can click next, you can lead a Zúme Training."
msgstr ""
"不需要比小組其他組員更多的知識或經驗！如果您可以按一下“下一步”，您就可以進行"
"「天國酵母」門徒訓練。"

#: site/pages/about.php:240
msgid ""
"Special permission to lead a training is not needed! Zúme is self-"
"facilitated, self-initiated, and you can start today."
msgstr ""
"帶領一個培訓課程是不需要特別批准的！「天國酵母」是自行組織、自行發起的，您可"
"以從今日就開始。"

#: site/pages/about.php:251
msgid "Connecting with a Coach."
msgstr "聯繫教練。"

#: site/pages/about.php:258
#, fuzzy
msgid ""
"All along the way, the Zúme community is eager to support you by providing a "
"COACH to help you and your group successfully implement the training. Don’t "
"hesitate to reach out with questions or concerns!"
msgstr ""
"一路上，Zúme 社羣都渴望為您提供支持，提供教練來幫助您和您的團隊成功實施培訓。"
"如有問題或疑慮，請隨時與我們聯繫！"

#: site/pages/about.php:268
msgid "Are you ready? Register today."
msgstr "您準備好了？今日就登記。"

#: site/pages/about.php:272 site/pages/home.php:109
msgid "Register Free"
msgstr "免費登記"

#: site/pages/checkin.php:82 site/pages/friend-invite.php:72
msgid "Please enter a friend code."
msgstr "請輸入朋友代碼。"

#: site/pages/checkin.php:237
#, fuzzy
msgid "Use the code on the screen or in the book"
msgstr "使用螢幕或書中的代碼"

#: site/pages/checkin.php:242 site/pages/friend-invite.php:171
#: site/pages/plan-invite.php:177
#, fuzzy
msgid "Connect"
msgstr "連接"

#: site/pages/checkin.php:246
#, fuzzy
msgid "or"
msgstr "或"

#: site/pages/checkin.php:248
#, fuzzy
msgid "Choose session to checkin"
msgstr "選擇課程來簽到"

#: site/pages/checkin.php:250 site/pages/training.php:159
#: site/pages/training.php:210
msgid "Training Schedules"
msgstr "培訓行程"

#: site/pages/checkin.php:254 site/pages/training.php:217
msgid "10 Sessions"
msgstr "十堂課"

#: site/pages/checkin.php:258 site/pages/training.php:229
msgid "20 Sessions"
msgstr "二十堂課"

#: site/pages/checkin.php:262 site/pages/training.php:241
msgid "Intensive"
msgstr "密集式"

#: site/pages/donate.php:28 site/pages/donate.php:81
#: site/pages/messages.php:261 site/parts/footer.php:42
msgid "Donate"
msgstr "奉獻"

#: site/pages/donate.php:90
#, fuzzy
msgid ""
"We are crowdfunded, and we love that you want to be part of the Zúme vision."
msgstr "我們是眾籌的，我們很高興您想成為 Zúme 願景的一部分。"

#: site/pages/donate.php:99
msgid "View All Giving Opportunities"
msgstr "顯示所有捐獻機會"

#: site/pages/faq.php:81
msgid "FAQ"
msgstr "常見問題"

#: site/pages/faq.php:83 site/profile/profile.php:157
msgid "User Profile"
msgstr "個人資料"

#: site/pages/follow-jesus.php:30 site/pages/follow-jesus.php:140
#: site/parts/footer.php:17
#, fuzzy
msgid "How to Follow Jesus"
msgstr "如何跟隨耶穌"

#: site/pages/follow-jesus.php:89 site/pages/pieces.php:96
#, fuzzy
msgid "Watch This Video"
msgstr "觀賞影片"

#: site/pages/follow-jesus.php:90 site/pages/pieces.php:97
msgid "Ask Yourself"
msgstr "問問自己"

#: site/pages/follow-jesus.php:91 site/pages/pieces.php:98
msgid "Download Free Guidebook"
msgstr "免費下載手冊"

#: site/pages/follow-jesus.php:92 site/pages/pieces.php:99
#, fuzzy
msgid "Listen and Read Along"
msgstr "專心聽並跟着複誦"

#: site/pages/follow-jesus.php:146
#, fuzzy
msgid ""
"Watch this important video explaining the 4 relationships of your new life"
msgstr "觀看這個重要的影片，學習您的新生命中將出現的四種關係。"

#: site/pages/follow-jesus.php:149
#, fuzzy
msgid ""
"The sections below, will teach you what it means to be a follower (disciple) "
"of Jesus"
msgstr "以下課程會告訴您成為耶穌的跟隨者(門徒)代表着什麼意思。"

#: site/pages/follow-jesus.php:164
#, fuzzy
msgid "What is a follower of Jesus?"
msgstr "「耶穌的跟隨者」是什麼？"

#: site/pages/follow-jesus.php:184
#, fuzzy
msgid "What are the activities of a follower of Jesus?"
msgstr "「耶穌的跟隨者」會做什麼？"

#: site/pages/follow-jesus.php:208
#, fuzzy
msgid "Bible Reading"
msgstr "讀聖經"

#: site/pages/follow-jesus.php:215
#, fuzzy
msgid ""
"It's important what disciples know — but it's much more important what they "
"DO with what they know."
msgstr "所知所學很重要，但更重要的是，真正的門徒是在「知道」之後會「做」出來。"

#: site/pages/follow-jesus.php:222
#, fuzzy
msgid ""
"A 3/3 Group is a way for followers of Jesus to meet, pray, learn, grow, "
"fellowship and practice obeying and sharing what they've learned. In this "
"way, a 3/3 Group is not just a small group but a Simple Church."
msgstr ""
"三分三小組讓一羣耶穌的跟隨者聚在一起禱告、學習、成長與團契，並操練順服主道、"
"分享所學。於此，三分三小組不僅僅是一個小組，也是個簡單的教會。"

#: site/pages/follow-jesus.php:230
#, fuzzy
msgid "Learn how to obey Jesus' commands by going AND staying."
msgstr "學習如何透過去和留來服從遵守主的命令。"

#: site/pages/follow-jesus.php:234
#, fuzzy
msgid ""
"It's a simple way to celebrate our intimate connection and ongoing "
"relationship with Jesus. Learn a simple way to celebrate."
msgstr ""
"領聖餐是又簡單又隆重的教會禮儀﹐是為記念主，並慶祝我們與耶穌之間那親密愈恆的"
"關係。讓我們學習這個禮儀吧。"

#: site/pages/follow-jesus.php:242
#, fuzzy
msgid "Sacrifice and Suffering"
msgstr "犧牲並受苦"

#: site/pages/follow-jesus.php:256
#, fuzzy
msgid "How do I obey Jesus and help others become followers with me?"
msgstr "我要如何順服耶穌並幫助他人和我一起成為耶穌的跟隨者？"

#: site/pages/follow-jesus.php:261
#, fuzzy
msgid ""
"Then Jesus came to them and said, \"All authority in heaven and on earth has "
"been given to me. Therefore go and make disciples of all nations, baptizing "
"them in the name of the Father and of the Son and of the Holy Spirit, and "
"teaching them to obey everything I have commanded you. And surely I am with "
"you always, to the very end of the age.\""
msgstr ""
"耶穌進前來，對他們說：「天上地下所有的權柄都賜給我了。所以，你們要去，使萬民"
"作我的門徒，奉父、子、聖靈的名給他們施洗凡我所吩咐你們的，都教訓他們遵守，我"
"就常與你們同在，直到世界的末了。」"

#: site/pages/follow-jesus.php:262
#, fuzzy
msgid "Matthew 28:18-20"
msgstr "馬太福音二十八章18-20節"

#: site/pages/follow-jesus.php:265
#, fuzzy
msgid "Teaching others to obey and follow Jesus with you"
msgstr "教導別人和您一起順服耶穌並跟隨他"

#: site/pages/follow-jesus.php:268
#, fuzzy
msgid "Learn what ducklings have to do with disciple-making"
msgstr "了解小鴨跟培養門徒有什麼關聯？"

#: site/pages/follow-jesus.php:276
#, fuzzy
msgid ""
"See how disciple making doesn't have to be linear. Multiple things can "
"happen at the same time."
msgstr ""
"一起學習突破傳統直綫模式成長的門徒訓練方式，而以多管齊下、同步進行帶動倍數增"
"長。"

#: site/pages/follow-jesus.php:284
#, fuzzy
msgid "Speaking to people YOU KNOW about Jesus"
msgstr "和「您認識的人」談論耶穌"

#: site/pages/follow-jesus.php:299
#, fuzzy
msgid "Speaking to people YOU DON'T KNOW about Jesus"
msgstr "和「您不認識的人」談論耶穌"

#: site/pages/follow-jesus.php:302
#, fuzzy
msgid ""
"Learn who a person of peace might be and how to know when you've found one."
msgstr "學習分辨誰是「平安之人」，以及如何知道您已經找到這人。"

#: site/pages/follow-jesus.php:306
#, fuzzy
msgid ""
"It's a simple way to obey God’s command to pray for others. And it's just "
"what it sounds like — praying to God while walking around!"
msgstr ""
"是一個簡單的禱告方式，學習順服神要我們為他人禱告的命令。「行走禱告」從字面就"
"知道，是「一邊走路，一邊禱告」的意思。"

#: site/pages/follow-jesus.php:313
#, fuzzy
msgid "What if many friends, family and others start following Jesus with me?"
msgstr "如果許多朋友、家人和其他人開始和我一起跟隨耶穌，我應該怎麼做？"

#: site/pages/friend-invite.php:28 site/pages/friend-invite.php:164
msgid "Friend Invitation"
msgstr "朋友邀請"

#: site/pages/friend-invite.php:166 site/pages/plan-invite.php:172
msgid "Use the code your friend sent you."
msgstr "使用朋友發送給您的代碼。"

#: site/pages/get-a-coach.php:28 site/pages/get-a-coach.php:84
#: site/pages/get-a-coach.php:111
#, fuzzy
msgid "Get A Coach"
msgstr "安排教練"

#: site/pages/get-a-coach.php:29 site/pages/get-a-coach.php:105
#, fuzzy
msgid ""
"All our coaches are trained and practicing the concepts and tools found in "
"Zûme. All our coaches can help you over barriers and make steps in your "
"journey."
msgstr ""
"我們所有的教練都經過培訓並在實踐中運用 Zúme 中的概念和工具。我們所有的教練都"
"可以幫助您跨越障礙並在您的旅程中邁出步伐。"

#: site/pages/get-a-coach.php:85
#, fuzzy
msgid ""
"Every athletic sport, especially at higher levels, uses coaching. Even "
"olympic athletes have coaches, and often more than one. Disciple making can "
"equally benefit from coaching by those who have more experience."
msgstr ""
"每一項運動，尤其是高水準的體育運動，都需要教練的幫助。即使是奧運選手也有教"
"練，而且往往不只一名。門徒訓練同樣可以從那些有更多經驗的人的指導中受益。"

#: site/pages/get-a-coach.php:88
msgid "No Cost"
msgstr "無費用"

#: site/pages/get-a-coach.php:89 site/pages/get-a-coach.php:96
#: site/pages/home.php:247 site/pages/home.php:254 site/pages/home.php:255
#: site/pages/training.php:130 site/pages/training.php:137
#: site/pages/training.php:138
msgid "Join a training group"
msgstr "加入培訓小組"

#: site/pages/get-a-coach.php:91
#, fuzzy
msgid ""
"Our network of volunteer coaches are not paid, but are driven rather by a "
"passion for loving God, loving others, and obeying the Great Commission."
msgstr "我們的志工教練網絡沒有報酬，而是由愛神、愛他人和服從大使命的熱情驅動。"

#: site/pages/get-a-coach.php:95
msgid "Localized"
msgstr "本地人"

#: site/pages/get-a-coach.php:98
#, fuzzy
msgid ""
"Our connection team attempts to connect you with a coach who speaks your "
"language and is geographically as close as possible."
msgstr ""
"我們的聯絡團隊會嘗試為您聯絡一位能講您的語言且地理位置盡可能接近的教練。"

#: site/pages/get-a-coach.php:102
msgid "Experienced"
msgstr "有經驗"

#: site/pages/get-a-coach.php:103 site/pages/home.php:263
#: site/pages/training.php:146
msgid "Join a training"
msgstr "加入培訓課程"

#: site/pages/home.php:81
#, fuzzy
msgid "45+"
msgstr "45+"

#: site/pages/home.php:125
#, fuzzy
msgid "Becoming more like Jesus... Together"
msgstr "我們一起越來越像耶穌"

#: site/pages/home.php:129
msgid "Overview"
msgstr "簡介"

#: site/pages/home.php:131
#, fuzzy
msgid "Group Discussions"
msgstr "小組討論"

#: site/pages/home.php:132
#, fuzzy
msgid "Self-Facilitated"
msgstr "自我促進"

#: site/pages/home.php:133
#, fuzzy
msgid "Practice-Oriented"
msgstr "實踐導向"

#: site/pages/home.php:134
#, fuzzy
msgid "32 Concepts and Skills"
msgstr "三十二種概念與技能"

#: site/pages/home.php:135
#, fuzzy
msgid "20 hours of Training"
msgstr "二十個小時的培訓"

#: site/pages/home.php:142
msgid "Free. Anytime. Anywhere."
msgstr "隨時隨地，自由參加。"

#: site/pages/home.php:146
#, fuzzy
msgid "Gain insight into..."
msgstr "深入了解..."

#: site/pages/home.php:151
#, fuzzy
msgid "Being A Disciple"
msgstr "成為門徒"

#: site/pages/home.php:153
#, fuzzy
msgid "What's a Disciple?"
msgstr "什麼是門徒？"

#: site/pages/home.php:154
#, fuzzy
msgid "What's a Church?"
msgstr "什麼是教會？"

#: site/pages/home.php:155
#, fuzzy
msgid "Keys to Spiritual Growth"
msgstr "屬靈成長的關鍵"

#: site/pages/home.php:156
#, fuzzy
msgid "Personal Bible Study"
msgstr "個人聖經學習"

#: site/pages/home.php:157
#, fuzzy
msgid "Strong Prayer Life"
msgstr "有力的禱告生活"

#: site/pages/home.php:158
#, fuzzy
msgid "The Power of Obedient Faith"
msgstr "順服信心的力量"

#: site/pages/home.php:165
#, fuzzy
msgid "Making Disciples"
msgstr "培育門徒"

#: site/pages/home.php:167
#, fuzzy
msgid "Sharing God's Story"
msgstr "分享神的故事"

#: site/pages/home.php:168
#, fuzzy
msgid "Telling Your Story"
msgstr "說說您的故事"

#: site/pages/home.php:169
#, fuzzy
msgid "Engaging Seekers"
msgstr "吸引探索者"

#: site/pages/home.php:170
#, fuzzy
msgid "Vision Casting Multiplication"
msgstr "異象鑄造倍增"

#: site/pages/home.php:171
#, fuzzy
msgid "Leading a Simple Church"
msgstr "帶領一個簡單的教會"

#: site/pages/home.php:172
#, fuzzy
msgid "Training Others"
msgstr "培訓他人"

#: site/pages/home.php:177
msgid "I'm Ready!"
msgstr "我準備好了！"

#: site/pages/home.php:181
#, fuzzy
msgid "Ordinary People. Simple Steps."
msgstr "平凡的人。簡單的步驟。"

#: site/pages/home.php:240
#, fuzzy
msgid "More about zume"
msgstr "關於Zúme的更多信息"

#: site/pages/home.php:246 site/pages/training.php:129
#, fuzzy
msgid "Create your own training group"
msgstr "建立您自己的培訓小組"

#: site/pages/home.php:249 site/pages/training.php:132
#, fuzzy
msgid ""
"Gather a few friends or go through the course with an existing small group. "
"Create your own training group and track your progress."
msgstr ""
"聚集幾個朋友或與現有的小組一起接受訓練。建立您自己的培訓小組並追蹤您的進度。"

#: site/pages/home.php:251 site/pages/training.php:134
msgid "Create"
msgstr "創建"

#: site/pages/home.php:257 site/pages/training.php:140
#, fuzzy
msgid ""
"If you can‘t gather a group right now, consider joining one of our online "
"training groups lead by an experienced Zúme coach."
msgstr ""
"如果您現在無法組隊，請考慮參加我們由經驗豐富的 Zúme 教練帶領的網上培訓小組。"

#: site/pages/home.php:262 site/pages/training.php:145
#, fuzzy
msgid "Request a coach"
msgstr "請求教練"

#: site/pages/home.php:265 site/pages/training.php:148
#, fuzzy
msgid ""
"We can connect you with free Zúme coach who is committed to helping you "
"understand the training and become a fruitful disciple."
msgstr ""
"我們可以為您聯繫免費的 Zúme 教練，他會致力於幫助您接受培訓並成為一名富有成效"
"的門徒。"

#: site/pages/home.php:267 site/pages/training.php:150
#, fuzzy
msgid "Get Help"
msgstr "得到幫助"

#: site/pages/home.php:289
#, fuzzy
msgid "Real people ... real stories."
msgstr "真實的人……真實的故事。"

#: site/pages/home.php:300
#, fuzzy
msgid ""
"I spent years faithfully attending bible studies and church, but had somehow "
"not understood the simple truths of disciple making that I found here in "
"Zúme. ~ C"
msgstr ""
"我花了很多年忠誠地參加聖經研究和教會活動，但不知為何，我不理解在 Zúme 發現的"
"門徒訓練的簡單真理。 〜C"

#: site/pages/home.php:311
#, fuzzy
msgid "Anyone can do this. You don‘t need any special skills or training. ~ J"
msgstr "任何人都可以做到這一點。您不需要任何特殊技能或培訓。 〜J"

#: site/pages/home.php:322
msgid ""
"This is for all disciples who want to obey the Great Commission. Zúme "
"training outlines a normal Christian lifestyle. ~ D"
msgstr ""
"這是寫給所有想要遵守大使命的門徒的。「天國酵母」門徒訓練概述了正常的基督徒生"
"活方式。 〜D"

#: site/pages/home.php:333
#, fuzzy
msgid ""
"These concepts and skills transformed our church and our impact on the "
"world. ~ R"
msgstr "這些概念和技能改變了我們的教會以及我們對世界的影響。 〜R"

#: site/pages/home.php:343
#, fuzzy, php-format
msgid "%s = Yeast"
msgstr "%s = 酵母"

#: site/pages/home.php:348
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme means yeast in Greek. In Matthew 13:33, Jesus is quoted as saying, "
"\"The Kingdom of Heaven is like a woman who took yeast and mixed it into a "
"large amount of flour until it was all leavened.\" This illustrates how "
"ordinary people, using ordinary resources, can have an extraordinary impact "
"for the Kingdom of God. Zúme aims to equip and empower ordinary believers to "
"saturate the globe with multiplying disciples in our generation."
msgstr ""
"Zúme 是希臘文﹐意思是酵母。在馬太福音十三章33節裡﹐耶穌說︰「天國好像麪酵﹐有"
"婦人拿來﹐藏在三斗麪裡﹐直等全團都發起來。」這段經文描繪了平凡的人類﹐如何憑"
"藉平凡的資源﹐卻為神的國度帶來無比非凡的影響力。這就是「天國酵母」Zúme 的目"
"標：裝備一般信徒﹐在這個世代成為「天國酵母」﹐帶出生生不息的主門徒，充滿這個"
"世界，使神的國度降臨萬邦。"

#: site/pages/home.php:353
msgid "Ready to take your next steps?"
msgstr "準備好採取下一步行動了嗎？"

#: site/pages/home.php:357
msgid "Register Free."
msgstr "免費登記。"

#: site/pages/home.php:361
#, fuzzy
msgid "Gather a Group."
msgstr "聚集一個小組"

#: site/pages/home.php:365
#, fuzzy
msgid "Change the World."
msgstr "改變世界"

#: site/pages/home.php:368
#, fuzzy
msgid "Get started"
msgstr "開始吧！"

#: site/pages/kitchen-sink.php:79
#, fuzzy
msgid "Kitchen Sink"
msgstr "廚房水槽"

#: site/pages/messages.php:229
#, fuzzy
msgid "Friend"
msgstr "朋友"

#: site/pages/mobile-app.php:28 site/pages/mobile-app.php:130
msgid "Zúme Training App"
msgstr "「天國酵母」門徒訓練應用程式"

#: site/pages/mobile-app.php:128
#, fuzzy
msgid "Empowering Disciples. Anytime... Anywhere with the Zúme App."
msgstr "增強門徒的能力。隨時隨地使用 Zúme 應用程式。"

#: site/pages/mobile-app.php:132
#, fuzzy
msgid "Access the full training wherever you go"
msgstr "無論您身在何處，都能獲得完整的培訓"

#: site/pages/mobile-app.php:137 site/pages/mobile-app.php:161
#, fuzzy
msgid "Get it on Google Play"
msgstr "在 Google Play 上取得"

#: site/pages/mobile-app.php:152
#, fuzzy
msgid "Offline App"
msgstr "離綫應用程式"

#: site/pages/mobile-app.php:154
#, fuzzy
msgid "Full Training with no internet required"
msgstr "無需網際網路的完整培訓"

#: site/pages/mobile-app.php:155
#, fuzzy
msgid "Download the course and video content to your phone"
msgstr "將課程和影片內容下載到您的手機"

#: site/pages/mobile-app.php:156
#, fuzzy
msgid "Great for areas where internet access is restricted or limited"
msgstr "非常適合網路存取受限或有限的區域"

#: site/pages/plan-invite.php:28 site/pages/plan-invite.php:165
#, fuzzy
msgid "Plan Invitation"
msgstr "規畫邀請"

#: site/pages/plan-invite.php:72
#, fuzzy
msgid "Please enter a code."
msgstr "請輸入代碼。"

#: site/pages/privacy-policy.php:28 site/pages/privacy-policy.php:79
#, fuzzy
msgid "Zúme Privacy Policy"
msgstr "「天國酵母」Zúme 隱私權政策聲明"

#: site/pages/privacy-policy.php:81
#, fuzzy
msgid ""
"This privacy policy has been compiled to better serve those who are "
"concerned with how their \"Personally Identifiable Information\" (PII) is "
"being used online. PII, as described in US privacy law and information "
"security, is information that can be used on its own or with other "
"information to identify, contact, or locate a single person, or to identify "
"an individual in context. Please read our privacy policy carefully to get a "
"clear understanding of how we collect, use, protect or otherwise handle your "
"Personally Identifiable Information in accordance with our website."
msgstr ""
"我們擬定這個隱私權保護政策﹐是為給關心我們如何使用「個人可識別資訊」（PII，"
"Personally Identifiable Information）的人提供更好的服務。「個人可識別資訊」"
"（PII）﹐正如美國資訊安全及隱私權法中所描述的﹐是指單獨資訊或其他輔助資訊﹐用"
"以辨識﹑聯絡﹑定位單一人士﹐或者根據其內容辨識出個別使用者。請仔細閱讀我們的"
"隱私權政策﹐以瞭解我們如何在網站裡收集﹑使用﹑保護或運用您的個人可識別資訊。"

#: site/pages/privacy-policy.php:85
#, fuzzy
msgid "What permissions do the social sign-on logins ask for?"
msgstr "經由社羣網站帳戶登入時，會要求開放哪些權限？"

#: site/pages/privacy-policy.php:86
#, fuzzy
msgid ""
"The profile elements below change depending on if Facebook or Google sign on "
"is used."
msgstr "以下的個人資料會根據是否使用 Facebook 或 Google 登入而變更。"

#: site/pages/privacy-policy.php:89
msgid ""
"Public Profile. This includes certain User’s Data such as id, name, picture, "
"gender, and their locale."
msgstr ""
"個人公開檔案﹐包括使用者的某些個人資料，例如：帳戶﹑名字﹑照片﹑性別，以及使"
"用者的所屬社區等。"

#: site/pages/privacy-policy.php:92
msgid "Email Address."
msgstr "電郵地址。"

#: site/pages/privacy-policy.php:99
#, fuzzy
msgid ""
"What personal information do we collect from the people through our website?"
msgstr "本網站收集哪些用戶個人資料？"

#: site/pages/privacy-policy.php:100
msgid ""
"Some personal information is tracked for the proper functioning of the "
"website, and other information is requested and saved for additional "
"coaching and support."
msgstr ""

#: site/pages/privacy-policy.php:122
#, fuzzy
msgid "When do we collect information?"
msgstr "我們什麼時候收集這些資訊？"

#: site/pages/privacy-policy.php:125
#, fuzzy
msgid "We collect your information at login."
msgstr "在您登入時我們收集到您的個人資料。"

#: site/pages/privacy-policy.php:128
#, fuzzy
msgid ""
"We also track your progress through the training course and through site "
"usage."
msgstr "我們也透過培訓課程和網站使用來追蹤您的進度。"

#: site/pages/privacy-policy.php:131
#, fuzzy
msgid ""
"We request neccissary information through various sign up and request forms."
msgstr "我們透過各種註冊表格和申請表索取必要的資訊。"

#: site/pages/privacy-policy.php:138
#, fuzzy
msgid "How do we use your information?"
msgstr "我們如何使用您的個人資料呢？"

#: site/pages/privacy-policy.php:141
#, fuzzy
msgid ""
"We use your information to create a user account in the zume system based on "
"your email address."
msgstr ""
"我們會根據您的電郵地址，在「天國酵母」Zúme 系統裡使用您的資訊來建立一個用戶帳"
"號。"

#: site/pages/privacy-policy.php:144
msgid ""
"We will email you with basic transactional emails like password reset "
"requests and other system notifications."
msgstr ""
"我們也會用您的電郵地址來發送基本事務性質的電子郵件給您，例如請求重設密碼或者"
"其它系統通知郵件。"

#: site/pages/privacy-policy.php:147
#, fuzzy
msgid ""
"We email occasional reminders and encouragements depending on your progress "
"through the training."
msgstr "我們會視您訓練的情況，不定期發送郵件提醒與鼓勵您。"

#: site/pages/privacy-policy.php:154
#, fuzzy
msgid "How do we protect your information?"
msgstr "我們怎麼保護您的個人資料？"

#: site/pages/privacy-policy.php:156
#, fuzzy
msgid ""
"While we use encryption to protect sensitive information transmitted online, "
"we also protect your information offline. Only team members who need the "
"information to perform a specific job (for example, web administrator or "
"customer service) are granted access to personally identifiable information."
msgstr ""
"我們會使用加密技術保護在網路上傳輸的資訊﹐也會保護您的離綫資訊。只有團隊成員"
"（例如：網路管理人員或客服人員）在需要資訊來行使特定作業時，才會獲得授權取用"
"個人識別資訊（PII）。"

#: site/pages/privacy-policy.php:159
#, fuzzy
msgid ""
"Your personal information is contained behind secured networks and is only "
"accessible by a limited number of persons who have special access rights to "
"such systems, and are required to keep the information confidential. In "
"addition, all sensitive/credit information you supply is encrypted via "
"Secure Socket Layer (SSL) technology."
msgstr ""
"您的個人資訊保存於安全的網路裡﹐只有持有系統特定存取權的極少人員才能取得您的"
"資訊﹐所有人員必須對此資訊保密。此外﹐所有您提供的敏感或信用資訊是以網路資訊"
"安全協定的 SSL 技術 (Secure Socket Layer) 加密保護。"

#: site/pages/privacy-policy.php:162
#, fuzzy
msgid ""
"We implement a variety of security measures when a user submits, or accesses "
"their information to maintain the safety of your personal information."
msgstr ""
"當使用者傳送或取用自己的資訊時﹐我們採取多種安全措施來確保您的個人資訊安全。"

#: site/pages/privacy-policy.php:168
#, fuzzy
msgid "Do we use \"cookies\"?"
msgstr "我們會使用 cookies 嗎？"

#: site/pages/privacy-policy.php:170
#, fuzzy
msgid ""
"Any use of Cookies - or of other tracking tools - unless stated otherwise, "
"serves to identify Users and remember their preferences, for the sole "
"purpose of providing the service required by the User."
msgstr ""
"除非另有說明，否則對 Cookie 或其他追蹤工具的任何使用均用於識別使用者並記住他"
"們的偏好，其唯一目的是提供使用者所需的服務。"

#: site/pages/privacy-policy.php:176
#, fuzzy
msgid "Your Access to and Control Over Information."
msgstr "您的資訊的管理權限"

#: site/pages/privacy-policy.php:178
msgid ""
"You can do the following at any time by contacting us via our \"Get a "
"Coach\" form and choosing \"Technical Assistance\" from your user dashboard."
msgstr ""
"您可以隨時透過「安排教練」的表格與我們聯繫，並從您的個人主頁中選擇「技術協"
"助」。"

#: site/pages/privacy-policy.php:183
#, fuzzy
msgid "See what data we've aggregated from your activities with us."
msgstr "查看我們從您的活動中匯總的資訊。"

#: site/pages/privacy-policy.php:186
#, fuzzy
msgid "Change/correct any data we have about you."
msgstr "更改或修正我們所持有關於您的任何資料。"

#: site/pages/privacy-policy.php:189
#, fuzzy
msgid "Have us delete your account or any data we have about you."
msgstr "刪除我們所持有關於您的任何資料。"

#: site/pages/privacy-policy.php:192
#, fuzzy
msgid "Express any concern you have about our use of your data."
msgstr "陳述您對我們使用您個人資料的顧慮。"

#: site/pages/privacy-policy.php:195
msgid "Opt out of any future contact from us."
msgstr ""

#: site/pages/privacy-policy.php:202
#, fuzzy
msgid "Updates"
msgstr "變更"

#: site/pages/privacy-policy.php:204
#, fuzzy
msgid ""
"Our Privacy Policy may change from time to time and all updates will be "
"posted on this page."
msgstr "我們的隱私權政策可能隨時變更﹐所有的變更都會公佈在此網頁上。"

#: site/pages/resources.php:29
msgid "Downloadable resources to help with running a zume training."
msgstr ""

#: site/pages/resources.php:96
#, fuzzy
msgid "Training Guidebook"
msgstr "培訓指南"

#: site/pages/resources.php:99
msgid ""
"Zúme Training is now available in a complete workbook. All the concepts, "
"tools, discussion questions and challenges from the training now in the palm "
"of your hands. QR codes for every session give you access to all the video "
"content as well!"
msgstr ""
"「天國酵母」門徒訓練現在提供完整的訓練操作手冊。培訓中的所有概念、工具、討論"
"問題和挑戰現在都掌握在您的手中。每個會話的 QR Code 都可以讓您讀取所有影片內"
"容！"

#: site/pages/resources.php:103
#, fuzzy
msgid "Free Download (PDF)"
msgstr "免費下載（PDF）"

#: site/pages/resources.php:105
#, fuzzy
msgid "Order print copy"
msgstr "訂購印刷本"

#: site/pages/resources.php:119
#, fuzzy
msgid "Course Slides Online"
msgstr "Zúme 課程展示工具"

#: site/pages/resources.php:122
msgid ""
"The Zúme course content, videos and activities, can be presented from the "
"online presenter in your web browser."
msgstr ""

#: site/pages/share.php:29
msgid "Links to share the concepts and tools of the zume training course"
msgstr ""

#: site/pages/share.php:78
#, fuzzy
msgid "Copy this link and send it to your friends."
msgstr "複製此連結並將其發送給您的朋友。"

#: site/pages/share.php:80
#, fuzzy
msgid "Copied"
msgstr "已複製"

#: site/pages/share.php:117
#, fuzzy
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: site/pages/share.php:118
#, fuzzy
msgid "Concepts"
msgstr "概念"

#: site/pages/share.php:120
#, fuzzy
msgid "Sort"
msgstr "分類"

#: site/pages/share.php:121
#, fuzzy
msgid "Items"
msgstr "項目"

#: site/pages/share.php:129
#, fuzzy
msgid "Sharing with Others"
msgstr "與他人分享"

#: site/pages/share.php:136
#, fuzzy
msgid ""
"When we are faithful to obey and share what the Lord has shared with us, "
"then he promises to share even more."
msgstr "當我們忠誠地服從並分享主與我們分享的東西時，祂就會承諾分享更多。"

#: site/pages/training.php:29 site/pages/training.php:212
msgid ""
"Zúme is 20 hours of training. But those 20 hours can be broken up "
"differently depending on your training group‘s availability."
msgstr ""
"「天國酵母」是二十個小時的門徒訓練。但這二十個小時可以根據培訓小組的方便來進"
"行不同的時間劃分。"

#: site/pages/training.php:126
msgid "Get started with Zúme Training"
msgstr "開始「天國酵母」門徒訓練"

#: site/pages/training.php:156
msgid "Course Overview"
msgstr "課程簡介"

#: site/pages/training.php:158 site/pages/training.php:170
msgid "Course Concepts"
msgstr "課程概念"

#: site/pages/training.php:160 site/pages/training.php:255
msgid "What is required?"
msgstr "需要什麼？"

#: site/pages/training.php:173
#, fuzzy
msgid ""
"In this self-facilitated course, you and your training group will use short "
"videos, discussion questions, and simple exercises to develop your skills "
"and knowledge in the following areas:"
msgstr ""
"在這個自學課程中，您和您的培訓小組將使用短影片、討論問題和簡單練習來培養您在"
"以下領域的技能和知識："

#: site/pages/training.php:177
#, fuzzy
msgid "Discipleship Concepts"
msgstr "門徒訓練概念"

#: site/pages/training.php:191
#, fuzzy
msgid "Spiritual Practices"
msgstr "精神實踐"

#: site/pages/training.php:224
#, fuzzy
msgid ""
"The original Zúme course format is 10 two hour sessions. Each session "
"finishes with practical obedience steps and ways to share in-between "
"sessions. This format is often run once a week for 10 weeks."
msgstr ""
"最初的 Zúme 培訓形式是十堂兩小時的課程。每堂課都以實際的服從步驟和課間分享的"
"方法結束。這種形式通常每星期進行一次，持續十個星期。"

#: site/pages/training.php:236
#, fuzzy
msgid ""
"For a longer slower pace course with more opportunity for gaining competence "
"in the concepts and skills, the 20 session format has more practice "
"opportunities for each of the concepts and tools."
msgstr ""
"對於較長時間、較慢節奏的培訓，並有更多機會獲得概念和技能方面的能力，20 堂課程"
"的形式為每個概念和工具提供了更多練習機會。"

#: site/pages/training.php:248
#, fuzzy
msgid ""
"Zúme can be compressed into 5 half day sections of 4 hours each. This can be "
"done with a Friday evening (4 hours), and all day Saturday (8 hours) and all "
"day Sunday (8 hours)."
msgstr ""
"Zúme 可以壓縮為五個半日，每個半日四小時。這可以在星期五晚上（四小時）、星期六"
"全日（八小時）和星期日全日（八小時）完成。"

#: site/pages/training.php:256
msgid "Needed for the course:"
msgstr "課程所須："

#: site/pages/training.php:262
msgid "NOT needed for the course:"
msgstr "課程不須："

#: site/pages/training.php:265
#, fuzzy
msgid ""
"Special permission to lead a course is not needed! Zúme is self-facilitated, "
"self-initiated, and you can start today."
msgstr ""
"領導培訓不需要特別許可！ Zúme 是自行組織、自行發起的，您可以從今日就開始。"

#: site/parts/download-slides.php:18
#, fuzzy
msgid "Download Course Slides"
msgstr "免費下載手冊"

#: site/parts/download-slides.php:21
msgid "Large file download. (1 gigabyte)"
msgstr ""

#: site/parts/download-slides.php:24
msgid ""
"The entire Zúme course can be downloaded and run through Powerpoint or "
"Keynote. This is a great solution for training in areas with weak internet. "
"The videos are embedded in the slides and can be easily played without "
"internet. The QR code system still requires online access for trainee "
"checkins and activity resources."
msgstr ""
"整個「天國酵母」門徒訓練課程可以下載，並透過 Powerpoint 或 Keynote 執行。對於"
"網際網路較弱的地區而言，這是一個很棒的訓練解決方案。影片內嵌在投影片中，沒有"
"網路也能輕鬆播放。QR code 系統仍需要網上存取，才能取得受訓者的簽到和活動資"
"源。"

#: site/parts/download-slides.php:29
msgid "Powerpoint"
msgstr ""

#: site/parts/download-slides.php:41
msgid "Keynote"
msgstr ""

#: site/parts/nav.php:36 site/parts/nav.php:95
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:106
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:107
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:108
msgid "Check-in"
msgstr "簽到"

#: site/parts/noscript.php:2
#, fuzzy
msgid "Oops you have javascript turned off"
msgstr "哎呀，您已經關閉了 JavaScript"

#: site/parts/noscript.php:3
#, fuzzy
msgid "Please enable javascript to use this page"
msgstr "請啓用 JavaScript 才能使用此網頁"

#: site/profile/communication-preferences.php:27
#: site/profile/communication-preferences.php:74
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:181
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:182
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:183
#, fuzzy
msgid "Update Communication Preferences"
msgstr "更新通訊偏好設定"

#: site/profile/communication-preferences.php:76
#, fuzzy
msgid "Recieve emails for:"
msgstr "接收電子郵件："

#: site/profile/communication-preferences.php:79
#, fuzzy
msgid "Training session reminders"
msgstr "培訓課程提醒"

#: site/profile/communication-preferences.php:83
#, fuzzy
msgid "Annual reporting reminders"
msgstr "年度報告提醒"

#: site/profile/communication-preferences.php:87
#, fuzzy
msgid "Community updates"
msgstr "社羣更新"

#: site/profile/communication-preferences.php:91
#, fuzzy
msgid "Encouragements"
msgstr "鼓勵"

#: site/profile/profile.php:27 site/profile/profile.php:106
#, fuzzy
msgid "Profile"
msgstr "個人資料"

#: site/zume-magic-page.php:43
msgid ""
"Zúme Training is an on-line and in-life learning experience designed for "
"small groups who follow Jesus. An online, in-life disciple making movement "
"training"
msgstr ""

#: utilities/apis/connect-api.php:86
msgid "your friend"
msgstr "您的朋友"

#: utilities/apis/connect-api.php:237
#, fuzzy
msgid "the plan"
msgstr "規畫"

#: utilities/apis/cta-api.php:140
msgid "Register to start your training"
msgstr "登記並開始您的培訓"

#: utilities/apis/cta-api.php:154
msgid "Join Online Training"
msgstr "加入網上培訓"

#: utilities/apis/cta-api.php:155
#, fuzzy
msgid "Join the online training to learn more"
msgstr "加入網上培訓以了解更多信息"

#: utilities/apis/cta-api.php:169
msgid "Joined Training!"
msgstr "已加入培訓課程！"

#: utilities/apis/cta-api.php:184
#, fuzzy
msgid "Get a coach to help you on your journey"
msgstr "安排教練來幫助您完成旅程"

#: utilities/apis/cta-api.php:198
#, fuzzy
msgid "Requested Coach!"
msgstr "教練請求！"

#: utilities/apis/cta-api.php:199 utilities/apis/cta-api.php:213
#: utilities/apis/cta-api.php:227 utilities/apis/cta-api.php:256
#, fuzzy
msgid "Congratulations"
msgstr "恭喜！"

#: utilities/apis/cta-api.php:212
msgid "Connected to Coach!"
msgstr "已聯繫教練！"

#: utilities/apis/cta-api.php:226
msgid "Joined Community"
msgstr "已加入社羣"

#: utilities/apis/cta-api.php:240 utilities/apis/cta-api.php:242
#, fuzzy
msgid "Create a Training"
msgstr "建立培訓"

#: utilities/apis/cta-api.php:241
#, fuzzy
msgid "Create a training to help you grow"
msgstr "建立培訓來幫助您成長"

#: utilities/apis/cta-api.php:255
#, fuzzy
msgid "Created Training!"
msgstr "建立培訓！"

#: utilities/apis/cta-api.php:286
#, fuzzy
msgid "Set your profile to help others know you"
msgstr "設定您的個人資料以幫助其他人了解您"

#: utilities/apis/cta-api.php:300
#, fuzzy
msgid "Profile Set"
msgstr "設定簡介"

#: utilities/apis/cta-api.php:314 utilities/apis/cta-api.php:316
msgid "Create 3 Month Plan"
msgstr "制定三個月規畫"

#: utilities/apis/cta-api.php:315
#, fuzzy
msgid "Create a 3 month plan to help you grow"
msgstr "制定三個月規畫來幫助您成長"

#: utilities/apis/cta-api.php:329
#, fuzzy, php-format
msgid "%s unlocked"
msgstr "%s 已解鎖"

#: utilities/apis/cta-api.php:343
msgid "3-Month Plan Created"
msgstr "三個月規畫已制定"

#: utilities/apis/cta-api.php:357 utilities/apis/cta-api.php:359
#, fuzzy
msgid "Complete 3 Month Plan"
msgstr "完成三個月規畫"

#: utilities/apis/cta-api.php:358
#, fuzzy
msgid "Complete your 3 month plan to help you grow"
msgstr "完成您的三個月規畫以幫助您成長"

#: utilities/apis/cta-api.php:372
#, fuzzy
msgid "3 Month Plan Completed"
msgstr "三個月規畫已完成"

#: utilities/apis/cta-api.php:417
msgid "Join the community"
msgstr "加入社羣"

#: utilities/apis/plans-api.php:122
#, php-format
msgctxt "My first training - username"
msgid "My first training - %s"
msgstr "我的第一次培訓 - %s"

#: utilities/apis/plans-api.php:124
#, fuzzy, php-format
msgctxt "Training 2 - username"
msgid "Training %1$d - %2$s"
msgstr "訓練 %1$d - %2$s"

#: utilities/hooks/ipstack-admin-tab.php:47
msgid "Ipstack"
msgstr ""

#: utilities/hooks/ipstack-admin-tab.php:54
msgid "IPStack"
msgstr ""

#: utilities/hooks/roles-and-permissions.php:56
#, fuzzy
msgid "Porch Admin"
msgstr "門廊管理員"

#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:86
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:87
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:88
msgid "Join the Zúme Community"
msgstr "加入 Zúme 社羣"

#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:90
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:91
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:92
msgid "Zúme Dashboard"
msgstr "Zúme 個人主頁"

#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:94
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:95
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:96
#, fuzzy
msgid "Zúme Online Training Groups"
msgstr "Zúme 網上培訓小組"

#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:118
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:119
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:120
#, fuzzy
msgid "Download Slide Presentation"
msgstr "下載投影片簡報"

#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:122
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:123
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:124
#, fuzzy
msgid "Share Zúme Page"
msgstr "分享 Zúme 網頁"

#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:177
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:178
#: utilities/integrations/replace-placeholder.php:179
#, fuzzy
msgid "Zúme Annual Report"
msgstr "Zúme年度報告"

#: utilities/post-types/posttype-pieces.php:299
#, fuzzy
msgid "Piece"
msgstr "一塊"

#: zume-training-system.php:237
#, fuzzy
msgid "Someone has requested a password reset for the following account:"
msgstr "有人要求重設以下帳戶的密碼:"

#. translators: %s: site name
#: zume-training-system.php:239
#, fuzzy, php-format
msgid "Site Name: %s"
msgstr "網站名稱︰ %s"

#. translators: %s: user login
#: zume-training-system.php:241
#, php-format
msgid "Username: %s"
msgstr "用戶名稱︰ %s"

#: zume-training-system.php:242
#, fuzzy
msgid "If this was a mistake, just ignore this email and nothing will happen."
msgstr "如果您沒要求重設﹐請忽略此電子郵件﹐不會發生任何變更。"

#: zume-training-system.php:243
#, fuzzy
msgid "To reset your password, visit the following address:"
msgstr "請到以下的網址重設您的密碼:"

#. translators: Password reset email subject. %s: Site name
#: zume-training-system.php:261
#, php-format
msgid "[%s] Password Reset"
msgstr "[%s] 重設密碼"

#: zume-training-system.php:289
msgid "Profile Details"
msgstr "個人資料詳情"

#: zume-training-system.php:301
msgid "User Email"
msgstr "使用者的電郵"

#: zume-training-system.php:310
msgid "User Phone"
msgstr "使用者的電話"

#: zume-training-system.php:318
msgid "User Timezone"
msgstr "使用者的所屬時區"

#: zume-training-system.php:326
msgid "User Friend Key"
msgstr "使用者的朋友代碼"

#: zume-training-system.php:334
msgid "User Preferred Language"
msgstr "使用者的首選語言"

#: zume-training-system.php:342
msgid "User Preferred Email"
msgstr "使用者的首選電郵"

#: zume-training-system.php:350
#, fuzzy
msgid "Coaching Contact ID"
msgstr "輔導課程"

#: zume-training-system.php:358
msgid "Preferred Contact Methods"
msgstr "首選聯絡方式"

#: zume-training-system.php:368
#, fuzzy
msgid "Messenger"
msgstr "訊息"

#. Plugin Name of the plugin/theme
msgid "Zúme - Training System"
msgstr "「天國酵母」門徒訓練系統"

#. Plugin URI of the plugin/theme
#. Author URI of the plugin/theme
msgid "https://github.com/ZumeProject/zume-training-system"
msgstr ""

#. Description of the plugin/theme
msgid "Zume Training System"
msgstr "「天國酵母」門徒訓練系統"

#, fuzzy
#~ msgid "Download the offline slides here"
#~ msgstr "在此下載離線投影片"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "You may opt out of any future contact from us at any time. You can do the "
#~ "following at any time by contacting us via our contact email address:"
#~ msgstr ""
#~ "你可以隨時選擇取消日後我們與你的任何聯繫。你也可以隨時發送電子郵件聯繫我"
#~ "們："

#, fuzzy
#~ msgid "Share Spiritual Breathing"
#~ msgstr "分享心靈呼吸"

#, fuzzy
#~ msgid "Share Spiritual Breathing with someone"
#~ msgstr "與他人分享心靈呼吸"

#, fuzzy
#~ msgid "Share Relational Stewardship"
#~ msgstr "分享關係管理"

#, fuzzy
#~ msgid "Share Relational Stewardship with someone"
#~ msgstr "與他人分享關係管理"
